கோட்டை,	NOUN	B-KIN
சீதாவாக்கை	NOUN	B-KIN
இராச்சியங்கள்	NOUN	O
வீழ்ச்சியுற்றதன்	NOUN	O
பின்னர்,	NOUN	O
நாட்டின்	NOUN	O
சுதந்திரத்தைப்	NOUN	O
பாதுகாக்கும்	ADJ	O
பொறுப்பு	NOUN	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தையே	VERB	I-KIN
சார்ந்தது	VERB	O

இந்நாட்டில்	NOUN	O
நிலவிய	ADJ	O
எவ்விராச்சியமும்	_	O
எதிர்கொள்ளாத	ADJ	O
சவால்கள்	NOUN	O
பலவற்றிற்கும்	ADJ	O
முகங்கொடுத்து,	NOUN	O
அவ்விராச்சிய	ADJ	O
அரசர்களும்	ADJ	B-COM
பொதுமக்களும்	ADJ	B-COM
தமக்கு	NOUN	O
ஒப்படைக்கப்பட்ட	ADJ	O
பொறுப்பை	NOUN	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1815	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	I-YEAR
ஆண்டுவரை	NOUN	I-YEAR
தொடர்ச்சியாக	ADV	O
நிறைவேற்றி	VERB	O
வந்தனர்.	PROPN	O

இலங்கையின்	NOUN	B-COU
இறுதி	NOUN	O
இராச்சியம்	NOUN	O
கண்டி	VERB	B-KIN
இராச்சியமாகும்.	 PROPN	I-KIN

செங்கடகல	NOUN	B-CITY
நகரம்,	NOUN	I-CITY
மலைநாட்டு	PROPN	B-KIN
இராச்சியம்,	NOUN	I-KIN
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியம்	NOUN	I-KIN
எனும்	ADJ	O
பல	ADJ	O
பெயர்களால்	NOUN	O
இவ்விராச்சியம்	NOUN	O
குறிப்பிடப்பட்டு	VERB	O
வந்துள்ளது.	VERB	O

இவ்விராச்சியத்தின்	NOUN	O
தலைநகர்	VERB	O
கண்டியாகும்.	PROPN	B-CITY

அது	PRON	O
இயற்கையால்	NOUN	O
பாதுகாக்கப்பட்ட	VERB	O
ஓரிடமாகும்.	PROPN	O

கண்டி	NOUN	B-CITY
நகருக்கு	NOUN	I-CITY
மகாவலி	NOUN	B-WAT
கங்கை	PROPN	I-WAT
பாதுகாப்பு	VERB	O
வழங்கியிருந்தது.	VERB	O

பலனை,	NOUN	B-TER
உன்னஸ்	PROPN	B-TER
கிரிய	ADJ	I-TER
என்னும்	ADJ	O
கஷ்டமான	ADJ	O
பாதைகளால்	NOUN	O
இப்பிரதேசத்திற்குள்	NOUN	O
நுழைவது	_	O
வெகு	AUX	O
சிரமமாகும்.	PROPN	O

என்றாலும்	ADJ	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியம்	NOUN	I-KIN
இரம்மியமான	ADJ	O
காலநிலையையும்	ADJ	O
வளமான	ADJ	O
பூமியையும்	VERB	O
கொண்டுள்ளது.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியம்	NOUN	I-KIN
ஆறாம்	NOUN	B-PER
பராக்கிரமபாகு	NOUN	I-PER
அரசரின்	NOUN	I-PER
காலத்தில்	NOUN	O
கோட்டைக்கு	NOUN	B-KIN
அடிமைப்பட்ட	ADJ	O
பிராந்திய	ADJ	O
அரசொன்றாகச்	VERB	O
செயற்பட்டது.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தை	NOUN	I-KIN
அண்டியுள்ள	_	O
பிரதேசங்களை	NOUN	O
ஒன்றுபடுத்தி,	NOUN	O
முதல்	ADJ	O
முறையாக	ADV	O
அரசொன்றை	NOUN	O
உருவாக்கியவன்	NOUN	O
சேனா	NOUN	B-PER
சம்மத	NOUN	I-PER
விக்கிரமபாகு	VERB	I-PER
மன்னனாவான்.	PROPN	I-PER

இதனால்	ADV	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	I-KIN
முதல்	ADJ	B-NUM
மன்னனாக	ADV	B-DES
இவன்	AUX	O
கருதப்படுகின்றான்.	PROPN	O

சேனா	NOUN	B-PER
சம்மத	NOUN	I-PER
விக்கிரமபாகுவின்	NOUN	I-PER
மகனான	ADJ	O
ஜயவீர	NOUN	B-PER
பண்டார	NOUN	I-PER
அவனை	NOUN	O
அடுத்து	VERB	O
அரசேற்றான்.	PROPN	O

இவன்	NOUN	O
நீண்டகாலமாக	ADV	O
(	PUNCT	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1511	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1551	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
இவ்விராச்சியத்தை	NOUN	O
ஆட்சி	VERB	O
செய்தான்.	PROPN  	O

அவன்	NOUN	O
சீதாவாக்கை	NOUN	B-KIN
மன்னனான	ADJ	B-DES
மாயாதுன்னையின்	VERB	B-PER
நண்பனாவான்.	PROPN	O

கோட்டை	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
'விஜயபாகு	NOUN	B-EVE
கொள்ளை'	NOUN	I-EVE
இடம்பெற்றபோது,	NOUN	O
ஜயவீர	NOUN	B-PER
பண்டார	NOUN	I-PER
அரசன்	NOUN	I-PER
மாயாதுன்னைக்கு	NOUN	B-PER
உதவி	AUX	O
புரிந்துள்ளான்.	PROPN	O

ஜயவீர	NOUN	B-PER
பண்டாரனின்	NOUN	I-PER
மரணத்தின்	NOUN	O
பின்னர்	ADV	O
அவனது	_	O
மகனான	ADJ	O
கரலியத்த	ADJ	B-PER
பண்டார	NOUN	I-PER
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திற்கு	VERB	I-KIN
மன்னனானான்.	PROPN	O

அவன்	NOUN	O
போர்த்துக்கேயருடன்	NOUN	B-NORP
உடன்பாடான	ADJ	O
கொள்கையைக்	VERB	O
கடைப்பிடித்தான்.	PROPN	O

கரலியத்த	ADJ	B-PER
பண்டாரனின்	NOUN	I-PER
இக்கொள்கையையிட்டு	PROPN	O
கண்டிப்	VERB	B-DES
பிரதானிகள்	NOUN	I-DES
அதிருப்தியுற்றிருந்தனர்.	PROPN	O

ஆகையால்	NOUN	O
அவர்கள்	PRON	O
சீதாவாக்கை	NOUN	B-KIN
மன்னன்	NOUN	B-DES
இராஜசிங்கனுக்குத்	NOUN	B-PER
தமது	NOUN	O
ஆதரவை	VERB	O
வழங்கினர்.	PROPN	O

அக்கால	NOUN	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சிய	ADJ	I-KIN
பிரதானியான	ADJ	B-DES
பேராதனையின்	NOUN	B-CITY
வீரசுந்தர	NOUN	B-PER
பண்டார,	NOUN	I-PER
1	NUM	B-PER
ஆம்	AUX	I-PER
இராஜசிங்க	VERB	I-PER
மன்னனுக்கு	NOUN	I-PER
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தை	NOUN	I-KIN
ஆக்கிரமிப்பதற்கு	VERB	O
உதவி	AUX	O
புரிந்தான்.	PROPN	O

இவ்வாக்கிரமிப்புக்கு	NOUN	O
முகங்கொடுக்க	PROPN	O
இயலாத	ADJ	O
கரலியத்த	ADJ	B-PER
பண்டார	NOUN	I-PER
மன்னன்,	NOUN	I-PER
தனது	PRON	O
புதல்வியான	ADJ	O
குசுமாசனதேவியுடனும்	ADJ	B-PER
மருமகனான	ADJ	O
யமசிங்க	VERB	B-PER
பண்டாரவுடனும்	ADJ	I-PER
போர்த்துக்கேயரிடம்	VERB	B-NORP
தஞ்சமடைந்தான்.	PROPN	O

குசுமாசனதேவி	NOUN	B-PER
டோனா	NOUN	B-PER
கத்தரினா	NOUN	B-PER
என்றும்	_	O
யமசிங்க	VERB	B-PER
பண்டார	NOUN	I-PER
டொன்	NOUN	B-PER
பிலிப்	NOUN	I-PER
என்னும்	ADJ	O
பெயரிலும்	ADJ	O
கிறிஸ்தவ	NOUN	B-REL
சமயத்தைத்	NOUN	I-REL
தழுவிக்	NOUN	O
கொண்டனர்.	PROPN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
1580	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	O
ஆண்டளவில்	NOUN	O
கண்டியைக்	NOUN	B-KIN
கைப்பற்றிக்	NOUN	O
கொண்ட	ADP	O
முதலாம்	NOUN	B-PER
இராஜசிங்க	VERB	I-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
சீதாவாக்கையில்	NOUN	B-KIN
இருந்து	ADP	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தையும்	VERB	I-KIN
ஆட்சிசெய்தான்.	PROPN	O

என்றாலும்	ADJ	O
வீரசுந்தர	NOUN	B-PER
பண்டாரனின்	NOUN	I-PER
நடத்தையில்	NOUN	O
சந்தேகமுற்ற	ADJ	O
இராஜசிங்க	NOUN	B-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
தந்திரமான	ADJ	O
முறையில்	NOUN	O
அவனைக்	VERB	O
கொன்றான்.	PROPN	O

இச்செயற்பாட்டின்	NOUN	O
பின்னர்	ADV	O
வீரசுந்தர	NOUN	B-PER
பண்டாரனின்	NOUN	I-PER
மகனான	ADJ	O
கோணப்பு	NOUN	B-PER
பண்டாரவும்	PRON	I-PER
போர்த்துக்கேயரிடம்	NOUN	B-NORP
தஞ்சமடைந்து	_	O
டொன்	NOUN	B-PER
ஜுவான்	PROPN	I-PER
எனும்	ADJ	O
பெயரில்	VERB	O
கிறிஸ்தவனானான்.	PROPN	O

பிரதானிகளில்	NOUN	O
ஒருசாராரிடையே	NOUN	O
அதிருப்தி	VERB	O
நிலவியது.	VERB	O

இச்சந்தர்ப்பத்தைப்	NOUN	O
பயன்படுத்திக்	VERB	O
கொண்ட	ADP	O
போர்த்துக்கேயர்,	NOUN	B-NORP
தமது	NOUN	O
பொறுப்பில்	NOUN	O
இருந்த	ADJ	O
யமசிங்க	VERB	B-PER
பண்டாரவைக்	NOUN	I-PER
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திற்கு	VERB	I-KIN
அனுப்பி,	NOUN	O
பிரதானிகள்	NOUN	O
சிலரின்	NOUN	O
ஆதரவுடன்	NOUN	O
தமக்குச்	NOUN	O
சார்பான	ADJ	O
அரசு	NOUN	O
ஒன்றை	NUM	O
உருவாக்கிக்	VERB	O
கொண்டனர்.	PROPN	O

யமசிங்க	PROPN	B-PER
பண்டார	NOUN	I-PER
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திற்கு	VERB	I-KIN
அனுப்பப்பட்டபோது	VERB	O
அவனது	_	O
பாதுகாப்பிற்காக	ADV	O
உடன்	ADP	O
அனுப்பப்பட்ட	ADJ	O
குழுவில்	NOUN	O
கோணப்பு	NOUN	B-PER
பண்டாரவும்	VERB	I-PER
இடம்பெற்றிருந்தான்.	PROPN	O

போர்த்துக்கேயரின்	NOUN	B-NORP
பொம்மையாகச்	NOUN	O
செயற்பட்ட	ADJ	O
யமசிங்க	VERB	B-PER
பண்டார,	NOUN	I-PER
சிறிது	_	O
காலத்தில்	NOUN	O
மரண	AUX	O
முற்றான்.	PROPN	O

இதனால்	ADV	O
இவனது	_	O
இளம்	NOUN	O
புதல்வனை	NOUN	O
அரசுகட்டில்	NOUN	O
ஏற்றி,	NOUN	O
போர்த்துக்கேயர்	NOUN	B-NORP
ஆட்சியை	NOUN	O
முன்னெடுக்க	VERB	O
முயன்றனர்	NOUN	O
என்றாலும்	ADJ	O
கோணப்பு	NOUN	B-PER
பண்டாரவால்	NOUN	I-PER
அம்முயற்சி	VERB	O
வெற்றிபெறவில்லை.	VERB	O

மலைநாட்டவரின்	NOUN	B-NORP
ஆதரவைப்	NOUN	O
பெற்றுக்	VERB	O
கொண்ட	ADP	O
கோணப்பு	NOUN	B-PER
பண்டார,	NOUN	I-PER
போர்த்துக்கேயருக்கு	NOUN	B-NORP
எதிராகப்	NOUN	O
பதவியைப்	NOUN	O
பறித்துக்	NOUN	O
கொண்டு	VERB	O
முதலாம்	NOUN	B-PER
விமலதர்மசூரிய	ADJ	I-PER
என்ற	PART	O
பெயருடன்	VERB	O
மன்னனானான்.	PROPN	O

இவனது	_	O
இத்துணிவான	ADJ	O
நடத்தையால்	NOUN	O
போர்த்துக்கேயரின்	NOUN	B-NORP
ஆட்சியில்	NOUN	O
இருந்து	ADP	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தைக்	NOUN	I-KIN
காப்பாற்றிக்	NOUN	O
கொள்ள	VERB	O
முடிந்தது.	VERB	O

யமசிங்க	PROPN	B-PER
பண்டாரவின்	NOUN	I-PER
பின்னர்	ADV	O
மலைநாட்டு	PROPN	B-TER
மன்னனான	ADJ	B-DES
முதலாம்	NOUN	B-PER
விமலதர்மசூரிய	ADJ	I-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
1592	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1604	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
புதியதோர்	ADJ	O
அரச	NOUN	O
வம்சத்தை	NOUN	O
ஆரம்பித்து	VERB	O
வைத்தான்.	PROPN	O

விமலதர்மசூரிய	ADJ	B-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	I-KIN
ஆட்சியின்	NOUN	O
சட்டபூர்வத்	VERB	O
தன்மையை	VERB	O
நிலைநாட்டினான்.	PROPN	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	I-KIN
அரசுரித்தாளியான	ADJ	O
குசுமாசன	NOUN	B-PER
தேவியைத்	NOUN	I-PER
திருமணம்	NOUN	O
செய்து	AUX	O
கொண்டதன்	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
தனது	PRON	O
ஆட்சி	NOUN	O
உரிமையை	NOUN	O
நிலைநாட்டிக்	VERB	O
கொண்டான்.	PROPN	O

றோமன்	NOUN	B-REL
கத்தோலிக்க	PROPN	I-REL
சமயத்தைக்	NOUN	I-REL
கைவிட்டுப்	NOUN	O
பௌத்த	ADJ	B-REL
சமயத்தைத்	NOUN	I-REL
தழுவிக்	VERB	O
கொண்டான்.	PROPN	O

விமலதர்மசூரிய	ADJ	B-PER
என்ற	PART	O
பௌத்த	ADJ	B-REL
நாமத்தை	NOUN	O
சூடிக்	VERB	O
கொண்டான்.	PROPN	O

சீதாவாக்கையின்	NOUN	B-KIN
தெல்கமு	NOUN	B-LOC
விகாரையில்	NOUN	I-LOC
இருந்த	ADJ	O
புனித	NOUN	B-ANT
தந்தத்தை	NOUN	I-ANT
கண்டியில்	NOUN	B-CITY
பிரதிஷ்டை	VERB	O
செய்தான்.	PROPN	O

சீதாவாக்கை	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	I-KIN
ஆதிக்கத்தில்	NOUN	O
இருந்து	ADP	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தை	NOUN	I-KIN
சுதந்திரமடையச்	NOUN	O
செய்வதற்காக	ADV	O
மக்களின்	NOUN	O
ஒத்துழைப்புடன்	NOUN	O
இராஜசிங்கனைத்	VERB	B-PER
தோற்கடித்தான்.	PROPN	O

இவ்வரசன்	NOUN	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தைப்	NOUN	I-KIN
போர்த்துக்கேய	NOUN	B-NORP
ஆதிக்கத்திலிருந்து	_	O
மீட்பதற்குக்	NOUN	O
சில	ADJ	O
நடவடிக்கைகள்	NOUN	O
கையாண்டான்.	PROPN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
1594	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	I-YEAR
ஆண்டில்	NOUN	I-YEAR
தந்துரை	NOUN	B-EVE
போரில்	NOUN	I-EVE
போர்த்துக்கேயரைப்	NOUN	B-NORP
படுதோல்வி	VERB	O
அடையச்செய்தான்.	PROPN	O

போர்த்துக்கேயருக்கு	NOUN	B-NORP
எதிராகத்	PROPN	O
தாழ்	NOUN	O
நாட்டில்	NOUN	O
ஏற்படும்	ADJ	O
கலவரங்களுக்கு	VERB	O
உதவியளித்தான்.	PROPN	O

போர்த்துக்கேயரை	NOUN	B-NORP
வெளியேற்றுவதற்கு	NOUN	O
ஒல்லாந்தரின்	NOUN	B-NORP
உதவியைப்	NOUN	O
பெற்றுக்கொள்ள	VERB	O
முற்பட்டான்.	PROPN	O

பொலிவற்றிருந்த	ADJ	O
பௌத்த	ADJ	B-REL
சமயத்தை	NOUN	I-REL
எழுச்சியுறச்	NOUN	O
செய்வதற்கு	VERB	O
விமலதர்ம	NOUN	B-PER
சூரிய	ADJ	I-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
சில	ADJ	O
நடவடிக்கைகள்	VERB	O
கையாண்டான்.	PROPN	O

பர்மாவிலிருந்து	_	B-COU
உபசம்பதாவைக்	NOUN	B-EVE
கொண்டு	VERB	O
வந்தான்.	PROPN	O

லங்காதிலக,	NOUN	B-LOC
கடலாதெனிய,	NOUN	B-LOC
ரிதி	NOUN	B-LOC
விகாரை	NOUN	I-LOC
போன்ற	ADP	O
பழைய	NOUN	O
விகாரைகளைப்	NOUN	O
புனரமைப்புச்	VERB	O
செய்தான்.	PROPN	O

இம்மன்னன்	NOUN	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	I-KIN
பொருளாதாரத்தைக்	NOUN	O
கட்டியெழுப்ப	NOUN	O
சில	ADJ	O
நடவடிக்கைகளை	VERB	O
மேற்கொண்டான்.	PROPN	O

கொத்மலையிலும்	ADJ	B-TER
வலப்பனையிலும்	ADJ	B-TER
இரும்புருக்குக்	NOUN	B-IND
கைத்தொழிலை	NOUN	I-IND
முன்னேற்ற	ADJ	O
நடவடிக்கை	VERB	O
எடுத்தான்.	PROPN	O

இவ்வாறு	ADV	O
பல்வேறு	ADJ	O
வழிமுறைகளின்	NOUN	O
மூலமும்	_	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தைப்	NOUN	I-KIN
பாதுகாத்துக்கொள்ள	NOUN	O
முயன்ற	ADJ	O
இம்மன்னன்	NOUN	O
கடுமையான	ADJ	O
காய்ச்சல்	NOUN	O
ஒன்றினால்	NOUN	O
பீடிக்கப்பட்டு	PROPN	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1604	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	I-YEAR
ஆண்டில்	VERB	I-YEAR
மரணமானான்.	PROPN	O

செனரத்	NOUN	B-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1604	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1635	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
விமலதர்மசூரிய	ADJ	B-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
மரணிக்கையில்	NOUN	O
அவனது	_	O
குழந்தைகள்	NOUN	O
இளம்	NOUN	O
பராயத்தவர்களாக	ADV	O
இருந்தபடியால்,	NOUN	O
அவனது	_	O
ஒன்றுவிட்ட	ADJ	O
சகோதரனான	ADJ	O
செனரத்	VERB	B-PER
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1604	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	I-YEAR
ஆண்டு	NOUN	I-YEAR
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திற்கு	VERB	I-KIN
மன்னனானான்.	PROPN	O

இவன்	NOUN	O
முகங்கொடுக்க	PROPN	O
வேண்டியிருந்த	ADJ	O
சவால்களாவன	NOUN	O
:	PUNCT	O
கண்டி	PROPN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	O
ஆட்சி	NOUN	O
உரிமையை	NOUN	O
உறுதிப்படுத்திக்கொள்ள	NOUN	O
வேண்டியிருந்தமை;	NOUN	O
போர்த்துக்கேயரால்	NOUN	B-NORP
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திற்கு	VERB	I-KIN
இருந்த	ADJ	O
அச்சுறுத்தலைத்	NOUN	O
தவிர்த்துக்	NOUN	O
கொள்ள	VERB	O
வேண்டியிருந்தமை.	VERB	O

செனரத்	NOUN	B-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
அரசனான	ADJ	O
சிறிது	_	O
காலத்தினுள்	NOUN	O
குசுமாசனதேவியை	NOUN	B-PER
மணந்து	_	O
தனது	PRON	O
அரசுரிமையை	NOUN	O
உறுதிப்படுத்திக்	VERB	O
கொண்டான்.	PROPN	O

குசுமாசனதேவிக்கு	NOUN	B-PER
விமலதர்மசூரிய	ADJ	B-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
மூலம்	ADP	O
இரு	NUM	B-NUM
மகன்மாரும்	ADJ	O
செனரத்	NOUN	B-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
மூலம்	ADP	O
ஒரு	ADJ	B-NUM
மகனும்	VERB	O
பிறந்தனர்.	PROPN	O

ஆட்சி	NOUN	O
தொடர்பாக	ADV	O
பிள்ளைகளிடையே	NOUN	O
ஏற்படும்	ADJ	O
அதிகாரப்	NOUN	O
போராட்டத்தைத்	NOUN	O
தவிர்ப்பதற்காக	ADV	O
செனரத்	NOUN	B-PER
நடவடிக்கைகளை	VERB	O
மேற்கொண்டான்.	PROPN	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தினை	NOUN	I-KIN
முப்பிரிவாகப்	NOUN	O
பிரித்து	_	O
அதனை	NOUN	O
இளவரசர்கள்	NOUN	O
மூவரிடையேயும்	VERB	O
பகிர்ந்தளித்தான்.	PROPN	O

ஊவா	NOUN	B-TER
பிரதேசம்	NOUN	I-TER
குமாரசிங்க	VERB	B-PER
இளவரசனுக்கும்	ADJ	I-PER
மாத்தளைப்	NOUN	B-TER
பிரதேசம்	NOUN	I-TER
விஜேபால	NOUN	B-PER
இளவரசனுக்கும்	ADJ	I-PER
கண்டிப்	NOUN	B-TER
பிரதேசம்	NOUN	I-TER
இராஜசிங்க	VERB	B-PER
இளவரசனுக்கும்	VERB	I-PER
வழங்கப்பட்டன.	VERB	O

அவர்களுள்	NOUN	O
மிகவும்	PRON	O
பலம்	NOUN	O
வாய்ந்தவன்	NOUN	O
இளையவனான	ADJ	O
மகா	NOUN	B-PER
ஆஸ்தான	ADJ	I-PER
குமாரன்	NOUN	I-PER
எனப்பட்ட	ADJ	O
இரண்டாம்	VERB	B-PER
இராஜசிங்கனாவான்.	PROPN	I-PER

இவன்	NOUN	O
இளம்	NOUN	O
வயதிலிருந்தே	NOUN	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தை	NOUN	I-KIN
போர்த்துக்கேயரின்	NOUN	B-NORP
ஆக்கிரமிப்பிலிருந்து	_	O
பாதுகாத்துக்	NOUN	O
கொள்வதற்கு	VERB	O
தந்தைக்கு	NOUN	O
உதவி	NOUN	O
புரிந்து	VERB	O
வந்தான்.	PROPN	O

வீரத்தில்	NOUN	O
முன்னணியில்	NOUN	O
இருந்த	ADJ	O
அவன்,	NOUN	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1630	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	I-YEAR
ஆண்டில்	NOUN	I-YEAR
ரந்தெனிவெலப்	NOUN	B-EVE
போரில்	NOUN	I-EVE
போர்த்துக்கேயரைப்	NOUN	B-NORP
படுதோல்வியடையச்	VERB	O
செய்தான்.	PROPN	O

அத்தோடு	NOUN	O
எல்லையில்	NOUN	O
இருந்த	ADJ	O
போர்த்துக்கேயப்	NOUN	O
பிரதேசங்களைத்	NOUN	O
தாக்கி,	NOUN	O
அவர்களை	PRON	O
முடக்கி	VERB	O
வைத்தான்.	PROPN	O

2	NUM	B-PER
ஆம்	AUX	I-PER
இராஜசிங்க	VERB	I-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1635	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1687	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1635	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	I-YEAR
ஆண்டில்	NOUN	I-YEAR
செனரத்	NOUN	B-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
மரணித்ததுடன்	NOUN	O
இரண்டாம்	ADJ	B-PER
இராஜசிங்கன்	NOUN	I-PER
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	VERB	I-KIN
மன்னனானான்.	PROPN	O

இவன்	NOUN	O
தனது	PRON	O
ஆட்சியின்போது	ADV	O
எதிர்நோக்கிய	ADJ	O
சவால்களாவன	NOUN	O
:	PUNCT	O
கண்டி	PROPN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	I-KIN
மீதான	ADJ	O
போர்த்துக்கேயரின்	NOUN	B-NORP
தாக்குதல்களை	NOUN	O
அடக்குதல்;	NOUN	O
போர்த்துக்கேயரை	NOUN	B-NORP
இந்நாட்டிலிருந்து	_	O
வெளியேற்றுதல்;	NOUN	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியப்	NOUN	I-KIN
பிரபுக்களிடமிருந்து	_	B-DES
ஏற்பட்ட	ADJ	O
எதிர்ப்புகளைக்	NOUN	O
கட்டுப்படுத்தல்;	NOUN	O
ஒல்லாந்தரின்	NOUN	B-NORP
ஆக்கிரமிப்பில்	NOUN	O
இருந்து	ADP	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தை	NOUN	I-KIN
காத்துக்	VERB	O
கொள்ளல்.	PROPN	O

போர்த்துக்கேயரிடமிருந்து	_	B-NORP
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்துக்கு	NOUN	I-KIN
ஏற்படும்	ADJ	O
தாக்குதல்களை	NOUN	O
எதிர்கொள்வதற்கு	VERB	O
தனது	PRON	O
தந்தையின்	NOUN	O
காலத்தில்	NOUN	O
இருந்தே	NOUN	O
செயற்பட்டு	VERB	O
வந்துள்ளான்.	PROPN	O

1630	NUM	B-YEAR
இல்	NOUN	O
இடம்பெற்ற	ADJ	O
ஊவாவின்	NOUN	B-TER
ரந்தெனிவெல	NOUN	B-EVE
யுத்தம்,	NOUN	I-EVE
1638	NUM	B-YEAR
இல்	NOUN	O
இடம்பெற்ற	ADJ	O
கன்னொறுவ	NOUN	B-EVE
யுத்தம்	NOUN	I-EVE
ஆகியவற்றில்	NOUN	O
போர்த்துக்கேயரைப்	NOUN	B-NORP
படுதோல்வியடையச்	VERB	O
செய்தான்.	PROPN	O

போர்த்துக்கேயரை	NOUN	B-NORP
இந்நாட்டிலிருந்து	_	O
வெளியேற்றுவதற்குக்	NOUN	O
கடற்படைப்	NOUN	O
பலமுள்ள	_	O
அந்நியரின்	NOUN	O
உதவி	AUX	O
தேவைப்பட்டது.	VERB	O

அதற்காக	ADV	O
ஒல்லாந்தரின்	NOUN	B-NORP
உதவியைப்	NOUN	O
பெற்றுக்	VERB	O
கொள்வதற்காக	_	O
2	NUM	B-PER
ஆம்	AUX	I-PER
இராஜசிங்க	VERB	I-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
செயற்பட்டான்.	PROPN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
1638	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1658	NUM	B-YEAR
ஆண்டுகளுக்கிடையே	NOUN	O
ஒல்லாந்தரின்	NOUN	B-NORP
உதவியுடன்	NOUN	O
போர்த்துக்கேயரை	NOUN	B-NORP
இந்நாட்டின்	NOUN	O
கரையோரத்திலிருந்து	_	O
முற்றாக	VERB	O
வெளியேற்றினான்.	PROPN	O

ஆனால்	ADV	O
போர்த்துக்கேயரை	NOUN	B-NORP
இந்நாட்டில்	NOUN	O
இருந்து	ADP	O
வெளியேற்றினாலும்	ADJ	O
அரசன்	NOUN	O
எதிர்பார்த்திராத	ADJ	O
விதமாக	ADV	O
ஒல்லாந்தர்	NOUN	B-NORP
அப்பிரதேசங்களில்	NOUN	O
தமது	NOUN	O
ஆட்சியை	NOUN	O
ஸ்தாபித்துக்	VERB	O
கொண்டனர்.	PROPN	O

1658	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	I-YEAR
ஆண்டு	NOUN	I-YEAR
தொடக்கம்	NOUN	O
தமது	NOUN	O
ஆட்சிப்	NOUN	O
பரப்பை	NOUN	O
விஸ்தரித்துக்	NOUN	O
கொள்வதில்	NOUN	O
ஒல்லாந்தர்	NOUN	B-NORP
கவனஞ்	NOUN	O
செலுத்தினர்.	PROPN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
1665	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1668	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	O
ஆண்டுகளில்	NOUN	O
ஒல்லாந்தர்	NOUN	B-NORP
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	I-KIN
சில	ADJ	O
பிரதேசங்களைக்	NOUN	O
கைப்பற்றிக்	VERB	O
கொண்டனர்.	PROPN	O

அப்போது	ADV	O
அமைதியாக	ADV	O
இருந்த	ADJ	O
இராஜசிங்கன்,	NOUN	B-PER
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1670	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1675	NUM	B-YEAR
ஆண்டுகளுக்கு	NOUN	O
இடைப்பட்ட	ADJ	O
காலத்தில்	NOUN	O
ஒல்லாந்தருக்கு	NOUN	B-NORP
எதிராகப்	NOUN	O
பல	ADJ	O
தாக்குதல்களை	NOUN	O
மேற்கொண்டு,	NOUN	O
அவர்கள்	PRON	O
வசமிருந்த	ADJ	O
பல	ADJ	O
பிரதேசங்களை	NOUN	O
மீட்டுக்	VERB	O
கொண்டான்.	PROPN	O

இதன்	PRON	O
மூலம்	ADP	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	I-KIN
பலத்தைப்	NOUN	O
புரிந்து	_	O
கொண்ட	ADP	O
ஒல்லாந்தர்,	NOUN	B-NORP
அதிலிருந்து	_	O
மன்னருடன்	NOUN	O
ஒற்றுமையாகச்	NOUN	O
செயற்பட	VERB	O
ஆரம்பித்தனர்.	PROPN	O

ஒல்லாந்தர்	NOUN	B-NORP
கரையோரப்	NOUN	O
பிரதேசங்களில்	NOUN	O
தமது	NOUN	O
ஆட்சியை	NOUN	O
நிலைநிறுத்திக்	NOUN	O
கொண்டமையால்,	NOUN	O
முழுநாட்டிற்கும்	ADJ	O
மன்னனாகும்	ADJ	O
ஆசை	NOUN	O
கைகூடி	VERB	O
வரவில்லை.	VERB	O

என்றாலும்	ADJ	O
போர்த்துக்கேயரை	NOUN	B-NORP
இந்நாட்டில்	NOUN	O
இருந்து	ADP	O
வெளியேற்றியபோது	ADV	O
அவர்களிடமிருந்த	ADJ	O
கணிசமான	ADJ	O
பிரதேசங்களைத்	NOUN	O
தனது	PRON	O
ஆட்சிக்கு	NOUN	O
உட்படுத்திக்	NOUN	O
கொள்ள	NOUN	O
மன்னனால்	VERB	O
இயலுமாயிருந்தது.	VERB	O

கற்பிட்டி,	NOUN	B-LOC
சிலாபம்,	NOUN	B-LOC
திருகோணமலை,	NOUN	B-LOC
மட்டக்களப்பு	NOUN	B-LOC
முதலிய	ADJ	O
துறைமுகங்கள்	NOUN	O
இக்காலத்தில்	NOUN	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திற்கு	VERB	I-KIN
உரித்தாயின.	VERB	O

இவ்வாறாக	ADV	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	I-KIN
ஆட்சிப்	NOUN	O
பரம்பலுக்கு	NOUN	O
வழிவகுத்த	ADJ	O
இம்மன்னன்,	NOUN	O
ஐம்பது	_	B-NUM
ஆண்டுகளுக்கு	NOUN	O
மேற்பட்ட	ADJ	O
ஆட்சிக்கால	NOUN	O
முடிவில்	NOUN	O
1687	NUM	B-YEAR
இல்	AUX	O
காலமானான்.	PROPN	O

2	NUM	B-PER
ஆம்	AUX	I-PER
இராஜசிங்கனின்	NOUN	I-PER
மரணத்தின்	NOUN	O
பின்னர்	ADV	O
அவனது	_	O
மகனான	ADJ	O
2	NUM	B-PER
ஆம்	AUX	I-PER
விமலதர்மசூரியன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1687	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1707	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
மன்னனானான்.	PROPN	O

இவன்	NOUN	O
தந்தையைப்போல	NOUN	O
ஆற்றல்	NOUN	O
வாய்ந்தவனாக	VERB	O
இருக்கவில்லை.	VERB	O

இதனால்	ADV	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியப்	NOUN	I-KIN
பிரதானிகள்	NOUN	B-DES
இக்காலத்தில்	NOUN	O
தமது	NOUN	O
அதிகாரத்தைப்	NOUN	O
பலப்படுத்திக்	VERB	O
கொண்டனர்.	PROPN	O

இவன்	NOUN	O
மன்னனான	ADJ	O
பின்னர்	ADV	O
ஒல்லாந்தருடன்	NOUN	B-NORP
சமாதானமாக	VERB	O
நடந்துகொண்டான்.	PROPN	O

திறமை	NOUN	O
வாய்ந்த	ADJ	O
அரசனாக	ADV	O
இல்லாவிடினும்	ADJ	O
தனது	PRON	O
தந்தையின்	NOUN	O
காலத்தில்	NOUN	O
விரிவடைந்திருந்த	ADJ	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியப்	NOUN	I-KIN
பிரதேசங்களைப்	NOUN	O
பாதுகாத்துக்	NOUN	O
கொள்ள	NOUN	O
இவனால்	VERB	O
இயலுமாயிருந்தது.	VERB	O

இம்மன்னன்	NOUN	O
ஆட்சிக்கு	NOUN	O
வரும்போது	ADV	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
உபசம்பதா	VERB	B-EVE
தளர்ச்சியுற்றிருந்தது.	VERB	O

எனவே	ADV	O
அதனைப்	NOUN	O
புத்தெழுச்சி	NOUN	O
அடையச்	NOUN	O
செய்வதற்காக	ADV	O
பர்மாவில்	NOUN	B-COU
இருந்து	ADP	O
உபசம்பதாவைத்	NOUN	O
தருவித்து,	NOUN	O
உபசம்பதா	NOUN	B-EVE
சடங்கை	VERB	O
நடத்துவித்தான்.	PROPN	O

அதற்கு	PRON	O
மன்னனுக்கு	NOUN	O
ஒல்லாந்தர்	VERB	B-NORP
உதவியளித்தனர்.	PROPN	O

அவன்	NOUN	O
தலதா	NOUN	B-LOC
மாளிகையை	NOUN	I-LOC
புனர்நிர்மாணம்	VERB	O
செய்தான்.	PROPN	O

1707	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	I-YEAR
ஆண்டில்	NOUN	I-YEAR
அவன்	AUX	O
காலமானான்.	PROPN	O

ஸ்ரீ	PROPN	B-PER
வீர	NOUN	I-PER
பராக்கிரம	NOUN	I-PER
நருந்திரசிங்க	VERB	I-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1707	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1739	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
இரண்டாம்	ADJ	B-PER
விமலதர்மசூரிய	ADJ	I-PER
மன்னனின்	NOUN	I-PER
மகனான	ADJ	O
ஸ்ரீ	PROPN	B-PER
வீர	NOUN	I-PER
பராக்கிரம	NOUN	I-PER
நருந்திரசிங்க,	VERB	I-PER
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1707	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	I-YEAR
ஆண்டில்	NOUN	I-YEAR
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திற்கு	VERB	I-KIN
மன்னனானான்.	PROPN	O

இவனுக்கு	NOUN	O
ஆட்சித்	NOUN	B-SEC
துறையில்	NOUN	I-SEC
போதிய	ADJ	O
அனுபவம்	NOUN	O
இல்லாமல்	VERB	O
இருந்தமை	NOUN	O
பெரும்	ADJ	O
பலவீனமாக	VERB	O
அமைந்தது.	VERB	O

இதனால்	ADV	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	I-KIN
பிரதானிகள்	NOUN	B-DES
தமது	NOUN	O
அதிகாரத்தை	NOUN	O
மேலும்	ADV	O
வளர்த்துக்	VERB	O
கொண்டனர்.	PROPN	O

இவன்	NOUN	O
தனது	PRON	O
தந்தையைப்	NOUN	O
போல	ADP	O
தென்னிந்திய	ADJ	B-TER
இளவரசி	NOUN	O
ஒருத்தியை	NOUN	O
மணந்து	VERB	O
கொண்டான்.	PROPN	O

இத்திருமண	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
மன்னனுக்கு	NOUN	O
குழந்தைப்	NOUN	O
பேறு	AUX	O
கிட்டவில்லை.	VERB	O

அதனால்	NOUN	O
தென்னிந்தியர்களின்	NOUN	B-NORP
வழக்கப்படி,	NOUN	O
அரசியின்	NOUN	O
சகோதரனுக்கு	NOUN	O
அரசு	AUX	O
உரிமையானது.	VERB	O

ஸ்ரீ	PROPN	B-PER
விஜய	NOUN	I-PER
இராஜசிங்க	VERB	I-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1739	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1747	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
ஸ்ரீ	PROPN	B-PER
வீரபராக்கிரம	NOUN	I-PER
நருந்திரசிங்க	VERB	I-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
வாரிசு	NOUN	O
இன்றி	ADP	O
1739	NUM	B-YEAR
இல்	AUX	O
இறந்தான்.	PROPN	O

அப்போது	ADV	O
தென்னிந்திய	ADJ	B-TER
வழக்கப்படி	ADV	O
மகாராணியின்	NOUN	O
சகோதரனான	ADJ	O
ஸ்ரீ	PROPN	B-PER
விஜய	NOUN	I-PER
இராஜசிங்க	VERB	I-PER
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திற்கு	VERB	I-KIN
மன்னனானான்.	PROPN	O

இவனில்	NOUN	O
இருந்தே	NOUN	O
நாயக்க	VERB	B-NORP
வம்ச	NOUN	I-NORP
ஆட்சி	VERB	O
ஆரம்பித்தது.	VERB	O

ஸ்ரீ	PROPN	B-PER
விஜய	NOUN	I-PER
இராஜசிங்க	VERB	I-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
எதிர்நோக்கிய	ADJ	O
பிரதான	ADJ	O
சவால்	NOUN	O
அரச	NOUN	O
சபை	NOUN	O
பிரதானிகளுக்கு	NOUN	O
இருந்த	ADJ	O
அதிக	NOUN	O
அதிகாரப்	VERB	O
பலமாகும்.	PROPN	O

இதனை	NOUN	O
சமநிலைப்படுத்துவதற்காக	ADV	O
அவன்	NOUN	O
தனது	PRON	O
உறவினர்களான	ADJ	O
நாயக்கர்களுக்கு	NOUN	B-NORP
அரச	NOUN	O
சபையில்	NOUN	O
பதவிகளை	VERB	O
வழங்கினான்.	PROPN	O

புத்த	ADJ	B-REL
சமயத்தைத்	NOUN	I-REL
தழுவிக்	NOUN	O
கொண்டு	VERB	O
நீண்ட	ADJ	O
காலமாக	ADV	O
பிக்குகளுடனே	NOUN	O
வாழ்ந்த	ADJ	O
இவன்,	NOUN	O
வெலிவிட்ட	ADJ	B-PER
சரணங்கர	NOUN	I-PER
தேரரின்	NOUN	I-PER
ஆலோசனைக்கு	NOUN	O
அமைய	NOUN	O
பர்மாவிலிருந்து	_	B-COU
குருமாரைத்	NOUN	O
தருவித்து,	NOUN	O
உபசம்பதாவை	NOUN	B-EVE
நடத்த	VERB	O
முற்பட்டாலும்	ADJ	O
அது	PRON	O
வெற்றிபெறவில்லை.	VERB	O

இம்மன்னன்	NOUN	O
தென்னிந்திய	ADJ	B-TER
இளவரசியை	NOUN	O
திருமணம்	NOUN	O
செய்திருந்த	_	O
போதிலும்	ADJ	O
வாரிசு	NOUN	O
இன்றி	ADP	O
1747	NUM	B-YEAR
இல்	AUX	O
இறந்தான்.	PROPN	O

கீர்த்தி	NOUN	B-PER
ஸ்ரீ	PROPN	I-PER
இராஜசிங்க	VERB	I-PER
மன்னன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1747	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1781	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
ஸ்ரீ	PROPN	B-PER
விஜய	NOUN	I-PER
இராஜசிங்கன்	NOUN	I-PER
மன்னனின்	NOUN	I-PER
மரணத்தின்	NOUN	O
பின்னர்	ADV	O
அவனுடைய	NOUN	O
மனைவியின்	NOUN	O
சகோதரனான	ADJ	O
கீர்த்தி	NOUN	B-PER
ஸ்ரீ	PROPN	I-PER
இராஜசிங்கன்	VERB	I-PER
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1747	NUM	B-YEAR
இல்	NOUN	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திற்கு	VERB	I-KIN
மன்னனானான்.	PROPN	O

பதவிக்கு	NOUN	O
வரும்போது	ADV	O
பதினாறே	NOUN	B-NUM
வயதானபடியால்	NOUN	O
அவனுடைய	NOUN	O
தந்தையான	ADJ	O
நருனப்பா	NOUN	B-PER
நாயக்கன்	NOUN	I-PER
ஆட்சியில்	NOUN	O
தலையிட்டு	PROPN	O
வந்ததாகக்	VERB	O
கூறப்படுகின்றது.	VERB	O

கீர்த்தி	NOUN	B-PER
ஸ்ரீ	PROPN	I-PER
இராஜசிங்கன்	NOUN	I-PER
மன்னனாகும்போது	ADV	O
இந்நாட்டில்	NOUN	O
பௌத்த	ADJ	B-REL
சமயம்	NOUN	I-REL
பொலிவற்றுக்	VERB	O
காணப்பட்டது.	VERB	O

ஆகையால்	NOUN	O
வெலிவிட்ட	ADJ	B-PER
சரணங்கர	NOUN	I-PER
பிக்குவின்	NOUN	I-PER
ஆலோசனைப்படி	ADV	O
நாடெங்கும்	ADJ	O
பௌத்த	ADJ	B-REL
சமய	NOUN	I-REL
மறுமலர்ச்சியை	NOUN	B-EVE
ஏற்படுத்துவதற்கான	ADJ	O
நடவடிக்கைகளை	NOUN	O
இம்மன்னன்	VERB	O
மேற்கொண்டான்.	PROPN	O

மன்னன்	NOUN	O
சீய	NOUN	B-COU
நாட்டிற்கு	VERB	I-COU
தூதுக்	NOUN	O
குழுவொன்றை	NOUN	O
அனுப்பி	NOUN	O
உபாலி	NOUN	B-PER
தேரர்	NOUN	I-PER
உட்பட	ADP	O
இன்னும்	ADV	O
பல	ADJ	O
பிக்குகளை	NOUN	O
அழைத்து	_	O
1753	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	I-YEAR
ஆண்டில்	NOUN	I-YEAR
உபசம்பதாவை	VERB	B-EVE
நடத்தினான்.	PROPN	O

அதன்	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
இன்றைய	NOUN	O
சியம்	NOUN	B-EVE
நிக்காய	NOUN	I-EVE
இங்கு	VERB	O
ஆரம்பிக்கப்பட்டது.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திலும்	ADJ	I-KIN
தாழ்	NOUN	B-TER
நாட்டிலும்	ADJ	I-TER
காணப்பட்ட	ADJ	O
விகாரைகள்	VERB	O
புனரமைக்கப்பட்டன.	VERB	O

வெலிவிட்ட	ADJ	B-PER
ஸ்ரீ	PROPN	I-PER
சரணங்கர	NOUN	I-PER
பிக்குவிற்கு	VERB	I-PER
‘சங்க	VERB	B-DES
ராஜா'	NOUN	I-DES
பதவியை	NOUN	O
வழங்கி,	NOUN	O
பௌத்த	ADJ	B-REL
மறுமலர்ச்சியை	NOUN	B-EVE
ஏற்படுத்த	ADJ	O
அவருக்கு	PRON	O
ஒத்துழைப்பை	VERB	O
வழங்கியமை.	VERB	O

1760	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1765	NUM	B-YEAR
காலகட்டத்தில்	NOUN	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திற்கும்	ADJ	I-KIN
ஒல்லாந்தருக்கும்	ADJ	B-NORP
இடையே	ADP	O
நல்லுறவு	VERB	O
முறிவடைந்தது.	VERB	O

இதனால்	ADV	O
இருசாராருக்கும்	ADV	O
இடையே	ADP	O
பல	ADJ	O
மோதல்கள்	VERB	O
ஏற்பட்டன.	VERB	O

1766	NUM	B-YEAR
இல்	NOUN	O
அரசனுக்கும்	ADJ	O
ஒல்லாந்தருக்கும்	ADJ	B-NORP
இடையே	ADP	O
சமாதான	ADJ	O
ஒப்பந்தம்	NOUN	O
கைச்சாத்திட்ட	ADJ	O
பின்னரு	NOUN	O
அந்த	DET	O
மோதல்கள்	VERB	O
முடிவடைந்தன.	VERB	O

இம்மன்னன்	NOUN	O
1781	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	O
ஆண்டு	NOUN	O
வாரிசு	NOUN	O
உரிமையின்றி	VERB	O
மரணமடைந்தான்.	PROPN	O

கீர்த்தி	NOUN	B-PER
ஸ்ரீ	PROPN	I-PER
இராஜசிங்கனின்	NOUN	I-PER
பின்னர்	ADV	O
அவனுடைய	NOUN	O
சகோதரன்	NOUN	O
இராஜாதி	NOUN	B-PER
இராஜசிங்கன்	NOUN	I-PER
என்னும்	ADJ	O
பெயருடன்	NOUN	O
கண்டிக்கு	VERB	B-KIN
மன்னனானான்.	PROPN	O

இதுவரை	ADV	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியப்	NOUN	I-KIN
பிரதானிகளுக்கும்	ADJ	B-DES
நாயக்க	VERB	B-NORP
மன்னருக்கும்	ADJ	O
இடையிலான	ADJ	O
அபிப்பிராயபேதம்	NOUN	O
வளர்ந்து	VERB	O
கொண்டிருந்தது.	VERB	O

இவனது	_	O
ஆட்சியின்போது	ADV	O
முக்கியமான	ADJ	O
சம்பவம்	NOUN	O
ஒன்று	NUM	O
நிகழ்ந்தது.	NOUN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
1796	NUM	B-YEAR
இல்	NOUN	O
ஆங்கிலேயர்	NOUN	B-NORP
கரையோரத்தை	NOUN	O
ஒல்லாந்தரிடம்	NOUN	B-NORP
இருந்து	ADP	O
கைப்பற்றிக்	NOUN	O
கொண்டதே	VERB	O
அதுவாகும்.	PROPN	O

இம்மன்னனும்	ADJ	O
வாரிசின்றி	NOUN	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1798	NUM	B-YEAR
இல்	NOUN	O
காலமானான்.	PROPN	O

இராஜசிங்க	VERB	B-PER
மன்னனின்	NOUN	I-PER
மரணத்தின்	NOUN	O
பின்னர்	ADV	O
அப்போது	ADV	O
பிரதம	NOUN	B-DES
பிரதானியாக	ADV	I-DES
இருந்த	ADJ	O
பிலிமத்தலாவையின்	NOUN	B-PER
தேவைக்காக,	NOUN	O
கண்ணசாமி	NOUN	B-PER
எனும்	ADJ	O
இளவரசன்,	NOUN	B-DES
ஸ்ரீ	PROPN	B-PER
விக்கிரம	NOUN	I-PER
இராஜசிங்கன்	NOUN	I-PER
எனும்	ADJ	O
பெயருடன்	NOUN	O
1798	NUM	B-YEAR
இல்	NOUN	O
சிம்மாசனம்	VERB	O
ஏற்றப்பட்டான்.	PROPN	O

இம்மன்னன்	NOUN	O
தனது	PRON	O
நாயக்க	VERB	B-NORP
உறவினரின்	NOUN	O
வார்த்தைகளுக்குக்	NOUN	O
கட்டுப்பட்டவனாய்	NOUN	O
இருந்தபடியால்,	NOUN	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியப்	NOUN	I-KIN
பிரதானிகளுக்கும்	ADJ	O
மன்னருக்கும்	ADJ	O
இடையிலான	ADJ	O
உறவு	NOUN	O
சீர்க்கெடத்	VERB	O
தொடங்கியது.	NOUN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
1803	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	O
ஆண்டில்	NOUN	O
ஆங்கிலேயர்	NOUN	B-NORP
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தை	NOUN	I-KIN
ஆக்கிரமித்தபோதும்	ADJ	O
மக்களின்	NOUN	O
ஒத்துழைப்புடன்	NOUN	O
மன்னன்	NOUN	O
அவர்களை	PRON	O
வெற்றி	VERB	O
கொண்டான்.	PROPN	O

என்றாலும்	ADJ	O
இம்மன்னனின்	NOUN	O
இறுதிக்கால	NOUN	O
ஆட்சியின்போது	ADV	O
அவன்	NOUN	O
கொடூரமானவனாக	ADV	O
நடந்து	VERB	O
கொண்டபடியால்,	NOUN	O
மன்னனுக்கும்	ADJ	O
மக்களுக்கும்	_	O
இடையிலான	ADJ	O
உறவும்	PRON	O
சீர்கெட்டுச்	VERB	O
சென்றது.	VERB	O

இச்சந்தர்ப்பத்தைப்	NOUN	O
பயன்படுத்தி	NOUN	O
ஆங்கிலேயர்	NOUN	B-NORP
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1815	NUM	B-YEAR
பெப்ரவரி	NOUN	B-MON
மாதத்தில்	NOUN	I-MON
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திற்குப்	NOUN	I-KIN
படையை	NOUN	O
அனுப்பி	NOUN	O
மன்னனைக்	VERB	O
கைதுசெய்தனர்.	PROPN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
1815	NUM	B-YEAR
மார்ச்	NOUN	B-MON
2	NUM	B-DATE
ஆம்	AUX	I-DATE
திகதி	NOUN	I-DATE
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியப்	NOUN	I-KIN
பிரதானிகளுக்கும்	ADJ	B-COM
ஆங்கிலேயருக்கும்	ADJ	B-NORP
இடையே	ADP	O
இடம்பெற்ற	ADJ	O
கண்டிய	ADJ	B-LAW
ஒப்பந்தப்படி	ADV	I-LAW
இவ்விராச்சியம்	NOUN	O
ஆங்கிலேயருக்கு	VERB	B-NORP
அடிமைப்பட்டது.	VERB	O

ஆங்கிலேயரிடம்	NOUN	B-NORP
கைதியாக	ADV	O
இருந்த	ADJ	O
மன்னன்,	NOUN	O
ஆங்கிலேயரால்	NOUN	B-NORP
வேலூருக்கு	NOUN	B-CITY
நாடு	AUX	O
கடத்தப்பட்டான்.	PROPN	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	I-KIN
நிர்வாக	PROPN	O
அமைப்பில்	NOUN	O
முதன்மை	NOUN	O
நபராக	ADV	O
விளங்கியவன்	VERB	O
மன்னனாவான்.	PROPN	O

மன்னனுக்கு	NOUN	O
உதவுவதற்காகப்	NOUN	O
பிரதானிகள்	NOUN	O
இருவர்	VERB	O
இருந்தனர்.	PROPN	O

அவர்கள்	PRON	O
இருவரும்	ADJ	O
மன்னனுக்கு	NOUN	O
அடுத்தபடி	NOUN	O
அரசில்	NOUN	O
அந்தஸ்துப்	VERB	O
பெற்றிருந்தனர்.	PROPN	O

அரசின்	NOUN	O
முக்கிய	ADJ	O
விடயங்களைக்	NOUN	O
கலந்துரையாடுவதற்கு	VERB	O
அரச	NOUN	O
சபை	NOUN	O
ஒன்று	NUM	O
இருந்தது.	VERB	O

அரசரின்	NOUN	O
தலைமையில்கூடும்	ADJ	O
அச்சபைக்கு	NOUN	O
பிரதானிகள்,	NOUN	B-DES
திசாவைகள்,	NOUN	B-DES
தலைமைச்	NOUN	B-DES
செயலாளர்,	NOUN	I-DES
பிரதேச	NOUN	B-DES
செயலாளர்கள்	NOUN	I-DES
என்போர்	VERB	O
சமுகமளித்தனர்.	PROPN	O

நிர்வாகம்	NOUN	O
பல்வேறு	ADJ	O
பிரிவுகளாகப்	VERB	O
பிரிக்கப்பட்டிருந்தது.	VERB	O

அரசனின்	NOUN	O
நேரடி	NOUN	O
நிர்வாகத்திற்கு	VERB	O
அரச	NOUN	O
மாளிகைச்	NOUN	O
சேவைகள்	VERB	O
உட்பட்டிருந்தன.	VERB	O

அரசனின்	NOUN	O
மேற்பார்வையில்	NOUN	O
ரட்டவசம	NOUN	B-TER
எனும்	ADJ	O
பிரதேசங்கள்	NOUN	O
பிரதம	NOUN	B-DES
பிரதானி	PROPN	I-DES
மூலம்	ADP	O
நிர்வகிக்கப்பட்டது.	VERB	O

பெருவரி	NOUN	O
அல்லது	CONJ	O
அந்தந்தப்	NOUN	O
பிரதானிகளின்	NOUN	O
கீழ்	NOUN	O
இயங்கிய	ADJ	O
வரி	NOUN	O
வசூலிக்கும்	ADJ	O
பிரிவு	NOUN	O
விகாரை,	NOUN	O
தேவாலயங்களின்	NOUN	O
நிர்வாகம்	NOUN	O
என்பன	NOUN	O
பிரதான	VERB	O
அங்கங்களாயிருந்தன.	VERB	O

பிரதம	NOUN	B-DES
பிரதானி,	NOUN	I-DES
இரண்டாவது	ADJ	B-DES
பிரதம	NOUN	I-DES
பிரதானி	PROPN	I-DES
என	PART	O
இரு	NUM	B-NUM
பதவிகள்	VERB	O
இருந்துவந்தன.	VERB	O

பிரதம	NOUN	B-DES
பிரதானி	PROPN	I-DES
பல்லேகம்பா	NOUN	B-DES
பிரதானி	PROPN	I-DES
என்றும்	_	O
இரண்டாவது	ADJ	B-DES
பிரதம	NOUN	I-DES
பிரதானி	PROPN	I-DES
உடகம்பா	NOUN	B-DES
பிரதானி	PROPN	I-DES
என்றும்	_	O
அழைக்கப்பட்டனர்.	PROPN	O

பிரதானிகளின்	NOUN	O
கட்டளைகளை,	NOUN	O
செய்திகளை	NOUN	O
பிராந்திய	ADJ	O
அதிகாரிகளுக்குக்	NOUN	O
கொண்டு	VERB	O
சென்றவர்கள்	_	O
கடுபுள்ளே	NOUN	B-DES
எனக்	PART	O
குறிப்பிடப்பட்டனர்.	PROPN	O

வெள்ளி	NOUN	O
பூண்	NOUN	O
இடப்பட்ட,	NOUN	O
முனை	NOUN	O
வளைந்த	ADJ	O
பிரம்பு	NOUN	O
ஒன்று	NUM	O
அவர்களது	PRON	O
பதவியின்	NOUN	O
அடையாளமாக	VERB	O
இருந்தது.	VERB	O

மஹவாசலைக்குப்	NOUN	B-LOC
பொறுப்பான	ADJ	O
அதிகாரிகள்	NOUN	O
அரச	NOUN	O
பதவியின்	NOUN	O
கம்பீரத்தைப்	NOUN	O
பேணிக்	NOUN	O
கொண்டு	VERB	O
அரசமாளிகைச்	NOUN	O
செயற்பாடுகளை	NOUN	O
நடத்திச்	NOUN	O
செல்வதற்கு	VERB	O
இவ்வதிகாரிகளிடம்	NOUN	O
பொறுப்பளிக்கப்பட்டிருந்தது.	VERB	O

அரச	NOUN	O
மாளிகையினருக்கு	NOUN	O
உணவு,	NOUN	B-PRO
குடிபானம்,	NOUN	B-PRO
உடை,	NOUN	B-PRO
ஆபரணம்,	NOUN	B-PRO
பாவனைப்	NOUN	B-PRO
பொருள்கள்	NOUN	I-PRO
என்பவற்றை	NOUN	O
வழங்குவது	_	O
இவர்களது	_	O
பொறுப்பாகும்.	ADJ	O

மன்னரின்	NOUN	O
நேரடிக்	NOUN	O
கட்டுப்பாட்டின்	NOUN	O
கீழ்	NOUN	O
இவர்கள்	VERB	O
இயங்கினர்.	PROPN	O

மாளிகையின்	NOUN	O
அந்தந்தப்	NOUN	O
பொறுப்புக்களுக்கு	NOUN	O
நிலமே	NOUN	B-DES
என்போர்	NOUN	O
மற்றும்	CONJ	O
முகாந்திரங்கள்	NOUN	B-DES
இருந்து	ADP	O
வந்தனர்.	PROPN	O

யானைகளுக்குப்	NOUN	O
பொறுப்பான	ADJ	O
கஜநாயக்க	PROPN	B-DES
நிலமே	PROPN	I-DES
பிரதம	NOUN	B-DES
செயலாளர்,	NOUN	I-DES
களஞ்சியப்	NOUN	B-DES
பொறுப்பாளர்,	NOUN	I-DES
புனித	NOUN	B-ANT
தந்ததாதுவிற்குப்	NOUN	I-ANT
பொறுப்பான	ADJ	O
தியவடன	NOUN	B-DES
நிலமே,	NOUN	I-DES
ஆடையணிகளுக்குப்	NOUN	B-PRO
பொறுப்பான	ADJ	O
சலுவடன	NOUN	B-DES
நிலமே,	NOUN	I-DES
உணவு	NOUN	B-PRO
வழங்கலுக்குப்	NOUN	O
பொறுப்பான	ADJ	O
பத்வடன	NOUN	B-DES
நிலமே,	NOUN	I-DES
குதிரைலாய	NOUN	B-DES
முகாந்திரம்,	NOUN	I-DES
கவியரங்கிற்குப்	NOUN	O
பொறுப்பான	ADJ	O
முகாந்திரம்	NOUN	O
போன்றவர்கள்	NOUN	O
மாளிகை	VERB	O
நிர்வாகத்தினராவர்.	PROPN	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியம்	NOUN	I-KIN
ரட்ட,	ADV	B-TER
திஸாவை	NOUN	B-TER
என்று	PART	O
21	NUM	B-NUM
பிரிவுகளால்	VERB	O
ஆனதாகும்.	PROPN	O

கண்டி	NOUN	B-CITY
நகருக்கு	NOUN	I-CITY
அருகாமையில்	NOUN	O
இருந்த	ADJ	O
உடுநுவர,	NOUN	B-TER
யடிநுவர,	NOUN	B-TER
தும்பனை,	NOUN	B-TER
ஹரிஸ்பத்துவ,	NOUN	B-TER
தும்பர,	NOUN	B-TER
ஹேவாஹெட்ட,	NOUN	B-TER
கொத்மல,	NOUN	B-TER
உடபுலத்கம,	NOUN	B-TER
பாதபுலத்கம	NOUN	B-TER
என்பவை	NOUN	O
ரட்ட	PROPN	B-TER
என	PART	O
அழைக்கப்பட்ட	VERB	O
பிரதேசங்களாகும்.	PROPN	O

நான்கு	NUM	B-TER
கோறளை,	NOUN	I-TER
மூன்று	NUM	B-TER
கோறளை,	NOUN	I-TER
ஊவா,	NOUN	B-TER
சப்ரகமுவை,	NOUN	B-TER
மாத்தளை,	NOUN	B-TER
வலப்பனை	NOUN	B-TER
என்பவற்றுடன்	NOUN	O
12	NUM	B-NUM
திஸாவைகள்	VERB	B-TER
இருந்தன.	VERB	O

ரட்ட	PROPN	B-TER
எனும்	ADJ	O
பிரதேசங்களுக்குப்	NOUN	O
பொறுப்பான	ADJ	O
அதிகாரிகள்	NOUN	O
ரட்டே	NOUN	B-DES
ரால	NOUN	I-DES
அல்லது	CONJ	O
ரட்டே	NOUN	B-DES
மஹத்தயா	VERB	I-DES
எனப்பட்டனர்.	PROPN	O

அவர்களுக்குக்	NOUN	O
கீழ்	NOUN	O
லியனரால,	NOUN	B-DES
உண்டியரால	NOUN	B-DES
ஆகியோருடன்	NOUN	O
மற்றும்	CONJ	O
சிறு	NOUN	O
அதிகாரிகள்	NOUN	O
பலரும்	VERB	O
இருந்துள்ளனர்.	PROPN	O

திசாவைகளுக்குப்	NOUN	B-TER
பொறுப்பானவர்கள்	NOUN	O
திஸாவைகள்	VERB	B-DES
எனப்பட்டனர்.	PROPN	O

திசாவைகள்	NOUN	B-TER
கோறளைகளாகவும்,	NOUN	B-TER
கோறளைகள்	NOUN	B-TER
பற்று	NOUN	B-TER
என்றும்	_	O
பிரிக்கப்பட்டிருந்தன.	VERB	O

கோறளைக்குப்	NOUN	B-TER
பொறுப்பான	ADJ	O
அதிகாரி	NOUN	O
கோறளை	VERB	B-DES
எனப்பட்டார்.	PROPN	O

கோறளையில்	NOUN	B-TER
ஒவ்வொரு	NOUN	O
குலத்தவருக்கும்	ADJ	O
முகாந்திரங்கள்	NOUN	B-DES
இருந்ததோடு	NOUN	O
அவர்களுக்குக்	NOUN	O
கீழ்	NOUN	O
ஒவ்வொரு	NOUN	O
கிராமத்தின்	NOUN	O
ஒழுங்குக்குப்	NOUN	O
பொறுப்பாக	ADV	O
விதானைகளும்	VERB	B-DES
இருந்தனர்.	PROPN	O

அரசியல்	NOUN	O
ரீதியாக	_	O
அமைந்த	ADJ	O
பிராந்திய	ADJ	O
நிர்வாகங்களுக்கு	NOUN	O
மேலதிகமாக	ADV	O
திசாவைகளில்	NOUN	B-TER
வாழ்ந்துவந்த	ADJ	O
தொழில்	NOUN	O
அல்லது	CONJ	O
குலத்தின்	NOUN	O
அடிப்படையிலான	ADJ	O
தனியான	ADJ	O
அமைப்புகளும்	VERB	O
காணப்பட்டன.	VERB	O

ஆரம்ப	NOUN	O
காலத்தில்	NOUN	O
வரி	NOUN	B-ORG
அமைப்பு	NOUN	I-ORG
தனியாகச்	NOUN	O
செயற்பட்டாலும்	ADJ	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தின்	NOUN	I-KIN
இறுதிக்	NOUN	O
காலத்தில்	NOUN	O
அது	PRON	O
திசாவைமாரின்	NOUN	B-DES
கீழ்	AUX	O
செயற்பட்டது.	VERB	O

இவ்வமைப்பு	NOUN	O
கீழ்வரும்	ADJ	O
ஐந்து	_	B-NUM
பிரிவுகளைக்	VERB	O
கொண்டிருந்தது.	VERB	O

மடிகே	NOUN	B-TAX
பத்த	ADJ	I-TAX
(	PUNCT	O
போக்குவரத்திற்கான	PROPN	B-TAX
வரி	NOUN	I-TAX
),	NOUN	O
குருவே	NOUN	B-TAX
பத்த	ADJ	I-TAX
(	PUNCT	O
யானை	PROPN	B-TAX
பிடித்தலுக்கான	ADJ	I-TAX
வரி	NOUN	I-TAX
)	PUNCT	O
,	PUNCT	O
படஹெல	NOUN	B-TAX
பத்த	ADJ	I-LAW
(	PUNCT	O
வனைதலுக்கான	PROPN	B-TAX
வரி	NOUN	I-TAX
),	NOUN	O
ரதா	NOUN	B-TAX
பத்த	ADJ	I-LAW
(	PUNCT	O
சலவைக்கான	PROPN	B-TAX
வரி	NOUN	I-TAX
),	NOUN	O
ஹெந்த	ADJ	B-TAX
பத்த	ADJ	I-TAX
(	PUNCT	O
நெசவுக்கான	ADJ	B-TAX
வரி	NOUN	I-TAX
),	NOUN	O
விகாரைகள்,	NOUN	O
தேவாலயங்களின்	NOUN	O
நிர்வாகம்	NOUN	O
விகாரைகளின்	NOUN	O
நிர்வாகம்	NOUN	O
மஹாநாயக்க,	NOUN	B-PER
அனுநாயக்க	VERB	I-PER
என்போரின்	NOUN	O
கீழ்	AUX	O
செயற்பட்டது.	VERB	O

தலதாமாளிகையின்	NOUN	B-LOC
நிர்வாகம்	NOUN	O
தியவடன	NOUN	O
நிலமேயின்	NOUN	O
கீழ்	AUX	O
இருந்தது.	VERB	O

விகாரைகள்,	NOUN	O
தேவாலயங்கள்	NOUN	O
என்பவற்றைப்	NOUN	O
பரிபாலித்தல்,	NOUN	O
பூஜைகள்,	NOUN	O
பெரஹராக்கள்	NOUN	O
நடாத்துதல்	NOUN	O
என்பவற்றிற்கு	VERB	O
கிராமத்தவர்கள்	NOUN	O
ராஜகாரிய	ADJ	O
முறையில்	NOUN	O
தமது	NOUN	O
சேவைகளை	VERB	O
வழங்கினர்.	PROPN	O

உயர்	ADJ	O
நீதி	NOUN	O
அதிகாரம்	NOUN	O
மன்னனுக்கே	VERB	O
உரியது.	VERB	O

ஒவ்வொரு	NOUN	O
உத்தியோகத்தருக்கும்	ADJ	O
அவரவர்	NOUN	O
உத்தியோகத்திற்கு	VERB	O
அமைவாக	ADV	O
நீதி	NOUN	O
அதிகாரம்	VERB	O
இருந்தது.	VERB	O

சில	ADJ	O
வழக்குகளை	NOUN	O
விசாரிக்கும்	ADJ	O
அதிகாரம்	_	O
மன்னனுக்கு	NOUN	O
மட்டுமே	PART	O
உரியது.	VERB	O

மன்னனால்	NOUN	O
மட்டுமே	PART	O
தீர்ப்பு	NOUN	O
வழங்கப்பட்ட	ADJ	O
வழக்குகள்	NOUN	O
முக்கிய	ADJ	O
தலைவர்	NOUN	O
தொடர்பான	ADJ	O
வழக்குகள்,	NOUN	O
கிளர்ச்சிகள்,	NOUN	O
குழப்பங்கள்	NOUN	O
தொடர்பான	ADJ	O
வழக்குகள்,	NOUN	O
சூழ்ச்சி	NOUN	O
தொடர்பான	ADJ	O
வழக்குகள்,	NOUN	O
இராச	NOUN	O
துரோகத்துடன்	NOUN	O
தொடர்புபட்ட	ADJ	O
வழக்குகள்,	NOUN	O
விகாரைகள்	NOUN	O
மற்றும்	CONJ	O
பிக்குகள்	NOUN	O
தொடர்பான	VERB	O
வழக்குகள்.	PROPN	O

அக்காலத்தில்	NOUN	O
தவறு	NOUN	O
செய்தோருக்கு	NOUN	O
வழங்கப்பட்ட	ADJ	O
தண்டனைகள்	NOUN	O
கன்னத்தில்	NOUN	O
அறைதல்,	NOUN	O
விலங்கிடுதல்,	NOUN	O
முழந்தாழிடச்	NOUN	O
செய்தல்,	NOUN	O
முடியைக்	NOUN	O
கத்தரித்தல்,	NOUN	O
தென்னை	NOUN	O
மட்டையால்	NOUN	O
அடித்தல்,	NOUN	O
துர்நாற்றத்தின்	NOUN	O
மத்தியில்	NOUN	O
வைத்தல்,	NOUN	O
கசையால்	NOUN	O
அடித்தல்,	NOUN	O
கீழ்	NOUN	O
குலத்தவராக்குதல்,	NOUN	O
நாடு	NOUN	O
கடத்துதல்,	NOUN	O
நீரில்	NOUN	O
மூழ்கடித்துக்	NOUN	O
கொல்லுதல்	NOUN	O
மற்றும்	CONJ	O
யானையால்	NOUN	O
மிதித்துக்	VERB	O
கொல்லுதல்.	PROPN	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சிய	ADJ	I-KIN
காலத்தில்	NOUN	O
விவசாயப்	NOUN	O
பொருளாதாரமே	VERB	O
நிலவியது.	VERB	O

அது	PRON	O
நுகர்வை	NOUN	O
அடிப்படையாகக்	VERB	O
கொண்டதாகும்.	PROPN	O

பொருளாதாரம்	NOUN	O
சுயதேவையை	NOUN	O
அடிப்படையாகக்	VERB	O
கொண்டிருந்தது.	VERB	O

பெருமளவிற்கு	NOUN	O
மலைப்பாங்கான	ADJ	O
நிலமானபடியால்	NOUN	O
நெற்செய்கைக்கான	ADJ	O
பிரதேசம்	VERB	O
வரையறுக்கப்பட்டிருந்தது.	VERB	O

இராசரட்டை,	NOUN	B-TER
உருகுணுரட்டையின்	NOUN	B-TER
பிரதேசங்கள்	NOUN	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்திற்கு	VERB	I-KIN
உட்பட்டிருந்தாலும்	ADV	O
அங்கு	ADV	O
இருந்த	ADJ	O
நீர்ப்பாசன	NOUN	O
அமைப்புக்கள்	NOUN	O
சீர்க்குலைந்து	_	O
போயிருந்தமையால்	NOUN	O
நெற்செய்கைக்கான	ADJ	O
வசதிகள்	VERB	O
வரையறுக்கப்பட்டிருந்தன.	VERB	O

மலைப்பிரதேசங்களின்	NOUN	O
பள்ளத்தாக்குகளில்	NOUN	O
படிமுறையிலும்	ADJ	O
சம	NOUN	O
நிலங்களில்	NOUN	O
வயல்	NOUN	O
வெளிகளிலும்	ADJ	O
நெற்பயிர்ச்	NOUN	O
செய்கை	VERB	O
மேற்கொள்ளப்பட்டது.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
அதிகளவான	ADJ	O
நிலம்	NOUN	O
சேனைச்	NOUN	O
செய்கைக்கே	VERB	O
பயன்படுத்தப்பட்டது.	VERB	O

குரக்கன்,	NOUN	B-FOOD
சோளம்,	NOUN	B-FOOD
தினை,	NOUN	B-FOOD
சாமை	NOUN	B-FOOD
போன்ற	ADP	O
தானிய	ADJ	O
வகைகளும்	ADJ	O
கிழங்கு	NOUN	O
வகைகளும்	VERB	O
பயிரிடப்பட்டன.	VERB	O

வீட்டுத்	NOUN	O
தோட்டங்களில்	NOUN	O
பலாக்காய்,	NOUN	B-FOOD
ஈரப்பலாக்காய்,	NOUN	B-FOOD
மிளகு,	NOUN	B-FOOD
சாதிக்காய்,	NOUN	B-FOOD
கராம்பு,	NOUN	B-FOOD
பாக்கு,	NOUN	B-FOOD
மரக்கறி,	NOUN	B-FOOD
பழவகை	NOUN	B-FOOD
என்பன	NOUN	O
செய்கை	VERB	O
பண்ணப்பட்டன.	VERB	O

மேலதிக	NOUN	O
பயிர்கள்	NOUN	O
மூலமும்	_	O
உணவுத்	NOUN	O
தேவைகள்	VERB	O
பூர்த்திசெய்துகொள்ளப்பட்டன.	VERB	O

இரும்பு	NOUN	O
உலோகம்,	NOUN	O
மரம்,	NOUN	O
அரக்கு,	NOUN	O
பன்புல்	NOUN	O
கைத்தொழில்கள்	VERB	O
முன்னேற்றமடைந்திருந்தன.	VERB	O

விவசாயத்	NOUN	O
தேவைகளுக்காகவும்	PRON	O
பால்	PROPN	O
பெறுவதற்காகவும்	PRON	O
மிருக	NOUN	O
வளர்ப்பு	VERB	O
இடம்பெற்றது.	VERB	O

முமு	NOUN	O
நாட்டின்	NOUN	O
நிலம்	NOUN	O
அனைத்தும்	PRON	O
அரசனுக்கே	NOUN	O
உரியது	_	O
என்று	PART	O
ஏற்றுக்	VERB	O
கொள்ளப்பட்டிருந்தது.	VERB	O

முமு	NOUN	O
உரிமையையும்	ADJ	O
அனுபவித்தலையும்	ADJ	O
அடிப்படையாகக்	ADV	O
கொண்டு	VERB	O
நிலம்	NOUN	O
கபடாகம்,	NOUN	B-NAME
நிந்தகம்,	NOUN	B-NAME
தேவாலயம்,	NOUN	B-NAME
விகாரகம்,	NOUN	B-NAME
பரவேனிகம்	VERB	B-NAME
வகைப்படுத்தப்பட்டிருந்தது.	VERB	O

கபடாகம்	NOUN	B-NAME
என்பது	PART	O
அரச	NOUN	O
மாளிகையின்	NOUN	O
தேவைக்காகப்	VERB	O
பயன்படுத்தப்பட்டவை.	VERB	O

நிந்தகம்	NOUN	B-NAME
என்பது	PART	O
பிரதானிகளின்	NOUN	O
சேவைக்காக	VERB	O
வழங்கப்பட்டவை.	VERB	O

தேவாலயம்	NOUN	B-NAME
என்பது	PART	O
தேவாலயங்களுக்கு	VERB	O
தானமளிக்கப்பட்டவை.	VERB	O

விகாரகம்	NOUN	B-NAME
என்பது	PART	O
விகாரைகளுக்கு	VERB	O
தானமளிக்கப்பட்டவை.	VERB	O

பரவேனிகம்	NOUN	B-NAME
என்பது	PART	O
கிராமத்தவர்கள்	NOUN	O
பரம்பரையாக	VERB	O
அனுபவித்தவை.	VERB	O

நாட்டு	PROPN	O
மக்கள்	NOUN	O
தாம்	NOUN	O
அனுபவிக்கும்	ADJ	O
நிலத்திற்காக	ADV	O
ஏதாவது	_	O
ஒரு	ADJ	O
சேவையை	NOUN	O
அல்லது	CONJ	O
குறிப்பிட்ட	ADJ	O
தொகைப்	NOUN	O
பொருள்களை	NOUN	O
மன்னருக்கு	NOUN	O
வழங்க	VERB	O
வேண்டியிருந்தது.	VERB	O

பொதுமக்களினால்	NOUN	O
வழங்கப்படும்	ADJ	O
சேவை	NOUN	O
ராஜகாரியம்	VERB	B-NAME
எனப்பட்டது.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
கிராமிய	ADJ	O
சமூகமே	VERB	O
காணப்பட்டது.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
கிராமங்கள்	NOUN	O
சுயதேவைப்	NOUN	O
பூர்த்தி	VERB	O
அடைந்திருந்தன.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
சமூகம்	NOUN	O
குலத்தை	NOUN	O
அடிப்படையாகக்	VERB	O
கொண்டிருந்தது.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
ஒவ்வொரு	NOUN	O
குலத்தவருக்கும்	ADJ	O
உரித்தான	ADJ	O
பொருளாதார	PROPN	O
நடவடிக்கைகள்	VERB	O
காணப்பட்டன.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
திருமணங்கள்	NOUN	O
தத்தமது	_	O
குலத்தவரிடையே	VERB	O
இடம்பெற்றன.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
தீக,	NOUN	B-NAME
பின்ன,	NOUN	B-NAME
ஒரு	ADJ	O
வீட்டில்	NOUN	O
சாப்பிடுதல்	NOUN	O
என்றவாறு	NOUN	O
மூன்று	NUM	O
வகைத்	NOUN	O
திருமணங்கள்	VERB	O
இடம்பெற்றன.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
கிராமிய	ADJ	O
சமூகத்தில்	NOUN	O
அனைத்து	ADJ	O
நடவடிக்கைகளும்	ADJ	O
உழைப்புப்	NOUN	O
பரிமாற்று	NOUN	O
முறையில்	NOUN	O
(	PUNCT	O
அத்தம்	NOUN	B-NAME
)	PUNCT	O
இடம்பெற்றன.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
குடும்பம்	NOUN	O
பிரதான	ADJ	O
சமூக	AUX	O
அலகாகும்.	PROPN	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
நற்பண்புகளைக்	NOUN	O
கைக்கொள்ளல்	NOUN	O
சமூகத்தின்	NOUN	O
பிரதான	VERB	O
இலட்சணமாயிருந்தது.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியத்தில்	NOUN	I-KIN
கிராமிய	ADJ	O
வாழ்க்கையின்	NOUN	O
பிரிக்க	VERB	O
முடியாத	ADJ	O
அம்சமாக	ADV	O
விகாரைகள்	VERB	O
காணப்பட்டன.	VERB	O

கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சிய	ADJ	I-KIN
மன்னர்களாவன	NOUN	B-DES
சேனா	NOUN	B-PER
சம்மத	NOUN	I-PER
விக்கிரமபாகு	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
1469	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1511	NUM	B-YEAR
),	NOUN	O
ஜயவீர	NOUN	B-PER
பண்டாரன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
1511	NUM	O
-	PUNCT	O
1551	NUM	O
),	NOUN	O
கரலியத்த	ADJ	B-PER
பண்டாரன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
1551	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1581	NUM	B-YEAR
),	NOUN	O
1ஆம்	NUM	B-PER
இராஜசிங்கன்	NOUN	O
(	PUNCT	O
1581	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1591	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
,	PUNCT	O
1	NUM	B-PER
ஆம்	AUX	I-PER
விமலதர்ம	NOUN	I-PER
சூரியன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
1592	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1604	NUM	B-YEAR
),	NOUN	O
செனரத்	NOUN	B-PER
(	PUNCT	O
1604	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1635	NUM	B-YEAR
),	NOUN	O
2	NUM	B-PER
ஆம்	AUX	I-PER
இராஜசிங்கன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
1635	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1687	NUM	B-YEAR
),	NOUN	O
2	NUM	B-PER
ஆம்	AUX	I-PER
விமலதர்ம	NOUN	I-PER
சூரியன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
1687	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1707	NUM	B-YEAR
),	NOUN	O
ஸ்ரீ	PROPN	B-PER
வீரபராக்கிரம	NOUN	I-PER
நருந்திர	PROPN	I-PER
சிங்கன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
1707	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1739	NUM	B-YEAR
),	NOUN	O
ஸ்ரீ	PROPN	B-PER
விஜய	NOUN	I-PER
இராஜசிங்கன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
1739	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1747	NUM	B-YEAR
),	NOUN	O
கீர்த்தி	NOUN	B-PER
ஸ்ரீ	PROPN	I-PER
இராஜசிங்கன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
1747	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1781	NUM	B-YEAR
),	NOUN	O
இராஜாதி	NOUN	B-PER
இராஜசிங்கன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
1781	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1798	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
மற்றும்	CONJ	O
ஸ்ரீ	PROPN	B-PER
விக்ரம	NOUN	I-PER
இராஜசிங்கன்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
1798	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1815	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O

வரலாறு	NOUN	O
என்பது	PART	O
இறந்த	ADJ	O
காலத்தில்	NOUN	O
வாழ்ந்த	ADJ	O
மனித	PROPN	O
செயற்பாடுகள்	NOUN	O
பற்றிக்	NOUN	O
கற்கும்	VERB	O
பாடமாகும்.	PROPN	O

பல்லாயிரம்	NOUN	O
வருடங்களுக்கு	NOUN	O
முன்னரான	ADJ	O
வரலாற்றைக்	NOUN	O
கற்கும்போது	ADV	O
அக்காலகட்டங்களில்	NOUN	O
அவர்கள்	PRON	O
எழுதி	NOUN	O
வைத்த	ADJ	O
விடயங்களும்	ADV	O
அவர்களின்	NOUN	O
பல்வேறு	ADJ	O
ஆக்கங்களும்	ADJ	O
கிடைக்கப்	VERB	O
பெறுகின்றன.	VERB	O

அந்த	DET	O
எழுத்தாவணங்கள்	NOUN	O
அல்லது	CONJ	O
ஆக்கங்கள்	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
முற்கால	NOUN	O
மனித	PROPN	O
செயற்பாடுகள்	NOUN	O
பற்றிய	ADP	O
தகவல்களைப்	NOUN	O
பெற்றுக்கொள்ள	NOUN	O
முடிவதனால்	NOUN	O
அவை	NOUN	O
மூலாதாரங்கள்	VERB	O
எனப்படுகின்றன.	VERB	O

ஒவ்வொரு	NOUN	O
காலகட்டத்திற்கும்	ADJ	O
உரியதாகக்	ADV	O
கிடைக்கப்பெறும்	ADJ	O
இவ்வாறான	ADJ	O
மூலாதாரங்களின்	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
அக்காலச்	NOUN	O
சமூகச்	NOUN	O
சூழல்	NOUN	O
பற்றி	NOUN	O
அறிந்து	_	O
கொள்ள	VERB	O
முடியும்.	PROPN	O

இவ்வாறான	ADJ	O
மூலாதாரங்களின்	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
பெற்றுக்கொள்ளும்	ADJ	O
தகவல்களைத்	NOUN	O
தர்க்க	VERB	O
ரீதியாகக்	ADV	O
கற்கும்போது	ADV	O
அவ்வக்	NOUN	O
காலப்	NOUN	O
பகுதிக்கான	ADJ	O
மனித	PROPN	O
வாழ்க்கை	NOUN	O
பற்றிய	ADP	O
வரலாறு	VERB	O
கட்டியெழுப்பப்படுகின்றது.	VERB	O

வரலாற்றை	NOUN	O
கற்கும்போது	ADV	O
தகவல்களைப்	NOUN	O
பெற்றுக்	VERB	O
கொள்ளக்கூடிய	ADJ	O
மூலாதாரங்கள்	NOUN	O
அதிகளவில்	NOUN	O
காணப்பட்ட	ADJ	O
போதிலும்	ADJ	O
அவற்றை	PRON	O
இலக்கிய	PROPN	B-SOU
மூலாதாரங்கள்,	NOUN	I-SOU
தொல்பொருள்	NOUN	B-SOU
மூலாதாரங்கள்	NOUN	I-SOU
என	PART	O
இரண்டு	NUM	O
வகைகளாகப்	NOUN	O
பிரித்து	VERB	O
நோக்கலாம்.	PROPN	O

பண்டைய	NOUN	O
காலத்தில்	NOUN	O
வாழ்ந்த	ADJ	O
மனிதன்	NOUN	O
பல்வேறு	ADJ	O
கால	NOUN	O
கட்டங்களில்	NOUN	O
எழுதி	NOUN	O
வைத்த	ADJ	O
நூல்களும்	ADJ	O
அறிக்கைகளும்	ADJ	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரங்களாகும்.	PROPN	O

அகழ்வாராய்ச்சிகளின்போது	ADV	O
கண்டெடுக்கப்படும்	ADJ	O
தொல்பொருள்கள்,	NOUN	B-SOU
சிலைகள்,	NOUN	B-SOU
நாணயங்கள்,	NOUN	B-SOU
கல்வெட்டுகள்,	NOUN	B-SOU
சிதைவுகள்	NOUN	B-SOU
என்பன	NOUN	O
தொல்பொருள்	VERB	O
மூலாதாரங்களாகும்.	PROPN	O

இனி,	NOUN	O
நாம்	PRON	O
இலங்கை	PROPN	O
வரலாற்றைக்	NOUN	O
கற்பதற்குப்	NOUN	O
பயன்படுத்தக்கூடிய	ADJ	O
மூலாதாரங்களை	NOUN	O
மேற்கூறிய	ADJ	O
இரு	NUM	O
பிரிவுகளுடனும்	ADJ	O
ஒப்பிட்டு	VERB	O
நோக்குவோம்.	PROPN	O

இலங்கை	PROPN	O
வரலாற்றை	NOUN	O
அறியக்கூடிய	ADJ	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரங்களை	NOUN	O
உள்நாட்டு	PROPN	B-SOU
இலக்கிய	PROPN	I-SOU
மூலாதாரங்கள்,	NOUN	I-SOU
வெளிநாட்டு	PROPN	B-SOU
இலக்கிய	PROPN	I-SOU
மூலாதாரங்கள்	NOUN	I-SOU
என்று	PART	O
இரு	NUM	O
வகைகளாகப்	VERB	O
பிரிக்கலாம்.	PROPN	O

சுமார்	ADV	O
இரண்டாயிரம்	NOUN	B-NUM
வருடங்களுக்கு	NOUN	O
முன்பிருந்தே	NOUN	O
இலங்கையர்	NOUN	B-NORP
காலத்துக்குக்	NOUN	O
காலம்	NOUN	O
எழுதிய	ADJ	O
கவிதைகளும்	ADJ	O
உரைநடைகளும்	ADJ	O
உள்நாட்டு	PROPN	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரங்களாகக்	VERB	O
கருதப்படுகின்றன.	VERB	O

இவ்வாறு	ADV	O
இலங்கையரால்	NOUN	B-NORP
எழுதப்பட்ட	ADJ	O
நூல்கள்	NOUN	O
தவிர	ADP	O
இந்த	DET	O
நாட்டைப்	NOUN	O
பற்றி	NOUN	O
அக்கறை	NOUN	O
செலுத்திய	ADJ	O
வெளிநாட்டவர்களாலும்	ADJ	O
சில	ADJ	O
நூல்கள்	VERB	O
எழுதப்பட்டுள்ளன.	VERB	O

அவர்கள்	PRON	O
எழுதிய	ADJ	O
நூல்களில்	NOUN	O
இலங்கை	PROPN	B-COU
பற்றிய	ADP	O
தகவல்களைக்	VERB	O
குறிப்பிட்டுள்ளனர்.	PROPN	O

இவ்வாறான	ADJ	O
நூல்கள்	NOUN	O
வெளிநாட்டு	PROPN	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரங்களாகக்	VERB	O
கருதப்படுகின்றன.	VERB	O

இலங்கையின்	NOUN	O
உள்நாட்டு	PROPN	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரங்களுள்	NOUN	O
மிகப்	DET	O
பழைமையான	ADJ	O
நூல்	NOUN	O
தீபவம்சம்	NOUN	B-LIT
எனக்	PART	O
கருதப்படுகின்றது.	VERB	O

இந்நூல்	NOUN	O
கி.பி.	PROPN	O
4	NUM	B-NUM
ஆம்	AUX	O
நூற்றாண்டளவில்	VERB	O
எழுதப்பட்டதாகும்.	PROPN	O

மகாசேன	NOUN	B-PER
மன்னனின்	NOUN	O
ஆட்சிக்	NOUN	O
கால	NOUN	O
முடிவு	NOUN	O
வரை	ADP	O
இந்நாட்டின்	NOUN	O
வரலாற்றுத்	NOUN	O
தகவல்கள்	NOUN	O
மற்றும்	CONJ	O
பௌத்த	ADJ	B-REL
சமயம்	NOUN	O
தொடர்பான	ADJ	O
தகவல்கள்	NOUN	O
இந்நூலில்	VERB	O
அடங்குகின்றன.	VERB	O

ஆயினும்,	NOUN	O
சில	ADJ	O
வரலாற்றுச்	NOUN	O
செய்திகள்	NOUN	O
தீபவம்சத்தில்	NOUN	B-LIT
மிகச்	DET	O
சுருக்கமாகவே	VERB	O
குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.	VERB	O

சில	ADJ	O
விடயங்கள்	NOUN	O
உள்ளடக்கப்படாமல்	VERB	O
விடப்பட்டுள்ளன.	VERB	O

எனவே,	NOUN	O
தீபவம்சத்தில்	NOUN	B-LIT
இருக்கின்ற	ADJ	O
குறைபாடுகளை	NOUN	O
விடக்	NOUN	O
குறைபாடுகள்	NOUN	O
குறைவானதாக	ADV	O
மகாவம்சம்	VERB	B-LIT
எழுதப்பட்டுள்ளது.	VERB	O

மகாவம்சம்	NOUN	B-LIT
என்பது	PART	O
சில	ADJ	O
பாகங்களை	NOUN	O
உள்ளடக்கிய	VERB	O
நூலாகும்.	PROPN	O

அதன்	NOUN	O
முதல்	ADJ	O
பாகம்	NOUN	O
அநுராதபுர	NOUN	B-TER
‘திக்சந்த	ADJ	B-LOC
செனவியா	PROPN	I-LOC
பிரிவெனா'	NOUN	I-LOC
வில்	NOUN	O
வசித்த	ADJ	O
மகாநாமதேரர்	NOUN	B-PER
என்பவரால்	VERB	O
எழுதப்பட்டுள்ளது.	VERB	O

தீபவம்சத்தைப்	NOUN	B-LIT
போலவே	NOUN	O
மகாவம்சத்திலும்	ADJ	B-LIT
புத்த	ADJ	O
பெருமானின்	NOUN	O
இலங்கை	PROPN	B-COU
வருகை	NOUN	O
முதல்	ADJ	O
மகாசேன	NOUN	B-PER
மன்னனின்	NOUN	I-PER
ஆட்சி	NOUN	O
முடிவு	NOUN	O
வரை	ADP	O
இடம்பெற்ற	ADJ	O
வரலாற்றுத்	NOUN	O
தகவல்கள்	NOUN	O
முதல்	ADJ	O
பாகத்தில்	VERB	O
அடங்கும்.	PROPN	O

அது	PRON	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
5	NUM	B-NUM
ஆம்	AUX	O
அல்லது	CONJ	O
6	NUM	B-NUM
ஆம்	AUX	O
நூற்றாண்டு	NOUN	O
அளவிலே	VERB	O
எழுதப்பட்டுள்ளது.	VERB	O

மகாவம்சத்தின்	NOUN	B-LIT
முதலாம்	NOUN	O
பாகமும்	ADV	O
தீபவம்சத்தின்	NOUN	B-LIT
சில	ADJ	O
அத்தியாயங்களும்	ADJ	O
ஒத்தவையாகக்	VERB	O
காணப்படுகின்றன.	VERB	O

ஏனெனில்,	NOUN	O
இவ்விரு	NOUN	O
நூல்களும்	ADJ	O
எழுதப்படுவதற்கு	VERB	O
முன்னர்	ADV	O
எழுதப்பட்டிருந்த	ADJ	O
சிஹல	NOUN	B-LIT
அட்டகதா,	NOUN	I-LIT
உத்தர	NOUN	B-LIT
விஹார	NOUN	I-LIT
அட்டகதா,	NOUN	I-LIT
வினய	NOUN	B-LIT
அட்டகதா	NOUN	I-LIT
முதலிய	ADJ	O
நூல்களின்	NOUN	O
தாக்கம்	NOUN	O
இவற்றில்	NOUN	O
செல்வாக்குச்	NOUN	O
செலுத்தி	VERB	O
இருக்கலாம்.	PROPN	O

மகாநாமதேரர்	NOUN	B-PER
அவர்களினால்	NOUN	O
மகாவம்சத்தின்	NOUN	B-LIT
முதலாம்	NOUN	O
பாகம்	NOUN	O
எழுதப்பட்ட	ADJ	O
பின்னர்	ADV	O
வேறு	NOUN	O
எழுத்தாளர்களினால்	NOUN	O
அவ்வக்	NOUN	O
காலப்	NOUN	O
பகுதிக்குரிய	ADJ	O
தகவல்களை	NOUN	O
உள்ளடக்கியதாக	ADV	O
இன்னும்	ADV	O
பல	ADJ	O
பாகங்களைக்	NOUN	O
கொண்ட	ADP	O
தொடரிலக்கியமாக	ADV	O
அது	PRON	O
அமைந்துள்ளது.	VERB	O

எனவே,	NOUN	O
மகாவம்சத்தில்	NOUN	B-LIT
இலங்கை	PROPN	B-COU
வரலாறு	NOUN	O
தொடர்ச்சியாக	ADV	O
எழுதப்பட்டுள்ளமை	NOUN	O
அதன்	AUX	O
சிறப்பம்சமாகும்.	PROPN	O

ஒரு	ADJ	O
நாட்டின்	NOUN	O
வரலாறு	NOUN	O
ஒரு	ADJ	O
நூலில்	NOUN	O
அடங்கியுள்ள	_	O
நாடுகள்	NOUN	O
உலகில்	NOUN	O
மிகச்	DET	O
சிலவாகும்.	PROPN	O

அந்தவகையில்	NOUN	O
எமது	NOUN	O
நாட்டின்	NOUN	O
வரலாறு	NOUN	O
ஒரு	ADJ	O
நூலில்	NOUN	O
உள்ளடங்கி	VERB	O
இருப்பது	AUX	O
நாம்	PRON	O
பெருமைப்படத்தக்க	VERB	O
விடயமாகும்.	PROPN	O

மகாவம்சத்தில்	NOUN	B-LIT
அடங்கியுள்ள	_	O
செய்திகள்	NOUN	O
சில	ADJ	O
கல்வெட்டுகள்	NOUN	B-SOU
மூலமும்	_	O
வேறு	NOUN	O
ஆவணங்கள்	NOUN	O
மூலமும்	_	O
உறுதிப்படுத்தப்படுவதனால்	NOUN	O
மகாவம்சம்	NOUN	B-LIT
நம்பத்தகுந்த	ADJ	O
மூலாதாரமாகத்	VERB	O
திகழ்கின்றது.	VERB	O

மகாவம்சத்தின்	NOUN	B-LIT
முதலாம்	NOUN	O
பாகம்	NOUN	O
எழுதப்பட்ட	ADJ	O
நான்கு	NUM	B-NUM
நூற்றாண்டுகளின்	NOUN	O
பின்னர்	ADV	O
பாளி	NOUN	B-LAN
மொழியில்	NOUN	I-LAN
எழுதப்பட்ட	ADJ	O
நூலின்	NOUN	O
சில	ADJ	O
பகுதிகளுக்கு	NOUN	O
மேலும்	ADV	O
விளக்கமளிக்கும்	ADJ	O
வகையில்	NOUN	O
‘டீகாவ’	NOUN	B-NAME
என்னும்	ADJ	O
உரை	NOUN	O
நூல்	AUX	O
எழுதப்பட்டது.	VERB	O

மகாவம்ச	NOUN	B-LIT
டீகாவ	NOUN	I-LIT
எனப்படும்	ADJ	O
இந்நூலுக்கு	NOUN	O
வம்சத்தப்பகாசினி	PROPN	B-NAME
எனப்	AUX	O
பெயரிடப்பட்டுள்ளது.	VERB	O

வேறு	NOUN	O
மூலாதாரங்களில்	NOUN	O
கிடைக்கப்பெறாத	ADJ	O
பல்வேறு	ADJ	O
விடயங்கள்	NOUN	O
இந்நூலில்	NOUN	O
அடங்கியுள்ளமை	VERB	O
குறிப்பிடத்தக்கது.	VERB	O

இலங்கை	PROPN	B-COU
வரலாற்றில்	NOUN	O
அநுராதபுரக்	NOUN	B-KIN
காலம்	NOUN	O
முதல்	ADJ	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராசதானிக்	NOUN	I-KIN
காலம்	NOUN	O
வரையில்	NOUN	O
உள்நாட்டு	PROPN	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரமாகக்	ADV	O
கருதத்தக்க	VERB	O
மேலும்	ADV	O
பல	ADJ	O
நூல்கள்	VERB	O
எழுதப்பட்டுள்ளன.	VERB	O

பௌத்த	ADJ	B-REL
சமய	NOUN	O
நூல்களாகக்	ADV	O
கருதத்தக்க	VERB	O
போதிவம்சம்,	NOUN	B-LIT
தூபவம்சம்,	NOUN	B-LIT
தாதுவம்சம்,	NOUN	B-LIT
பூஜாவலிய,	NOUN	B-LIT
சத்தர்மாலங்கார	NOUN	B-LIT
முதலிய	ADJ	O
நூல்கள்	NOUN	O
இராசரட்டைக்	NOUN	B-KIN
கால	NOUN	O
வரலாற்றை	NOUN	O
அறிவதற்கு	VERB	O
உதவுகின்றன.	VERB	O

இலங்கையின்	NOUN	B-COU
புத்தசாசன	NOUN	B-EVE
வளர்ச்சி	NOUN	I-EVE
பற்றி	NOUN	O
எழுதப்பட்டுள்ள	_	O
நிகாய	NOUN	B-LIT
சங்கிரஹய,	NOUN	I-LIT
அரசியல்	NOUN	O
தகவல்களை	NOUN	O
அடக்கியுள்ள	_	O
ராஜாவலிய	ADJ	B-LIT
என்பன	NOUN	O
கம்பளை	NOUN	B-KIN
முதல்	ADJ	O
கோட்டை	NOUN	B-KIN
வரையிலான	ADJ	O
காலப்பகுதியின்	NOUN	O
வரலாற்றைக்	NOUN	O
கற்பதற்கு	PRON	O
உகந்த	ADJ	O
முக்கிய	VERB	O
மூலாதாரங்களாகும்.	PROPN	O

கோட்டை	NOUN	B-KIN
இராசதானி	PROPN	I-KIN
முதல்	ADJ	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராசதானி	PROPN	I-KIN
வரையிலான	ADJ	O
காலப்பகுதி	NOUN	O
பற்றிய	ADP	O
வரலாற்றை	NOUN	O
அறிந்து	_	O
கொள்வதற்குத்	NOUN	O
தூது	NOUN	B-LIT
காவியங்கள்,	NOUN	I-LIT
புகழ்	NOUN	B-LIT
காவியங்கள்,	NOUN	I-LIT
போர்க்	NOUN	B-LIT
காவியங்கள்	NOUN	I-LIT
என்பன	NOUN	O
பெரிதும்	ADV	O
துணைபுரிகின்றன.	VERB	O

உள்நாட்டு	PROPN	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரங்கள்	NOUN	O
வெவ்வேறு	NOUN	O
காலப்பகுதிகளில்	NOUN	O
எழுதப்பட்டவையாக	ADV	O
அமைவதுடன்	NOUN	O
அந்நூல்கள்	NOUN	O
எழுதப்படுவதில்	NOUN	O
செல்வாக்குச்	NOUN	O
செலுத்தியுள்ள	_	O
காரணங்களும்	VERB	O
பல்வேறுபட்டனவாகும்.	PROPN	O

அநுராதபுரக்	NOUN	B-KIN
காலம்	NOUN	O
முதல்	ADJ	O
கோட்டை	NOUN	B-KIN
இராசதானி	PROPN	I-KIN
ஆரம்பம்	NOUN	O
வரையிலான	ADJ	O
காலப்பகுதியில்	NOUN	O
எழுதப்பட்ட	ADJ	O
அதிகமான	ADJ	O
நூல்கள்	NOUN	O
சமய	NOUN	O
நோக்கோடு	VERB	O
எழுதப்பட்டவையாகும்.	PROPN	O

சில	ADJ	O
நூல்களில்	NOUN	O
குறிப்பிடப்படும்	ADJ	O
வரலாறு	NOUN	O
அது	PRON	O
நிகழ்ந்து	_	O
பல	ADJ	O
நூற்றாண்டுகளின்	NOUN	O
பின்னரே	ADV	O
எழுதப்பட்டுள்ளன.	VERB	O

எனவே,	NOUN	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரங்களைப்	NOUN	O
பயன்படுத்தும்போது	ADV	O
தர்க்க	VERB	O
ரீதியான	ADJ	O
சிந்தனையுடன்	NOUN	O
செயற்பட	VERB	O
வேண்டும்	AUX	O
என்பதைப்	NOUN	O
புரிந்து	VERB	O
கொண்டிருப்பீர்கள்.	PROPN	O

வெளிநாட்டு	PROPN	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரங்கள்	NOUN	O
அநுராதபுரத்தின்	NOUN	B-KIN
ஆரம்ப	NOUN	O
காலம்	NOUN	O
முதல்	ADJ	O
இலங்கை	PROPN	B-COU
வெளிநாடுகளுடன்	NOUN	O
வர்த்தகத்	PROPN	O
தொடர்புகளைப்	NOUN	O
பேணியமையால்	NOUN	O
இந்து	PROPN	B-WAT
சமுத்திரத்தில்	NOUN	I-WAT
வர்த்தக	PROPN	O
நடவடிக்கையில்	NOUN	O
ஈடுபட்ட	ADJ	O
அதிகமான	ADJ	O
வெளிநாட்டவர்கள்	NOUN	O
இலங்கை	PROPN	B-COU
பற்றி	VERB	O
அறிந்திருந்தனர்.	PROPN	O

எனவே,	NOUN	O
கிறிஸ்துவுக்கு	NOUN	B-TIME
முற்பட்ட	ADJ	I-TIME
காலப்பகுதியில்	NOUN	O
வெளிநாட்டவர்களால்	NOUN	O
எழுதப்பட்ட	ADJ	O
நூல்களில்	NOUN	O
இலங்கை	PROPN	B-COU
பற்றிய	ADP	O
சில	ADJ	O
குறிப்புகள்	VERB	O
அடங்கியுள்ளன.	VERB	O

தென்னிந்தியாவில்	NOUN	B-COU
எழுதப்பட்ட	ADJ	O
சிலப்பதிகாரம்,	NOUN	B-LIT
மணிமேகலை,	NOUN	B-LIT
பத்துப்பாட்டு	PROPN	B-LIT
முதலிய	ADJ	O
தமிழ்	PROPN	O
இலக்கியங்களில்கூட	NOUN	O
இலங்கை	PROPN	B-COU
பற்றி	VERB	O
எழுதப்பட்டுள்ளது.	VERB	O

போர்த்துக்கேயர்	NOUN	B-NORP
இலங்கைக்கு	NOUN	B-COU
வந்த	ADJ	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
16	NUM	B-NUM
ஆம்	AUX	O
நூற்றாண்டின்	NOUN	O
பின்னர்	ADV	O
இலங்கை	PROPN	B-COU
பற்றிய	ADP	O
நூல்களை	NOUN	O
எழுதுவதிலும்	ADJ	O
வெளிநாட்டு	PROPN	O
நூலாசிரியர்கள்	NOUN	O
ஆர்வம்	VERB	O
காட்டியுள்ளனர்.	PROPN	O

இலங்கை	PROPN	B-COU
பற்றி	NOUN	O
எழுதப்பட்டுள்ள	_	O
நூல்களை	NOUN	O
அவதானிக்கும்போது	ADV	O
இலங்கைக்கு	NOUN	B-COU
வருகை	NOUN	O
தராது,	NOUN	O
பிற	NOUN	O
நபர்களிடமிருந்து	_	O
தகவல்	NOUN	O
பெற்று	VERB	O
எழுதியுள்ள	_	O
வேறு	NOUN	O
நூலாசிரியர்களைப்	NOUN	O
போலவே,	NOUN	O
இங்கு	NOUN	O
வருகை	NOUN	O
தந்து	_	O
தகவலறிந்து	_	O
எழுதியுள்ள	_	O
நூலாசிரியர்களும்	VERB	O
காணப்படுகின்றனர்.	PROPN	O

இலங்கைக்கு	NOUN	B-COU
வருகை	NOUN	O
தந்தும்	ADJ	O
தேச	NOUN	O
சஞ்சாரிகளிடமிருந்து	_	O
தகவலறிந்தும்	ADJ	O
வெளிநாட்டு	PROPN	O
நூலாசிரியர்கள்	NOUN	O
தமது	NOUN	O
நூல்களில்	NOUN	O
இலங்கையைப்	NOUN	B-COU
பற்றி	VERB	O
எழுதியுள்ளனர்.	PROPN	O

தொல்பொருள்	NOUN	O
மூலாதாரங்களை	NOUN	O
எழுத்தாவணங்கள்,	NOUN	B-SOU
நாணயங்கள்,	NOUN	B-SOU
சிதைவுகள்,	NOUN	B-SOU
சித்திரங்கள்,	NOUN	B-SOU
சிற்பங்கள்,	NOUN	B-SOU
செதுக்கல்கள்,	NOUN	B-SOU
தொல்பொருள்கள்	NOUN	B-SOU
என	PART	O
வகைப்படுத்தலாம்.	PROPN	O

சாசனங்கள்	NOUN	O
என்னும்போது	ADV	O
கருங்கல்,	NOUN	O
களிமண்தட்டு,	NOUN	O
சுவர்,	NOUN	O
செப்புத்	NOUN	O
தகடு,	NOUN	O
பொன்	NOUN	O
தகடு,	NOUN	O
மரப்பலகை	NOUN	O
என்பவற்றில்	NOUN	O
எழுதி	NOUN	O
வைக்கப்பட்டுள்ளவற்றைக்	VERB	O
குறிப்பிடுவதாகும்.	PROPN	O

கருங்கல்லில்	NOUN	O
எழுதிவைக்கப்பட்டுள்ள	_	O
ஆவணம்	NOUN	O
கல்வெட்டு	VERB	B-NAME
எனப்படும்.	PROPN	O

கல்வெட்டு	PROPN	O
எழுதப்பட்டுள்ள	_	O
கல்லின்	NOUN	O
அமைப்பைப்	NOUN	O
பொறுத்து	_	O
அது	PRON	O
குகைக்	NOUN	B-ANT
கல்வெட்டு,	NOUN	I-ANT
குன்றுக்	NOUN	B-ANT
கல்வெட்டு,	NOUN	I-ANT
தூண்	NOUN	B-ANT
கல்வெட்டு,	NOUN	I-ANT
சுவர்க்	NOUN	B-ANT
கல்வெட்டு	PROPN	I-ANT
என	PART	O
வகைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.	VERB	O

இலங்கையின்	NOUN	B-COU
புராதன	NOUN	O
கல்வெட்டுக்கள்	NOUN	O
பிராமி	NOUN	B-LIT
எழுத்துக்களில்	VERB	O
எழுதப்பட்டவையாகும்.	PROPN	O

கற்குகைகளைப்	NOUN	O
பௌத்த	ADJ	O
பிக்குமாரின்	NOUN	O
வசிப்பிடங்களாக	ADV	O
வசதிசெய்து	_	O
கையளித்தமை	NOUN	O
பற்றி	NOUN	O
அவை	AUX	O
கூறுகின்றன.	VERB	O

அமைத்தவர்களைப்	NOUN	O
பற்றிய	ADP	O
சிறு	NOUN	O
விபரங்கள்	NOUN	O
அதாவது	_	O
அவர்களின்	NOUN	O
பதவி,	NOUN	O
பரம்பரை	NOUN	O
என்பன	NOUN	O
அவற்றில்	VERB	O
அடங்கும்.	PROPN	O

புரதான	ADJ	O
சமூக	NOUN	O
வரலாறு,	NOUN	O
குடியேற்றங்களின்	NOUN	O
பரம்பல்	NOUN	O
என்பவற்றை	NOUN	O
அறிவதற்கு	VERB	O
இக்கல்வெட்டுகள்	NOUN	O
உதவும்.	PROPN	O

கி.மு.	PROPN	B-TIME
2	NUM	B-NUM
ஆம்	AUX	O
நூற்றாண்டிலிருந்து	_	O
கண்டி	NOUN	B-KIN
இராச்சியக்	NOUN	I-KIN
காலம்	NOUN	O
வரை	ADP	O
இலங்கையில்	PROPN	B-COU
கல்வெட்டுகள்	NOUN	O
தொடர்ந்தும்	VERB	O
எழுதப்பட்டுள்ளன.	VERB	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
2	NUM	B-NUM
ஆம்	AUX	O
நூற்றாண்டின்	NOUN	O
பின்னர்	ADV	O
அவை	NOUN	O
விகாரைகளுக்கு	NOUN	O
வழங்கப்பட்ட	ADJ	O
கிராமங்கள்,	NOUN	O
காணிகள்	NOUN	O
பற்றியும்	ADJ	O
விகாரைகளின்	NOUN	O
நிர்வாகம்	NOUN	O
பற்றியும்	ADJ	O
அரச	NOUN	O
கட்டளைகளைப்	NOUN	O
பொதுமக்களுக்கு	NOUN	O
அறிவிக்கும்	ADJ	O
வகையிலும்	ADJ	O
வர்த்தக	PROPN	O
நடவடிக்கை	NOUN	O
மற்றும்	CONJ	O
வரி	NOUN	O
அறவீடு	NOUN	O
பற்றியும்	ADJ	O
தவறு	NOUN	O
செய்தோருக்கு	NOUN	O
மன்னிப்பு	NOUN	O
அளித்தல்	NOUN	O
பற்றியும்	ADJ	O
தனி	ADJ	O
நபர்களின்	NOUN	O
சேவைகளைப்	NOUN	O
பாராட்டுதல்	NOUN	O
பற்றியும்	ADJ	O
வேறு	NOUN	O
விடயங்கள்	NOUN	O
பற்றிய	ADP	O
தகவல்களும்	ADJ	O
கல்வெட்டுகளில்	VERB	O
பொறிக்கப்பட்டுள்ளன.	VERB	O

எனவே	ADV	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரங்களில்	NOUN	O
கூறப்படாத	ADJ	O
எத்தனையோ	NOUN	O
விடயங்களை	NOUN	O
நாம்	PRON	O
கல்வெட்டுகள்	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
அறிந்து	_	O
கொள்ள	VERB	O
முடிகின்றது.	VERB	O

அநுராதபுரக்	NOUN	B-KIN
காலம்	NOUN	O
முதல்	ADJ	O
இலங்கையில்	PROPN	B-COU
நாணயங்கள்	VERB	O
பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளன.	VERB	O

எமது	NOUN	O
நாட்டில்	NOUN	O
கிடைக்கப்பெற்ற	ADJ	O
மிகப்	DET	O
புராதன	NOUN	O
நாணயம்	NOUN	O
‘கஹபண'	NOUN	B-NAME
என்னும்	ADJ	O
பெயரால்	VERB	O
வழங்கப்பட்டுள்ளது.	VERB	O

அது	PRON	O
‘புராண'	NOUN	B-NAME
மற்றும்	CONJ	O
‘தரண'	NOUN	B-NAME
என்னும்	ADJ	O
பெயர்களாலும்	VERB	O
அழைக்கப்பட்டது.	VERB	O

யானை	NOUN	O
மற்றும்	CONJ	O
சுவஸ்திகா	PROPN	O
உருவம்	NOUN	O
பதித்த	ADJ	O
நாணயம்,	NOUN	B-SOU
இலக்ஷ்மியின்	NOUN	O
உருவம்	NOUN	O
பதித்த	ADJ	O
நாணயம்	NOUN	B-SOU
மற்றும்	CONJ	O
அக	NOUN	B-NAME
என்னும்	ADJ	O
பொன்	NOUN	B-SOU
நாணயம்	NOUN	I-SOU
என்பனவும்	PRON	O
இந்நாட்டில்	NOUN	O
பயன்படுத்தப்பட்ட	ADJ	O
புராதன	VERB	O
நாணயங்களாகும்.	PROPN	O

பொலன்னறுவைக்	NOUN	B-KIN
காலத்தில்	NOUN	O
‘தம்பமஸ்ஸ'	NOUN	B-NAME
என்னும்	ADJ	O
செப்பு	NOUN	B-SOU
நாணயம்	VERB	I-SOU
பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளது.	VERB	O

இலங்கைக்குரிய	ADJ	B-COU
நாணயங்கள்	NOUN	O
உள்நாட்டிலே	NOUN	O
உற்பத்தி	NOUN	O
செய்யப்பட்டிருப்பதுடன்	NOUN	O
அவற்றை	PRON	O
வார்ப்பதற்கான	ADJ	O
அச்சுகளும்	ADJ	O
அகழ்வுகளின்போது	ADV	O
கிடைக்கப்	VERB	O
பெற்றுள்ளன.	VERB	O

உள்நாட்டு	PROPN	O
நாணயங்கள்	NOUN	O
போலவே	NOUN	O
உரோம,	NOUN	B-COU
சீன,	NOUN	B-COU
இந்திய	PROPN	B-COU
நாணயங்களும்	ADJ	B-SOU
இங்கு	VERB	O
கிடைக்கப்பெற்றுள்ளன.	VERB	O

நாட்டின்	NOUN	O
பொருளாதார	PROPN	O
நிலை,	NOUN	O
வர்த்தகம்,	NOUN	O
உலோகப்	NOUN	O
பாவனை	NOUN	O
என்பவற்றை	NOUN	O
அறிவதற்கு	VERB	O
நாணயங்கள்	NOUN	O
முக்கியம்	NOUN	O
வாய்ந்த	VERB	O
மூலாதாரங்களாகும்.	PROPN	O

புராதன	NOUN	O
நாணயங்கள்	NOUN	O
பற்றி	NOUN	O
கற்றல்	NOUN	O
‘நாணய	NOUN	B-NAME
விஞ்ஞானம்'	VERB	I-NAME
எனப்படும்.	PROPN	O

இலங்கையில்	PROPN	B-COU
அதிகமான	ADJ	O
இடங்களில்	NOUN	O
பழைய	NOUN	O
கட்டடங்கள்,	NOUN	B-FAC
விகாரைகள்,	NOUN	B-FAC
கற்றூண்கள்,	NOUN	B-FAC
குளங்கள்,	NOUN	B-FAC
பொய்கைகள்	NOUN	B-FAC
என்பவற்றின்	NOUN	O
சிதைவுகள்	VERB	O
காணப்படுகின்றன.	VERB	O

முற்காலத்தில்	NOUN	O
மக்கள்	NOUN	O
வாழ்ந்த	ADJ	O
சில	ADJ	O
இடங்கள்	NOUN	O
இன்று	ADV	O
காடுகளாகக்	ADV	O
காணப்படுவதால்	VERB	O
இக்காடுகளினுள்ளும்	ADJ	O
இவ்வாறான	ADJ	O
சிதைவுகள்	VERB	O
காணப்படுகின்றன.	VERB	O

வரலாற்று	NOUN	O
இடங்கள்	NOUN	O
அல்லது	CONJ	O
தொல்பொருள்கள்	NOUN	O
என்று	PART	O
கூறப்படும்	ADJ	O
இச்சிதைவுகள்	NOUN	O
இலங்கையின்	NOUN	O
வரலாற்றை	NOUN	O
அறிவதற்கான	ADJ	O
சிறந்த	VERB	O
மூலாதாரங்களாகும்.	PROPN	O

முற்கால	NOUN	O
மக்களின்	NOUN	O
கலையாற்றல்,	NOUN	O
தொழினுட்ப	NOUN	O
அறிவு,	NOUN	O
கட்டட	NOUN	O
கலையாற்றல்	NOUN	O
என்னும்	ADJ	O
வாஸ்த்துக்	NOUN	O
கலைத்திறன்,	NOUN	O
சுற்றாடல்	NOUN	O
பாதுகாப்பு,	NOUN	O
நீர்	NOUN	O
முகாமைத்துவம்	NOUN	O
என்னும்	ADJ	O
பல்வேறு	ADJ	O
துறைகள்	NOUN	O
பற்றிய	ADP	O
முறையான	ADJ	O
அறிவினைப்	NOUN	O
பற்றி	NOUN	O
நாம்	PRON	O
தெரிந்து	VERB	O
கொள்வதற்கு	VERB	O
இச்சிதைவுகள்	NOUN	O
எமக்குப்	NOUN	O
பெரிதும்	ADV	O
துணைபுரிகின்றன.	VERB	O

புராதன	NOUN	O
சித்திரங்கள்,	NOUN	B-SOU
சிற்பங்கள்	NOUN	B-SOU
(	PUNCT	O
சிலைகள்	PROPN	B-SOU
)	PUNCT	O
செதுக்கல்	PROPN	B-SOU
கலைகள்	NOUN	I-SOU
என்பன	NOUN	O
இலங்கையின்	NOUN	B-COU
கலாசார	PROPN	O
வளர்ச்சியின்	NOUN	O
வரலாற்றைக்	NOUN	O
காட்டும்	ADJ	O
உயிரோட்டமான	VERB	O
சாட்சிகளாகும்.	PROPN	O

எமது	NOUN	O
முன்னோர்களின்	NOUN	O
ஆடையணிகள்,	NOUN	O
கலையாற்றல்கள்,	NOUN	O
பயன்படுத்திய	ADJ	O
ஆபரணங்கள்,	NOUN	O
நிறப்பயன்பாடுகள்,	NOUN	O
சமய	NOUN	O
நம்பிக்கைகள்	NOUN	O
என்பன	NOUN	O
பற்றி	NOUN	O
அறிந்து	_	O
கொள்வதற்கு	VERB	O
சித்திரம்,	NOUN	B-SKILL
சிற்பம்,	NOUN	B-SKILL
செதுக்கல்	NOUN	B-SKILL
போன்ற	ADP	O
கலையம்சங்கள்	NOUN	O
பெரிதும்	ADV	O
உதவுகின்றன.	VERB	O

உதாரணமாக,	NOUN	O
சீகிரி	NOUN	B-ANT
சுவர்	NOUN	I-ANT
ஓவியங்களை	NOUN	I-ANT
எடுத்துக்	NOUN	O
கொண்டால்	NOUN	O
பண்டைய	NOUN	O
இலங்கைப்	NOUN	B-COU
பெண்களின்	NOUN	O
ஆடை,	NOUN	B-PRO
ஆபரணங்கள்,	NOUN	B-PRO
கூந்தல்	NOUN	B-PRO
அலங்காரம்,	NOUN	B-PRO
அவர்கள்	PRON	O
மேற்கொண்ட	ADJ	O
அலங்காரக்	NOUN	O
கலை	NOUN	O
நுட்பம்	NOUN	O
என்பன	NOUN	O
பற்றிய	ADP	O
பல்வேறு	ADJ	O
விடயங்களை	NOUN	O
அவற்றின்	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
அறிந்து	_	O
கொள்ள	VERB	O
முடிகின்றது.	VERB	O

பண்டைய	NOUN	O
மக்களால்	NOUN	O
உருவாக்கப்பட்ட	ADJ	O
அல்லது	CONJ	O
பயன்பாட்டிற்கு	VERB	O
உட்படுத்தப்பட்டு	PROPN	O
தற்போது	ADV	O
எஞ்சியிருப்பவற்றை	NOUN	O
தொல்பொருள்கள்	NOUN	O
என்று	PART	O
கூறலாம்.	PROPN	O

இலங்கையின்	NOUN	B-COU
நூதனசாலைகளிலும்	ADJ	B-LOC
சமய	NOUN	B-LOC
கலாசார	PROPN	I-LOC
நிலையங்களிலும்	ADJ	I-LOC
பல்வேறு	ADJ	O
நிறுவனங்களிடமும்	_	B-LOC
தனிநபர்களிடமும்	_	O
தொல்பொருள்கள்	VERB	O
காணப்படுகின்றன.	VERB	O

அகழ்வு	NOUN	O
வேலைகளின்போதும்	ADJ	O
அதிகளவான	ADJ	O
தொல்	NOUN	O
பொருள்கள்	NOUN	O
கிடைக்கப்	VERB	O
பெறுகின்றன.	VERB	O

பண்டைய	NOUN	O
மக்களின்	NOUN	O
பல்வேறுபட்ட	ADJ	O
திறமைகள்,	NOUN	O
ஆற்றல்கள்,	NOUN	O
பண்டைய	NOUN	O
கலாசாரம்,	NOUN	O
தொழினுட்பம்,	NOUN	O
வெளிநாட்டுத்	NOUN	O
தொடர்புகள்	NOUN	O
மற்றும்	CONJ	O
அவர்களின்	NOUN	O
வாழ்க்கை	NOUN	O
முறை	NOUN	O
ஆகிய	ADJ	O
பல	ADJ	O
அம்சங்கள்	NOUN	O
பற்றியும்	ADJ	O
அறிந்து	_	O
கொள்வதில்	NOUN	O
தொல்பொருள்கள்	NOUN	O
பெரிதும்	ADV	O
துணைபுரிகின்றன.	VERB	O

இலங்கையின்	NOUN	B-COU
வரலாற்றைக்	NOUN	O
கட்டியெழுப்புவதற்காகப்	NOUN	O
பயன்படும்	ADJ	O
பல்வேறு	ADJ	O
மூலாதாரங்கள்	_	O
இருக்கின்றன	NOUN	O
என்பதை	PART	O
மேற்கூறிய	ADJ	O
விடயங்களிலிருந்து	_	O
நீங்கள்	PRON	O
விளங்கியிருப்பீர்கள்.	PROPN	O

மூலாதாரங்களில்	NOUN	O
இருந்து	ADP	O
விபரங்களைத்	NOUN	O
திரட்டி	NOUN	O
வரலாற்றை	NOUN	O
எழுதும்போது	ADV	O
இறந்த	ADJ	O
காலத்தை	NOUN	O
சரியாகப்	NOUN	O
புரிந்து	_	O
கொள்வதாயின்	NOUN	O
அம்மூலாதாரங்களைத்	NOUN	O
தர்க்க	VERB	O
ரீதியான	ADJ	O
சிந்தனையுடன்	NOUN	O
பரிசீலனை	NOUN	O
செய்ய	AUX	O
வேண்டும்.	PROPN	O

இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரங்கள்	NOUN	O
பெரும்பாலும்	ADJ	O
வரலாற்று	NOUN	O
நிகழ்வுகள்	NOUN	O
நடைபெற்ற	ADJ	O
சமகாலத்தில்	NOUN	O
எழுதப்படாது	_	O
பிந்திய	ADJ	O
காலத்தில்	VERB	O
எழுதப்பட்டுள்ளன.	VERB	O

அதேபோன்று	NOUN	O
நூலாசிரியரின்	NOUN	O
விருப்பு,	NOUN	O
வெறுப்பு	NOUN	O
என்பவையும்	ADJ	O
அவற்றில்	VERB	O
உள்ளளடங்கியிருக்கும்.	PROPN	O

ஆனால்	ADV	O
தொல்பொருள்	NOUN	O
மூலாதாரங்கள்	NOUN	O
வரலாற்று	NOUN	O
நிகழ்வின்	NOUN	O
சமகாலத்திலேயே	NOUN	O
படைக்கப்பட்டுள்ளமை	NOUN	O
அவற்றின்	VERB	O
சிறப்பம்சமாகும்.	PROPN	O

எனவே	ADV	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரங்களில்	NOUN	O
கூறப்படும்	ADJ	O
விடயம்	NOUN	O
தொல்பொருள்	NOUN	O
மூலாதாரங்கள்	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
உறுதிப்படுத்தப்படுவதால்	VERB	O
அவற்றை	PRON	O
நம்பிக்கைக்குரிய	ADJ	O
மூலாதாரங்களாகக்	ADV	O
கருத	AUX	O
முடியும்.	PROPN	O

குறிப்பிட்டதொரு	NOUN	O
வரலாற்று	NOUN	O
நிகழ்வை	NOUN	O
வைத்து	VERB	O
வரலாற்றினைக்	NOUN	O
கட்டியெழுப்பும்போது	ADV	O
அது	PRON	O
தொடர்பான	ADJ	O
எல்லா	NOUN	O
மூலாதாரங்களையும்	ADJ	O
பரிசீலிக்க	VERB	O
வேண்டும்.	PROPN	O

அதில்	PRON	O
கிடைக்கப்பெறும்	ADJ	O
தகவல்களை	NOUN	O
விமர்சன	NOUN	O
ரீதியாக	_	O
ஆராய்ந்து	_	O
அவற்றுள்	NOUN	O
மிக	DET	O
நம்பிக்கைக்குரிய	ADJ	O
தகவல்களை	NOUN	O
ஒழுங்குபடுத்தியே	NOUN	O
உரிய	ADJ	O
நிகழ்வின்	NOUN	O
வரலாற்றை	NOUN	O
உருவாக்க	VERB	O
வேண்டும்.	PROPN	O

அவ்வாறான	ADJ	O
சந்தர்ப்பங்களின்போது	ADV	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரங்களில்	NOUN	O
காணப்படும்	ADJ	O
குறைபாடுகளை	NOUN	O
நிவர்த்தி	NOUN	O
செய்யவும்	PRON	O
புதிய	ADJ	O
தகவல்களைப்	NOUN	O
பெற்றுக்	VERB	O
கொள்ளவும்	PRON	O
இலக்கிய	PROPN	O
மூலாதாரச்	NOUN	O
செய்திகளை	NOUN	O
உறுதிப்படுத்தவும்	PRON	O
தொல்பொருள்	NOUN	O
மூலாதாரம்	NOUN	O
பெரிதும்	ADV	O
துணைபுரியும்.	PROPN	O

வரலாறு	NOUN	O
என்பது	PART	O
மூலாதாரங்களுடன்	NOUN	O
நெருங்கிய	ADJ	O
தொடர்புள்ள	_	O
பாடமாக	ADV	O
அமையும்	ADJ	O
அதே	NOUN	O
வேளை	NOUN	O
அது	PRON	O
ஆர்வத்தைத்	NOUN	O
தூண்டும்	ADJ	O
ஒரு	ADJ	O
பாடமாகவும்	VERB	O
அமைகின்றது.	VERB	O

எனவே	ADV	O
வரலாற்றைப்	NOUN	O
படிப்பவர்	NOUN	O
இயல்பாகவே	NOUN	O
நூல்களை	NOUN	O
வாசிக்கும்	ADJ	O
சிறந்த	ADJ	O
வாசகராக	VERB	O
விளங்குவார்.	PROPN	O

அவ்வாறு	NOUN	O
பல்வேறு	ADJ	O
நூல்களையும்	ADV	O
வாசிக்கும்போது	ADV	O
ஒரு	ADJ	O
சம்பவம்	NOUN	O
பற்றி	NOUN	O
வெவ்வேறு	NOUN	O
கருத்துக்களும்	ADJ	O
காரணங்களும்	ADJ	O
கருத்து	_	O
வேற்றுமைகளும்	ADJ	O
காணப்படுவதனால்	NOUN	O
வாசகர்	NOUN	O
விமர்சன	NOUN	O
ரீதியாக	_	O
சிந்திப்பதற்குத்	VERB	O
தூண்டப்படுவர்.	PROPN	O

எனவே	ADV	O
அவர்	PRON	O
எந்தவொரு	NOUN	O
விடயத்தையும்	ADJ	O
தர்க்க	VERB	O
ரீதியாகச்	NOUN	O
சிந்தித்து	_	O
பிரச்சினைகளைச்	NOUN	O
சரியான	ADJ	O
முறையில்	NOUN	O
புரிந்து	VERB	O
கொள்வார்.	PROPN	O

பிரச்சினை	NOUN	O
ஒன்றைச்	NOUN	O
சரியாகப்	NOUN	O
புரிந்து	_	O
கொண்டால்	NOUN	O
அதற்கு	PRON	O
ஆக்கபூர்வமான	ADJ	O
தீர்வொன்றைக்	NOUN	O
காணும்	ADJ	O
திறனும்	ADJ	O
அவருள்	VERB	O
உருவாகும்.	PROPN	O

எனவே	ADV	O
வரலாற்றைக்	NOUN	O
கற்பதன்மூலம்	NOUN	O
ஒருவரின்	NOUN	O
ஆளுமை	VERB	O
வளர்ச்சியடையும்.	PROPN	O

இலங்கையின்	NOUN	O
நீண்டகால	NOUN	O
வரலாற்றையும்	ADJ	O
புராதனகால	NOUN	O
குடிசனப்	NOUN	O
பரம்பலையும்	ADJ	O
பல	ADJ	O
நூற்றாண்டுகளாக	ADV	O
இங்கு	NOUN	O
வாழ்ந்த	ADJ	O
மக்கள்	NOUN	O
தொகையையும்	ADJ	O
அவதானிக்கும்போது	ADV	O
தொல்பொருள்	NOUN	O
மூலாதாரம்	NOUN	O
என்ற	PART	O
வகையில்	NOUN	O
எமக்கு	NOUN	O
எஞ்சியிருப்பது	_	O
கருங்கல்,	NOUN	O
உலோகம்,	NOUN	O
களிமண்	NOUN	O
என்பவற்றாலான	ADJ	O
நீண்ட	ADJ	O
காலம்	NOUN	O
நிலைத்திருக்கக்கூடிய	ADJ	O
தொல்பொருள்கள்	NOUN	O
மாத்திரமே	VERB	O
ஆகும்.	PROPN	O

அத்துடன்	ADV	O
குளம்,	NOUN	O
கால்வாய்	NOUN	O
என்னும்	ADJ	O
பாரிய	ADJ	O
நிர்மாணங்களும்	VERB	O
காணப்படுகின்றன.	VERB	O

நாடு	NOUN	O
வேகமாக	ADV	O
அபிவிருத்தி	NOUN	O
அடைவதனாலும்	ADJ	O
சனத்தொகையின்	NOUN	O
துரித	NOUN	O
வளர்ச்சி	NOUN	O
காரணமாகக்	ADV	O
குடியேற்றங்கள்	NOUN	O
பரம்பலடைவதனாலும்	ADJ	O
பெருந்தெருக்கள்	NOUN	O
அமைக்கப்படுதல்,	NOUN	O
கட்டடங்கள்	NOUN	O
கட்டப்படுதல்,	NOUN	O
விவசாய	PROPN	O
நடவடிக்கைகள்	NOUN	O
என்பவற்றாலும்	ADJ	O
பெறுமதியான	ADJ	O
பெரும்பாலான	ADJ	O
தொல்பொருள்கள்	NOUN	O
அழிந்துபோக	VERB	O
நேரிடுகின்றன.	VERB	O

வரலாற்று	NOUN	O
ரீதியான	ADJ	O
இடங்களும்	ADJ	O
நினைவுச்	NOUN	O
சின்னங்களும்	ADJ	O
இன்று	ADV	O
எமது	NOUN	O
நாட்டில்	NOUN	O
காணப்படுவதற்குக்	NOUN	O
காரணம்	NOUN	O
எமது	NOUN	O
முன்னோர்	NOUN	O
அவற்றைப்	VERB	O
பாதுகாத்தமையாலாகும்.	PROPN	O

எனவே	ADV	O
தொல்பொருள்களைப்	NOUN	O
பாதுகாத்தல்	NOUN	O
நாட்டு	PROPN	O
மக்கள்	NOUN	O
அனைவரினதும்	VERB	O
கடமையாகும்.	PROPN	O

இலங்கையின்	NOUN	O
பல்வேறு	ADJ	O
பிரதேசங்களிலும்	ADJ	O
கருங்கல்லில்	NOUN	O
பொறிக்கப்பட்ட	ADJ	O
பல்வேறு	ADJ	O
அடையாளச்	NOUN	O
சின்னங்களை	NOUN	O
நாம்	PRON	O
காணலாம்.	PROPN	O

அவ்வாறான	ADJ	O
சூரியஉருவம்,	NOUN	B-ANT
சந்திரஉருவம்	NOUN	B-ANT
விசிறி,	NOUN	B-ANT
வில்,	NOUN	B-ANT
அம்பு,	NOUN	B-ANT
சங்கு,	NOUN	B-ANT
மாட்டுக்கொம்பு,	NOUN	B-ANT
பாதச்சுவடு,	NOUN	B-ANT
பல்வேறு	ADJ	O
விலங்கு	NOUN	B-SOU
உருவங்கள்	NOUN	I-SOU
என்பன	NOUN	O
புராதன	NOUN	O
பிரதேச	NOUN	O
எல்லைகளைக்	NOUN	O
குறிப்பிடும்	VERB	O
அடையாளங்களாகும்.	PROPN	O

அல்லது	CONJ	O
இன்றைய	NOUN	O
வீதி	NOUN	O
சமிக்ஞைகள்	NOUN	O
போன்று	NOUN	O
அவை	NOUN	O
புராதன	NOUN	O
தொடர்பாடல்	NOUN	O
குறியீடுகளாகவும்	VERB	O
இருந்திருக்கலாம்.	PROPN	O

இவ்வாறான	ADJ	O
அடையாளச்	NOUN	O
சின்னங்கள்	NOUN	O
மற்றும்	CONJ	O
சந்திரவட்டக்கல்,	NOUN	B-ANT
காவற்கல்,	NOUN	B-ANT
கற்றூண்கள்	NOUN	B-ANT
மற்றும்	CONJ	O
தொல்பொருள்கள்	NOUN	O
காணப்படும்	ADJ	O
இடங்களில்	NOUN	O
பொருளாதார	PROPN	O
ரீதியில்	NOUN	O
பெறுமதியான	ADJ	O
பொருள்கள்	NOUN	O
புதைந்திருக்கலாம்	NOUN	O
என்ற	PART	O
தவறான	ADJ	O
கருத்தினால்	NOUN	O
சிலர்	NOUN	O
அவ்வாறான	ADJ	O
இடங்களை	NOUN	O
அகழ்ந்து	_	O
அழிவை	VERB	O
ஏற்படுத்துகின்றனர்.	PROPN	O

வரலாற்றுச்	NOUN	O
சிறப்புடைய	NOUN	O
இடங்களில்	NOUN	O
அல்லது	CONJ	O
தொல்பொருள்	NOUN	O
சின்னங்களின்மீது	_	O
எழுதுதல்,	NOUN	O
வரைதல்	NOUN	O
என்னும்	ADJ	O
செயற்பாடுகளும்	ADJ	O
தொல்பொருள்களை	NOUN	O
அழிக்கும்	ADJ	O
செயற்பாட்டுக்குக்	VERB	O
காரணமாகலாம்.	PROPN	O

சட்டத்தின்	NOUN	O
பார்வையில்	NOUN	O
அவ்வாறான	ADJ	O
செயற்பாடுகள்	NOUN	O
தண்டனைக்குரிய	VERB	O
குற்றமாகும்.	PROPN	O

எனவே	ADV	O
தொல்பொருள்களின்	NOUN	O
பெறுமதியை	NOUN	O
உணர்ந்த	NOUN	O
மாணவர்கள்	NOUN	O
என்ற	PART	O
வகையில்	NOUN	O
அவற்றை	PRON	O
பாதுகாப்பது	_	O
எமது	AUX	O
கடமையாகும்.	PROPN	O

அநுராதபுர	NOUN	B-LOC
மகா	NOUN	I-LOC
விகாரைக்குரிய	ADJ	I-LOC
பல	ADJ	O
பிரிவெனாக்கள்	VERB	O
காணப்பட்டன.	VERB	O

சுன்ஹாத்த	ADJ	B-LOC
பிரிவெனா,	NOUN	I-LOC
மருகத	NOUN	B-LOC
பிரிவெனா,	NOUN	I-LOC
எலக்க	VERB	B-LOC
பிரிவெனா	NOUN	I-LOC
என்பன	NOUN	O
அவற்றுள்	VERB	O
சிலவாகும்.	PROPN	O

திக்சந்த	ADJ	B-LOC
செனவியா	PROPN	I-LOC
பிரிவெனா	NOUN	I-LOC
என்பதும்	ADJ	O
அவ்வாறனதொரு	NOUN	O
பௌத்த	ADJ	O
கல்வி	VERB	O
நிலையமாகும்.	PROPN	O

மகாவம்சத்தை	NOUN	B-LIT
எழுதிய	ADJ	O
மகாநாம	NOUN	B-PER
தேரரும்	ADV	I-PER
இப்பிரிவெனாவில்	NOUN	O
வாழ்ந்த	ADJ	O
புத்த	ADJ	O
பிக்கு	VERB	O
ஆவார்.	PROPN	O

பாஹியன்	NOUN	B-PER
தேரர்	NOUN	I-PER
என்பவர்	NOUN	O
சீனாவைச்	NOUN	B-COU
சேர்ந்த	ADJ	O
புத்த	ADJ	O
பிக்கு	NOUN	O
ஒருவர்	VERB	O
ஆவார்.	PROPN	O

இவர்	PRON	O
பௌத்த	ADJ	B-REL
சமய	NOUN	I-REL
நூல்களைத்	NOUN	O
தேடி	NOUN	O
சீனாவிலிருந்து	_	B-COU
இந்தியாவிற்குக்	NOUN	B-COU
கால்நடையாகவே	VERB	O
வந்தார்.	PROPN	O

பாஹியன்	NOUN	B-PER
தேரர்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
399	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
414	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
ஐந்தாம்	NOUN	B-TIME
நூற்றாண்டில்	NOUN	I-TIME
இலங்கைக்கு	NOUN	B-COU
வருகை	NOUN	O
தந்து	_	O
இரண்டு	NUM	B-NUM
வருடங்கள்	NOUN	O
அனுராதபுரத்தின்	NOUN	B-TER
அபயகிரி	NOUN	B-LOC
விகாரையில்	VERB	I-LOC
தங்கியிருந்தார்.	PROPN	O

அன்னார்	NOUN	O
சீனாவில்	NOUN	B-COU
சன்	NOUN	B-PER
-	PUNCT	O
சீ	PROPN	I-PER
என்னும்	ADJ	O
பிரதேசத்தில்	VERB	O
பிறந்தவராவார்.	PROPN	O

இவரால்	NOUN	O
எழுதப்பட்ட	ADJ	O
பயணக்	NOUN	O
குறிப்புகளில்	NOUN	O
அக்கால	NOUN	O
இலங்கை	PROPN	B-COU
பற்றிய	ADP	O
விபரங்கள்	VERB	O
அடங்கியுள்ளன.	VERB	O

ஹியுங்	NOUN	B-PER
சாங்	NOUN	I-PER
தேரர்	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
602	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
664	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
சீனாவைச்	NOUN	B-COU
சேர்ந்த	ADJ	O
பௌத்த	ADJ	O
பிக்கு	VERB	O
ஆவார்.	PROPN	O

அன்னார்	NOUN	O
தல	NOUN	O
யாத்திரைக்காக	ADV	O
இந்தியாவிற்கு	VERB	B-COU
வந்தார்.	PROPN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
629	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	B-YEAR
ஆண்டிலிருந்து	_	B-YEAR
தொடர்ந்து	ADV	O
பத்து	_	B-NUM
வருடங்களாக	ADV	O
தனது	PRON	O
யாத்திரையில்	VERB	O
ஈடுபட்டார்.	PROPN	O

அக்காலப்	NOUN	O
பகுதியில்	NOUN	O
ஆசியாவில்	PROPN	B-CONT
தான்	PART	O
கண்டவற்றை	NOUN	O
தனது	PRON	O
அறிக்கைகளில்	VERB	O
எழுதியுள்ளார்.	PROPN	O

இலங்கைக்கு	NOUN	B-COU
வருகை	NOUN	O
தராமலே	NOUN	O
இந்தியாவிலிருக்கும்போது	ADV	B-COU
இலங்கை	PROPN	B-COU
பற்றிக்	NOUN	O
கேள்விப்பட்ட	ADJ	O
விடயங்களைத்	NOUN	O
தனது	PRON	O
அறிக்கையில்	VERB	O
குறிப்பிட்டுள்ளார்.	PROPN	O

அத்தகவல்கள்	NOUN	O
ஏழாம்	NOUN	B-TIME
நூற்றாண்டு	NOUN	I-TIME
இலங்கை	PROPN	B-COU
பற்றி	NOUN	O
அறிவதற்குப்	NOUN	O
பெரிதும்	ADV	O
உதவுகின்றன.	VERB	O

ஜோவாவோ	NOUN	B-PER
ரிபைரோ	NOUN	I-PER
(	PUNCT	O
Joao	PROPN	B-PER
Ribeiro	NOUN	I-PER
)	PUNCT	O
போர்த்துக்கல்	PROPN	B-COU
நாட்டைச்	VERB	O
சேர்ந்தவர்.	PROPN	O

இவர்	PRON	O
1640	NUM	B-YEAR
மார்ச்	NOUN	B-MON
மாதத்தில்	NOUN	O
போர்த்துக்கேய	NOUN	B-COU
இராணுவ	NOUN	O
வீரனாக	ADV	O
இலங்கை	PROPN	B-COU
வந்தார்.	PROPN	O

தொடர்ந்து	ADV	O
பதினெட்டு	PROPN	B-NUM
ஆண்டுகள்	NOUN	O
இராணுவத்தில்	NOUN	O
கடமையாற்றிய	ADJ	O
இவர்	PRON	O
கப்பித்தானாகவும்	PRON	B-DES
பதவியுயர்வு	VERB	O
பெற்றார்.	PROPN	O

தனது	PRON	O
முதுமைப்	NOUN	O
பருவத்தில்	NOUN	O
போர்த்துக்கலின்	NOUN	B-COU
தலைநகரான	ADJ	O
லிஸ்பனில்	NOUN	B-CITY
வாழ்ந்தபோது	ADV	O
தனது	PRON	O
இலங்கை	PROPN	B-COU
அனுபவங்களை	NOUN	O
வைத்துச்	NOUN	O
சில	ADJ	O
நூல்களை	VERB	O
எழுதியுள்ளார்.	PROPN	O

17	NUM	B-TIME
ஆம்	AUX	I-TIME
நூற்றாண்டு	NOUN	I-TIME
இலங்கை	PROPN	B-COU
பற்றி	NOUN	O
அறிவதற்கு	VERB	O
அந்நூல்கள்	NOUN	O
பெரிதும்	ADV	O
உதவுகின்றன.	VERB	O

பிலிப்பஸ்	PROPN	B-PER
பொல்தெவுஸ்	PROPN	I-PER
(	PUNCT	O
Philippus	PROPN	B-PER
Baldaeus	NOUN	I-PER
)	PUNCT	O
(	PUNCT	O
கி.பி	PROPN	B-TIME
1632	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1672	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
ஒல்லாந்த	ADJ	B-NORP
கல்வினிஸ்த	VERB	I-NORP
மதகுருவாவார்.	PROPN	O

இவர்	PRON	O
ஒல்லாந்துப்	NOUN	B-TRO
படையினருடன்	NOUN	I-TRO
இலங்கை	PROPN	B-COU
வந்தவராவார்.	PROPN	O

டச்சுக்	NOUN	B-ORG
கிழக்கிந்திய	ADJ	I-ORG
வர்த்தகக்	ADV	I-ORG
கம்பனியில்	VERB	I-ORG
சேவையாற்றினார்.	PROPN	O

தனது	PRON	O
பணிக்கு	NOUN	O
மேலதிகமாக	ADV	O
அவர்	PRON	O
அன்றைய	NOUN	O
இலங்கையின்	NOUN	O
சமூக	NOUN	O
வாழ்க்கை,	NOUN	O
மொழியும்	ADJ	O
கலாசாரமும்	_	O
பற்றிய	ADP	O
குறிப்புகளையும்	VERB	O
எழுதினார்.	PROPN	O

அவ்வறிக்கைகள்	NOUN	O
டச்சு	NOUN	B-LAN
மொழியிலும்	ADJ	I-LAN
ஜேர்மன்	NOUN	B-LAN
மொழியிலும்	VERB	I-LAN
வெளியிடப்பட்டன.	VERB	O

இவ்வறிக்கைகளின்	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
பதினேழாம்	NOUN	B-TIME
நூற்றாண்டு	NOUN	I-TIME
இலங்கை	PROPN	B-TIME
பற்றி	NOUN	O
சிறப்பாக	ADV	O
வடபகுதியில்	NOUN	B-TER
வாழ்ந்த	ADJ	O
மக்களின்	NOUN	O
மொழி,	NOUN	O
பண்பாடு	NOUN	O
பற்றி	NOUN	O
அறிந்து	_	O
கொள்ள	VERB	O
முடிகின்றது.	VERB	O

ஆங்கிலேயரான	ADJ	B-NORP
றொபட்	NOUN	B-PER
நொக்ஸ்	PROPN	I-PER
(	PUNCT	O
Robert	PROPN	B-PER
Knox	NOUN	I-PER
)	PUNCT	O
(	PUNCT	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1641	NUM	B-YEAR
-	PUNCT	O
1720	NUM	B-YEAR
)	PUNCT	O
கப்பல்	NOUN	B-DES
மாலுமி	NOUN	I-DES
ஒருவரின்	VERB	O
மகனாவார்.	PROPN	O

தனது	PRON	O
பதினான்காம்	NOUN	B-NUM
வயதில்	NOUN	O
தனது	PRON	O
தந்தையுடன்	NOUN	O
கப்பலேறி	NOUN	O
இந்தியாவிற்கு	VERB	B-COU
வந்தார்.	PROPN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
1658	NUM	B-YEAR
இல்	NOUN	O
பாரசீகம்	NOUN	B-COU
நோக்கிப்	NOUN	O
பயணித்த	ADJ	O
வேளை	NOUN	O
அவர்களது	PRON	O
கப்பல்	NOUN	O
விபத்துக்குள்ளாகி	NOUN	O
இலங்கைக்	NOUN	B-COU
கரையை	VERB	O
வந்தடைந்தது.	VERB	O

அச்சமயம்	NOUN	O
றொபட்	NOUN	B-PER
நொக்ஸ்	PROPN	I-PER
உள்ளிட்ட	ADJ	O
பதினாறு	NOUN	B-NUM
பேரையும்	ADJ	O
கண்டி	NOUN	B-CITY
மன்னன்	NOUN	O
இரண்டாம்	ADJ	B-PER
இராஜசிங்கன்	VERB	I-PER
சிறையிலடைத்தான்.	PROPN	O

பத்தொன்பது	_	B-NUM
வருடங்கள்	NOUN	O
கண்டிச்	NOUN	B-LOC
சிறையில்	NOUN	B-LOC
கைதியாக	ADV	O
இருந்த	ADJ	O
அவர்	PRON	O
சிறையிலிருந்து	_	O
தப்பிச்	VERB	O
சென்றார்.	PROPN	O

மன்னார்	NOUN	B-CITY
அருகிலுள்ள	_	O
அரிப்பு	NOUN	B-LOC
என்னும்	ADJ	O
இடத்தை	NOUN	O
அடைந்த	ADJ	O
அவர்	PRON	O
அங்கிருந்து	ADV	O
பத்தேவியாவைச்	NOUN	B-COU
சென்றடைந்தார்.	PROPN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
1680	NUM	B-YEAR
இல்	NOUN	O
அவர்	PRON	O
தனது	PRON	O
தாயகமான	ADJ	O
இங்கிலாந்தை	VERB	B-COU
அடைந்தார்.	PROPN	O

தனது	PRON	O
இலங்கை	PROPN	B-COU
அனுபவங்களை	NOUN	O
வைத்து	VERB	O
An	NOUN	B-LIT
Historical	NOUN	I-LIT
Relation	NOUN	I-LIT
of	NOUN	I-LIT
the	NOUN	I-LIT
Island	NOUN	I-LIT
Ceylon	NOUN	I-LIT
என்னும்	ADJ	O
நூலை	NOUN	O
எழுதி	NOUN	O
அதனை	NOUN	O
1681	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	O
ஆண்டு	VERB	O
வெளியிட்டார்.	PROPN	O

17	NUM	B-TIME
ஆம்	AUX	I-TIME
நூற்றாண்டின்	NOUN	I-TIME
இலங்கை	PROPN	B-COU
சமூக	NOUN	O
அமைப்பை	NOUN	O
சித்தரிக்கும்	ADJ	O
பல்வேறு	ADJ	O
ஓவியங்களும்	ADJ	O
விபரங்களும்	ADJ	O
இந்நூலில்	VERB	O
அடங்கியுள்ளன.	VERB	O

போர்த்துக்கேய	NOUN	B-NORP
இனத்தவரான	ADJ	I-NORP
பர்னாவோ	VERB	B-PER
டீ.	AUX	I-PER
குவாரோஸ்	PROPN	I-PER
(	PUNCT	O
Fernavo	PROPN	B-PER
De	NOUN	I-PER
Queiroz	NOUN	I-PER
)	PUNCT	O
இயேசு	PROPN	B-ORG
சபையின்	NOUN	I-ORG
சமய	NOUN	B-DES
போதகராக	VERB	I-DES
இருந்தார்.	PROPN	O

1688	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	O
ஆண்டு	NOUN	O
இவர்	PRON	O
இலங்கை	PROPN	B-COU
பற்றி	NOUN	O
Temporal	NOUN	B-LIT
and	NOUN	I-LIT
Spiritual	NOUN	I-LIT
Conquest	NOUN	I-LIT
of	NOUN	I-LIT
Ceylon	NOUN	I-LIT
என்னும்	ADJ	O
நூலை	AUX	O
எழுதினார்.	PROPN	O

இலங்கைக்கு	NOUN	B-COU
வருகை	NOUN	O
தராத	ADJ	O
அவர்	PRON	O
இந்தியாவில்	PROPN	B-COU
இருந்த	ADJ	O
காலத்திலேயே	NOUN	O
இந்நூலை	VERB	O
எழுதினார்.	PROPN	O

மறுமலர்ச்சி	NOUN	B-EVE
என்ற	PART	O
சொல்லின்	NOUN	O
கருத்து	_	O
மீண்டும்	ADJ	O
மலர்தல்	NOUN	O
என்பதாகும்.	PROPN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
14	NUM	I-TIME
ஆம்	AUX	I-TIME
நூற்றாண்டு	NOUN	I-TIME
முதல்	ADJ	O
16	NUM	B-TIME
ஆம்	VERB	I-TIME
நூற்றாண்டு	NOUN	I-TIME
வரை	ADP	O
ஐரோப்பாவின்	NOUN	B-CONT
கலை,	NOUN	B-SEC
விஞ்ஞானம்	NOUN	B-SEC
ஆகிய	ADJ	O
துறைகளில்	NOUN	O
ஏற்பட்ட	ADJ	O
பாரிய	ADJ	O
மாற்றத்தை	NOUN	O
வெளிப்படுத்த	ADJ	O
வரலாற்றாளர்கள்	NOUN	O
மறுமலர்ச்சி	NOUN	B-EVE
என்ற	PART	O
சொல்லைப்	VERB	O
பயன்படுத்தினர்.	PROPN	O

பழைய	NOUN	O
கிரேக்க,	NOUN	O
உரோமப்	NOUN	O
பண்பாடுகள்	NOUN	O
நிலவிய	ADJ	O
காலகட்டம்	NOUN	O
ஐரோப்பிய	ADJ	O
வரலாற்றில்	NOUN	O
பழைய	NOUN	O
யுகமாகக்	ADV	O
கணிக்கப்படுகின்றது.	NOUN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
5	NUM	I-TIME
ஆம்	AUX	I-TIME
நூற்றாண்டில்	NOUN	I-TIME
உரோமப்	NOUN	O
பண்பாடு	NOUN	O
வீழ்ச்சி	NOUN	O
அடைந்த	ADJ	O
பின்னர்	ADV	O
உள்ள	ADJ	O
ஆயிரம்	NUM	B-NUM
ஆண்டுகள்	NOUN	O
ஐரோப்பிய	ADJ	O
வரலாற்றில்	NOUN	O
மத்திய	ADJ	B-TIME
யுகம்	VERB	I-TIME
எனப்படுகின்றது.	VERB	O

மத்திய	ADJ	B-TIME
யுகத்தின்	NOUN	I-TIME
இறுதிப்	NOUN	O
பகுதியில்	NOUN	O
பழைய	PROPN	O
கிரேக்க,	NOUN	O
உரோமப்	NOUN	O
பண்பாடுகளில்	NOUN	O
நிலவிய	ADJ	O
இலக்கியம்,	NOUN	O
கலை,	NOUN	O
மெய்யியல்	NOUN	O
தொடர்பாக	ADV	O
மீளாய்வு	NOUN	O
செய்தலில்	NOUN	O
ஐரோப்பியர்	NOUN	B-NORP
மிகுந்த	ADJ	O
ஆர்வம்	VERB	O
காட்டினர்.	PROPN	O

அதன்	NOUN	O
விளைவாக	ADV	O
இரேக்க,	NOUN	O
உரோமப்	NOUN	O
பண்பாடுகளிலுள்ள	_	O
பண்புகளை	NOUN	O
மீண்டும்	ADJ	O
பயன்படுத்தவும்	PRON	O
இலக்கியம்,	NOUN	B-SUB
மெய்யியல்	NOUN	B-SUB
என்பவற்றை	NOUN	O
ஆழமாகக்	ADV	O
கற்பதிலும்	ADJ	O
ஐரோப்பியர்	NOUN	B-NORP
ஆர்வம்	NOUN	O
காட்டியதால்	VERB	O
ஐரோப்பிய	ADJ	B-NORP
சமுதாயத்தில்	NOUN	I-NORP
பாரிய	ADJ	O
மாற்றம்	VERB	O
ஏற்பட்டது.	VERB	O

இதன்மூலம்	ADV	O
மேற்கூறப்பட்ட	ADJ	O
பழைய	NOUN	O
நாகரிகம்	NOUN	O
மீண்டும்	NOUN	O
மலர்தல்	NOUN	O
என்ற	PART	O
கருத்துடைய	NOUN	O
மறுமலர்ச்சி	NOUN	B-NAME
என்ற	PART	O
சொல்	AUX	O
பயன்படுத்தப்பட்டது.	VERB	O

மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
ஐரோப்பாவில்	NOUN	B-CONT
அனைத்துத்	NOUN	O
துறைகளிலும்	ADJ	O
ஏற்பட்ட	ADJ	O
வேறுபாடுகள்	NOUN	O
காரணமாக	ADV	O
மத்திய	ADJ	B-TIME
யுகம்	NOUN	I-TIME
மறைந்து,	NOUN	O
நவீன	ADJ	B-TIME
யுகம்	VERB	I-TIME
ஆரம்பமானது.	VERB	O

மத்திய	ADJ	B-TIME
காலத்தின்	NOUN	I-TIME
இறுதிப்	NOUN	O
பகுதியில்	NOUN	O
நன்கு	PROPN	O
முன்னேற்றமடைந்த	ADJ	O
வர்த்தக	PROPN	O
நகரான	ADJ	O
கொன்ஸ்	PROPN	B-CITY
தாந்திநோபிள்,	NOUN	I-CITY
ஐரோப்பிய	ADJ	B-NORP
கல்விமான்களைக்	NOUN	I-NORP
கவர்ந்த	ADJ	O
ஓரிடமாக	VERB	O
விளங்கியது.	VERB	O

கொன்ஸ்	PROPN	B-CITY
தாந்திநோபிள்	NOUN	I-CITY
நகரிலிருந்த	ADJ	O
நூலகங்களில்	NOUN	O
கிரேக்க,	NOUN	O
உரோம	NOUN	O
இலக்கிய	PROPN	O
நூல்கள்	NOUN	O
வைக்கப்பட்டிருந்ததுடன்	NOUN	O
அறிஞர்கள்	NOUN	O
அவற்றைக்	NOUN	O
கற்பதில்	VERB	O
ஈடுபட்டிருந்தனர்.	PROPN	O

எனினும்	ADV	O
கி.பி.	PROPN	B-TIME
1453	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	O
ஆண்டு	NOUN	O
இந்நகர்	_	O
இஸ்லாமியர்	NOUN	B-NORP
ஆன	PART	O
துருக்கியரின்	NOUN	B-NORP
கைகளுக்கு	NOUN	O
வந்ததால்	VERB	O
கத்தோலிக்க	VERB	B-REL
சமயத்தைப்	NOUN	I-REL
பின்பற்றிய	ADJ	O
அறிஞர்களால்	NOUN	O
தொடர்ந்து	ADV	O
அந்நகரில்	NOUN	O
வாழ	VERB	O
முடியாது	AUX	O
போனது.	VERB	O

இதனால்	ADV	O
அவர்கள்	PRON	O
கிரேக்க,	NOUN	O
உரோம	NOUN	O
நூல்களுடன்	NOUN	O
ஐரோப்பாவின்	NOUN	B-CONT
ஏனைய	NOUN	O
நாடுகளுக்குச்	NOUN	O
சென்று	VERB	O
அங்கு	ADV	O
கிரேக்க,	NOUN	B-LAN
இலத்தீன்	NOUN	B-LAN
மொழிகளைப்	VERB	I-LAN
பரப்பினர்.	PROPN	O

இதனால்	ADV	O
கிரேக்க,	NOUN	O
உரோமப்	NOUN	O
பண்பாடுகளில்	NOUN	O
மறுமலர்ச்சி	NOUN	B-EVE
ஏற்பட்டது.	NOUN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
12	NUM	I-TIME
ஆம்	AUX	I-TIME
நூற்றாண்டு	NOUN	I-TIME
தொடக்கம்	NOUN	O
மேற்கு,	NOUN	O
கிழக்கு	NOUN	O
நாடுகளுக்கிடையே	NOUN	O
வர்த்தகத்	PROPN	O
தொடர்பு	VERB	O
ஏற்பட்டது.	VERB	O

இதனால்	ADV	O
வெனிஸ்,	NOUN	B-CITY
ஜெனோவா	NOUN	B-CITY
போன்ற	ADP	O
வர்த்தக	PROPN	O
நகரங்களையுடைய	NOUN	O
இத்தாலியில்	NOUN	B-COU
வர்த்தகத்தின்	NOUN	O
மூலமும்	_	O
வங்கிகளின்	NOUN	O
மூலமும்	ADV	O
பணம்	NOUN	O
சேகரித்த	ADJ	O
புதிய	ADJ	O
செல்வந்தர்கள்	VERB	O
உருவாகினர்.	PROPN	O

இந்தச்	NOUN	O
செல்வந்தர்கள்	NOUN	O
பழைய	NOUN	O
மானிய	ADJ	O
முறைப்	NOUN	O
பிரபுக்களில்	NOUN	O
தங்கியிருப்போராக	ADV	O
இல்லாதிருந்தமையால்,	NOUN	O
இவர்கள்	NOUN	O
கலைகளில்	NOUN	O
அவதானம்	NOUN	O
செலுத்தக்கூடிய	ADJ	O
சுதந்திர	PROPN	O
மனநிலையை	NOUN	O
உடையோராக	ADV	O
இருந்ததுடன்	NOUN	O
கலைகளை	NOUN	O
ஆதரிக்கக்கூடிய	ADJ	O
பணபலமும்	_	O
அவர்களிடம்	VERB	O
இருந்தது.	VERB	O

இத்தாலியில்	NOUN	B-COU
அக்காலத்தில்	NOUN	O
பல	ADJ	O
சிறிய	ADJ	O
இராச்சியங்கள்	NOUN	O
இருந்ததால்	VERB	O
அவற்றில்	NOUN	O
தோன்றிய	ADJ	O
செல்வந்தர்கள்	NOUN	O
கலைகளுக்கு	NOUN	O
அனுசரணை	NOUN	O
வழங்க	VERB	O
முன்வந்தனர்.	PROPN	O

மறுமலர்ச்சி	NOUN	B-EVE
முதலில்	ADV	O
இத்தாலியில்	NOUN	B-COU
தோன்றுவதற்கு	VERB	O
இது	PRON	O
முக்கிய	ADJ	O
காரணமாக	ADV	O
அமைந்தது.	VERB	O

இத்தாலியில்	NOUN	B-COU
புளோரன்ஸ்	PROPN	B-CITY
நகரில்	NOUN	O
வாழ்ந்த	ADJ	O
மெடிசி	NOUN	O
என்ற	PART	O
செல்வந்தக்	NOUN	O
குடும்பத்தினர்	NOUN	O
கலைகளுக்கு	NOUN	O
அனுசரணை	NOUN	O
வழங்கிய	ADJ	O
செல்வந்தர்களுக்கு	VERB	O
எடுத்துக்காட்டாகும்.	PROPN	O

உரோமப்	NOUN	O
பண்பாடு	NOUN	O
வீழ்ச்சியடைந்த	ADJ	O
பின்னர்	ADV	O
சமய	NOUN	O
நிறுவனங்களை	NOUN	O
மையமாகக்	ADV	O
கொண்ட	ADP	O
கல்வி	NOUN	O
முறையில்	NOUN	O
முக்கிய	ADJ	O
பாடங்களாக	ADV	O
இறையியல்,	NOUN	B-SUB
மெய்யியல்,	NOUN	B-SUB
சட்டம்	NOUN	B-SUB
என்பன	VERB	O
விளங்கின.	VERB	O

எனினும்	ADV	O
12	NUM	B-TIME
ஆம்	AUX	I-TIME
நூற்றாண்டின்	NOUN	I-TIME
பின்னர்	ADV	O
தோன்றிய	ADJ	O
புதிய	ADJ	O
கல்வி	NOUN	O
நிறுவனங்களில்	NOUN	O
பழைய	NOUN	O
இலக்கியம்,	NOUN	B-SUB
நாடகம்,	NOUN	B-SUB
இலக்கணம்,	NOUN	B-SUB
வரலாறு	NOUN	B-SUB
போன்ற	ADP	O
பாடங்கள்	NOUN	O
கற்பிக்கப்பட்டதால்	VERB	O
மறுமலர்ச்சி	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
புதிய	ADJ	O
கல்விமான்கள்	VERB	O
தோன்றினர்.	PROPN	O

அச்சியந்திரமும்	_	O
ஐரோப்பியரின்	NOUN	B-NORP
அறிவு	NOUN	O
வளர்ச்சிக்குக்	NOUN	O
காரணமாக	ADV	O
அமைந்தது.	VERB	O

1454	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	O
ஆண்டு	NOUN	O
கூடன்பேர்க்	NOUN	B-PER
அச்சியந்திரத்தைக்	NOUN	O
கண்டுபிடித்ததும்	ADV	O
இத்தாலியில்	NOUN	B-COU
பல்வேறு	ADJ	O
பிரதேசங்களில்	NOUN	O
அச்சுக்கூடங்கள்	VERB	O
ஆரம்பமாகின.	VERB	O

இதன்	PRON	O
மூலம்	ADP	O
பல	ADJ	O
நூல்கள்	NOUN	O
வெளியிடப்பட்டமை	NOUN	O
கிரேக்க,	NOUN	O
உரோம	NOUN	O
நூல்கள்	NOUN	O
அச்சிடப்பட்டமை	NOUN	O
போன்ற	ADP	O
காரணங்களால்	NOUN	O
இலக்கியம்,	NOUN	O
நாடகம்	NOUN	O
என்பனவற்றில்	NOUN	O
அதிக	NOUN	O
அக்கறை	VERB	O
காட்டப்பட்டது.	VERB	O

மத்திய	ADJ	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
திருச்சபையிடம்	NOUN	B-ORG
அதிகாரங்கள்	NOUN	O
குவிந்து	VERB	O
காணப்பட்டன.	VERB	O

இதனால்	ADV	O
சமயம்	NOUN	O
மனித	PROPN	O
வாழ்வின்	NOUN	O
பல	ADJ	O
துறைகளிலும்	ADJ	O
தாக்கம்	VERB	O
செலுத்தியது.	VERB	O

சில	ADJ	O
குருமார்	NOUN	O
சமய	NOUN	O
விடயங்களைவிட	NOUN	O
லெளகீக	NOUN	O
விடயங்களில்	NOUN	O
அதிக	NOUN	O
ஈடுபாடு	VERB	O
கொண்டிருந்தனர்.	PROPN	O

மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
ஏற்பட்ட	ADJ	O
அறிவு	NOUN	O
வளர்ச்சியின்	NOUN	O
விளைவாகத்	PROPN	O
திருச்சபையில்	NOUN	B-ORG
இருந்த	ADJ	O
குறைபாடுகள்	NOUN	O
விமர்சனத்துக்கு	VERB	O
உள்ளாகின.	VERB	O

இங்கிலாந்தின்	NOUN	B-COU
ஜோன்	NOUN	B-PER
வைக்கிளிப்,	NOUN	I-PER
பொஹேமியாவில்	NOUN	B-COU
ஜோன்	NOUN	B-PER
ஹஸ்,	NOUN	I-PER
பிரான்சில்	NOUN	B-COU
இராஸ்மஸ்,	NOUN	B-PER
ஜேர்மனியில்	NOUN	B-COU
மார்ட்டின்	NOUN	B-PER
லூதர்	NOUN	I-PER
என்போர்	NOUN	O
திருச்சபையை	NOUN	B-ORG
விமர்சித்தவர்களில்	VERB	O
முக்கியமானவர்கள்.	PROPN	O

ஐரோப்பா	NOUN	B-CONT
அதுவரை	NOUN	O
மேற்கொண்ட	ADJ	O
பிரயாண	NOUN	O
வழியை	NOUN	O
மாற்றியமைக்க	VERB	O
மறுமலர்ச்சி	NOUN	B-EVE
பெரும்	ADJ	O
பாலும்	VERB	O
உதவியது.	VERB	O

கல்வி,	NOUN	O
அரசியல்,	NOUN	O
பொருளாதாரம்,	NOUN	O
விஞ்ஞானம்	NOUN	O
ஆகிய	ADJ	O
துறைகளை	NOUN	O
மாற்றி	NOUN	O
யமைப்பதில்	NOUN	O
அது	PRON	O
வெற்றி	VERB	O
கண்டது.	VERB	O

பதினைந்தாம்	NOUN	B-TIME
நூற்றாண்டில்	NOUN	I-TIME
ஐரோப்பாவில்	NOUN	B-CONT
இருந்த	ADJ	O
மொழி,	NOUN	O
இலக்கியம்,	NOUN	O
சிற்பம்,	NOUN	O
சித்திரம்,	NOUN	O
கட்டடக்	NOUN	O
கலை	NOUN	O
ஆகிய	ADJ	O
துறைகளில்	NOUN	O
ஏற்பட்ட	ADJ	O
மாற்றம்	NOUN	O
கல்வி	NOUN	O
மறுமலர்ச்சி	VERB	B-EVE
எனப்படும்.	PROPN	O

மத்திய	ADJ	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
ஐரோப்பிய	ADJ	B-CONT
நாடுகளில்	NOUN	O
கோத்திர	PROPN	O
மொழிகளே	NOUN	O
நடைமுறையில்	VERB	O
இருந்தன.	VERB	O

சமய	NOUN	O
செயற்பாடுகளிலும்	ADJ	O
சட்டக்	NOUN	O
கல்வி	NOUN	O
பயிலும்போதும்	ADJ	O
ஓரளவு	NOUN	O
இலத்தின்	NOUN	B-LAN
மொழி	AUX	I-LAN
பயன்படுத்தப்பட்டது.	VERB	O

கிரேக்க	PROPN	B-LAN
மொழி	NOUN	I-LAN
வழக்கில்	NOUN	O
இல்லாத	ADP	O
மொழி	NOUN	O
என்ற	PART	O
நிலையை	NOUN	O
அடைத்திருந்தது	_	O
எனினும்	ADV	O
மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
கிரேக்க,	NOUN	B-LAN
இலத்தின்	NOUN	B-LAN
மொழிகளில்	NOUN	I-LAN
எழுதப்	NOUN	O
பட்ட	ADJ	O
நூல்களின்	NOUN	O
பாவனை	NOUN	O
அதிகரித்ததால்	VERB	O
அந்த	DET	O
மொழிகளில்	NOUN	O
மலர்ச்சி	VERB	O
ஏற்பட்டது.	VERB	O

இது	PRON	O
கல்வி	NOUN	B-EVE
மறுமலர்ச்சியில்	NOUN	I-EVE
ஏற்பட்ட	ADJ	O
முக்கிய	VERB	O
விளைவாகும்.	PROPN	O

அவ்வாறே	NOUN	O
இலத்தின்,	NOUN	B-LAN
கிரேக்கம்	NOUN	B-LAN
ஆகிய	ADJ	O
மொழிகளைக்	NOUN	O
கற்றல்	NOUN	O
நாகரிகம்	NOUN	O
என்ற	PART	O
நிலையும்	VERB	O
ஏற்பட்டது.	VERB	O

இதனால்	ADV	O
அதுவரை	NOUN	O
பேசப்பட்ட	ADJ	O
பிரதேச	NOUN	O
மொழிகள்	NOUN	O
வீழ்ச்சியடையத்	VERB	O
தொடங்கின.	VERB	O

கிரேக்க,	NOUN	B-LAN
இலத்தின்	NOUN	B-LAN
மொழிகளைக்	NOUN	I-LAN
கற்ற	ADJ	O
பின்னர்	ADV	O
அந்த	DET	O
மொழிகளில்	NOUN	O
எழுதப்பட்ட	ADJ	O
நூல்களை	NOUN	O
வாசித்ததன்	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
இலக்கியத்திலும்	ADJ	O
புத்துணர்வு	VERB	O
ஏற்பட்டது.	VERB	O

குறிப்பாக	ADV	O
கிரேக்க	PROPN	O
நாடகம்	NOUN	O
தொடர்பாக	ADV	O
அதிக	NOUN	O
ஆர்வம்	VERB	O
ஏற்பட்டது.	VERB	O

இலக்கியத்	NOUN	O
துறைக்குப்	NOUN	O
பணியாற்றிய	ADJ	O
பல்வேறு	ADJ	O
எழுத்தாளர்கள்	NOUN	O
இக்காலத்தில்	VERB	O
உருவாகினர்.	PROPN	O

இத்தாலியில்	NOUN	B-COU
தாந்தே,	NOUN	B-PER
பெற்ராக்,	NOUN	B-PER
பொக்காஷியோ,	NOUN	B-PER
இங்கிலாந்தில்	NOUN	B-COU
சேர்	NOUN	B-PER
தோமஸ்மூர்,	NOUN	I-PER
பிரான்சிஸ்	PROPN	B-PER
பேக்கன்,	NOUN	I-PER
வில்லியம்	NOUN	B-PER
ஷேக்ஸ்பியர்,	NOUN	I-PER
பிரான்சில்	NOUN	B-PER
இவர்களில்	VERB	O
முக்கியமானவர்கள்.	PROPN	O

இவர்கள்	NOUN	O
பல	ADJ	O
நூல்களை	VERB	O
எழுதினர்.	PROPN	O

தாந்தே	NOUN	B-PER
எழுதிய	ADJ	O
டிவினா	NOUN	B-LIT
கொமிடியா	PROPN	I-LIT
என்ற	PART	O
காவியத்தையும்	ADJ	O
பெற்ராக்	NOUN	B-PER
லோராட்டாவுக்கு	NOUN	B-PER
எழுதிய	ADJ	O
கவிதையையும்	ADJ	O
உதாரணங்களாகக்	VERB	O
குறிப்பிடலாம்.	PROPN	O

மானிடவாதம்	NOUN	B-CON
எனும்	ADJ	O
மனிதன்	NOUN	O
மேன்மையானவன்	NOUN	O
என்ற	PART	O
கொள்கை	NOUN	O
மறுமலர்ச்சியின்	NOUN	B-EVE
விசேட	VERB	O
இயல்பாகும்.	PROPN	O

மத்திய	ADJ	O
காலத்தில்	NOUN	O
அனைத்தும்	PRON	O
சமயத்தை	NOUN	O
மையமாகக்கொண்டே	VERB	O
நிகழ்ந்தன.	VERB	O

எனினும்	ADV	O
மானிடவாதம்	NOUN	B-CON
முதன்மை	NOUN	O
பெற்றதால்	VERB	O
அனைத்தையும்	ADJ	O
தர்க்கரீதியாகப்	NOUN	O
பார்க்கும்	ADJ	O
நிலை	AUX	O
ஏற்பட்டது.	VERB	O

இறையியல்	NOUN	B-SUB
பாடங்களுக்குப்	NOUN	O
பதிலாக	ADV	O
மானிடவாதப்	NOUN	B-SUB
பாடங்களைக்	NOUN	O
கற்பிப்பது	VERB	O
ஆரம்பமாகியது.	VERB	O

உதாரணமாக	ADV	O
இலக்கியம்,	NOUN	B-SUB
வரலாறு,	NOUN	B-SUB
கலை,	NOUN	B-SUB
சட்டம்,	NOUN	B-SUB
ஒழுக்கவியல்	NOUN	B-SUB
என்பனவற்றைக்	VERB	O
குறிப்பிடலாம்.	PROPN	O

இதனால்	ADV	O
கிரேக்க,	NOUN	B-LAN
உரோம	NOUN	B-LAN
செல்வாக்கிற்கு	VERB	O
உட்பட்டு,	NOUN	O
மானிடவாதம்	NOUN	B-CON
சார்ந்த	ADJ	O
பல	ADJ	O
எழுத்தாளர்கள்	NOUN	O
பலர்	NOUN	O
இக்காலத்தில்	NOUN	O
தோற்றம்	VERB	O
பெற்றனர்.	PROPN	O

மத்திய	ADJ	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
கலைஞர்கள்	NOUN	O
வகுப்புகளின்	NOUN	O
அடிப்படையிலேயே	VERB	O
ஒழுங்கமைக்கப்பட்டனர்.	PROPN	O

இதனால்	ADV	O
அக்காலத்தில்	NOUN	O
தோற்றம்	NOUN	O
பெற்ற	ADJ	O
படைப்புகள்	NOUN	O
வகுப்பின்	NOUN	O
பெயரால்	VERB	O
அறிமுகமாயின.	VERB	O

அவ்வாறே	NOUN	O
கலைப்	NOUN	O
படைப்புகள்	NOUN	O
சமய	NOUN	O
சார்பாக	ADV	O
அமைந்தமை	VERB	O
சிறப்பம்சமாகும்.	PROPN	O

கலைகளுக்கு	NOUN	O
அனுசரணை	NOUN	O
வழங்குவது	_	O
திருச்சபைக்கு	NOUN	B-ORG
மட்டும்	ADV	O
உரித்தாக	ADV	O
இருந்தமையும்	ADJ	O
மத்தியகால	NOUN	B-CON
சிந்தனை	NOUN	I-CON
சமயப்	NOUN	O
படிப்பினைகளை	NOUN	O
அடிப்படையாகக்	ADV	O
கொண்டு	VERB	O
கட்டியெழுப்பப்பட்டமையும்	ADJ	O
இதற்கான	VERB	O
காரணங்களாகும்.	PROPN	O

இதனால்	ADV	O
கலைஞர்கள்	NOUN	O
சுயாதீனமாக	ADV	O
தமது	NOUN	O
படைப்புகளை	NOUN	O
நிர்மாணிக்கச்	NOUN	O
சந்தர்ப்பம்	VERB	O
இருக்கவில்லை.	VERB	O

எனினும்	ADV	O
மறுமலர்ச்சி	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
இவை	NOUN	O
அனைத்தும்	PRON	O
மாற்றமடைந்தன.	VERB	O

கலைஞர்களை	NOUN	O
ஆதரிக்க	PROPN	O
உலகியலைப்	NOUN	O
போற்றும்	ADJ	O
செல்வந்தர்கள்	VERB	O
முன்வந்தனர்.	PROPN	O

மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
சிறப்பிடம்	NOUN	O
பெற்ற	ADJ	O
மானிடவாதத்தின்	NOUN	B-CON
விளைவாகக்	ADV	O
கலைஞர்கள்	NOUN	O
சுயமாகச்	NOUN	O
செயற்பட்டுத்	NOUN	O
தமது	NOUN	O
படைப்பினை	NOUN	O
வெளிக்கொணரத்	VERB	O
தொடங்கினர்.	PROPN	O

அதுவரை	NOUN	O
வகுப்பு	NOUN	O
ரீதியான	ADJ	O
பெயரில்	NOUN	O
அறிமுகமான	ADJ	O
கலைப்படைப்புகள்	NOUN	O
அவைகளை	NOUN	O
ஆக்கியோரின்	NOUN	O
பெயரில்	NOUN	O
வெளிவர	NOUN	O
நடவடிக்கைகள்	VERB	O
மேற்கொள்ளப்பட்டன.	VERB	O

இதனால்	ADV	O
சமயக்	NOUN	O
கருத்துக்களுக்கு	NOUN	O
முதலிடம்	NOUN	O
கொடுப்பதற்குப்	NOUN	O
பதிலாக	ADV	O
தனியார்மயத்திற்கு	VERB	O
இடமளிக்கும்	ADJ	O
உலகியலை	NOUN	O
இரசனைக்கு	NOUN	O
முதலிடம்	NOUN	O
வழங்கும்	ADV	O
கலைப்படைப்புக்கள்	NOUN	O
பல	VERB	O
தோன்றின.	VERB	O

கலைகளில்	NOUN	O
சித்திரக்	NOUN	B-SKILL
கலையே	NOUN	I-SKILL
மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
பெரும்	ADJ	O
மாற்றத்திற்கு	VERB	O
உள்ளாகியது.	VERB	O

இத்தாலியில்	NOUN	B-COU
புளோரன்ஸ்	PROPN	B-CITY
நகரில்	NOUN	O
புதிய	ADJ	O
சித்திரக்	NOUN	B-SKILL
கலைகளை	NOUN	I-SKILL
உருவாக்கிய	ADJ	O
மத்திய	ADJ	B-LOC
நிலையம்	NOUN	I-LOC
ஒன்று	NUM	O
இருந்தது.	VERB	O

உலகியல்	NOUN	O
இரசனையின்	NOUN	O
பொருட்டு	PROPN	O
இயற்கைக்கு	NOUN	O
முதலிடமளித்து	_	O
சித்திரம்,	NOUN	B-SKILL
சிற்பம்,	NOUN	B-SKILL
என்பன	VERB	O
நிர்மாணிக்கப்பட்டன.	VERB	O

அதுவரை	NOUN	O
சமய	NOUN	O
சார்பாக	ADV	O
முக்கிய	ADJ	O
இடம்	ADP	O
வத்த	ADJ	O
இயேசுநாதர்,	NOUN	O
கன்னிமரியாள்	NOUN	O
என்போரின்	NOUN	O
உருவங்கள்	VERB	O
வரையப்பட்டன.	VERB	O

எனினும்	ADV	O
மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
செல்வந்தர்களின்	NOUN	O
உருவங்கள்	NOUN	O
சித்திரமாக	ADV	O
வரையப்படுவதைக்	NOUN	O
காணக்கூடியதாக	VERB	O
உள்ளது.	VERB	O

இக்காலத்தில்	NOUN	O
இருந்த	ADJ	O
சித்திரக்	NOUN	O
கலைஞர்களுள்	NOUN	O
லியானாடோ	NOUN	B-PER
டாவின்சி,	NOUN	I-PER
மைக்கல்	NOUN	B-PER
ஆஞ்சலோ,	NOUN	I-PER
ரபாயல்,	NOUN	B-PER
மெசெக்ஷியோ,	NOUN	B-PER
பொட்டி	NOUN	B-PER
ஷெல்லி	NOUN	I-PER
என்போர்	VERB	O
முக்கியமானவர்களாவர்.	PROPN	O

லியானாடோ	NOUN	B-PER
டாவின்சி	NOUN	I-PER
சித்திரக்	NOUN	O
கலைஞராக	ADV	O
மட்டுமன்றி,	NOUN	O
வேறுபல	NOUN	O
துறைகளிலும்	ADJ	O
சிறந்து	VERB	O
விளங்கினார்.	PROPN	O

அவர்	PRON	O
கவிஞராகவும்	PRON	B-DES
பாடகராகவும்	PRON	B-DES
விஞ்ஞானியாகவும்	PRON	B-DES
பொறியியலாளராகவும்	VERB	B-DES
இருந்தார்.	PROPN	O

அவரது	PRON	O
கலைப்படைப்புகளான	ADJ	O
மோனலீசா,	NOUN	B-ANT
இயேசுநாதரின்	NOUN	B-ANT
இறுதி	NOUN	I-ANT
இராப்போசனம்	NOUN	I-ANT
போன்ற	ADP	O
சித்திரங்கள்	NOUN	O
இன்றும்	ADJ	O
உலகப்புகழ்	NOUN	O
பெற்றவையாக	VERB	O
திகழ்கின்றன.	VERB	O

மைக்கல்	NOUN	B-PER
ஆஞ்சலோவும்	ADV	I-PER
அக்காலத்திலிருந்த	ADJ	O
சிறந்த	ADJ	O
சித்திரக்	VERB	O
கலைஞராவார்.	PROPN	O

அவர்	PRON	O
சிற்பக்	NOUN	B-SKILL
கலையிலும்	NOUN	I-SKILL
கட்டடக்	NOUN	B-SKILL
கலையிலும்	ADJ	I-SKILL
சிறந்து	VERB	O
விளங்கினார்.	PROPN	O

சிஸ்டைன்	NOUN	B-LOC
ஆலயத்தின்	NOUN	I-LOC
பாவுகையில்	NOUN	O
அவரால்	NOUN	O
வரையப்பட்ட	ADJ	O
சித்திரங்கள்	NOUN	O
சிறப்பிடம்	VERB	O
பெறுகின்றன.	VERB	O

இறுதித்	NOUN	B-ANT
தீர்ப்பு,	NOUN	I-ANT
சிஸ்டைன்	NOUN	B-LOC
ஆலயத்தில்	NOUN	I-LOC
ஆதாமின்	NOUN	B-ANT
சித்திரம்	NOUN	I-ANT
என்பன	NOUN	O
அவரின்	NOUN	O
படைப்புகளில்	VERB	O
குறிப்பிடத்தக்கவையாகும்.	PROPN	O

சிற்பக்கலையும்	ADJ	B-SKILL
மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
சிறப்பிடம்	VERB	O
பெற்றது.	VERB	O

பளிங்குக்	NOUN	O
கற்களில்	NOUN	O
சிற்பங்கள்	NOUN	O
செய்தல்	NOUN	O
இக்காலத்தில்	NOUN	O
காணப்பட்ட	VERB	O
சிறப்பம்சமாகும்.	PROPN	O

மைக்கலஂ	NOUN	B-PER
ஆஞ்சலோ	NOUN	I-PER
மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
இருந்த	ADJ	O
சிறந்த	ADJ	O
சிற்பக்	VERB	O
கலைஞராவார்.	PROPN	O

மெடிசி	NOUN	O
குடும்பத்தில்	NOUN	O
லோரேன்சோ	NOUN	B-PER
மெடிசியின்	NOUN	I-PER
உருவத்தை	NOUN	O
இவர்	PRON	O
பளிங்குக்	NOUN	O
கல்லில்	VERB	O
வடிவமைத்தார்.	PROPN	O

பியெட்டா,	NOUN	B-ANT
மோயிசன்,	NOUN	B-ANT
தாவீது	_	B-ANT
போன்ற	ADP	O
உருவச்	NOUN	O
சிலைகள்	NOUN	O
இவரது	_	O
படைப்பில்	NOUN	O
சிறப்பிடம்	VERB	O
பெறுகின்றன.	VERB	O

மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
கட்டடக்	NOUN	B-SKILL
கலையிலும்	ADJ	I-SKILL
முக்கிய	ADJ	O
மாறுதல்கள்	VERB	O
ஏற்பட்டன.	VERB	O

மத்திய	ADJ	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
நுனிக்	NOUN	B-FAC
கோபுரங்கள்,	NOUN	I-FAC
வில்வளையக்	NOUN	B-FAC
கூரை,	NOUN	I-FAC
பிரமிட்	NOUN	B-FAC
வடிவிலான	ADJ	I-FAC
தூண்கள்	NOUN	I-FAC
என்பன	NOUN	O
கட்டடக்கலையின்	NOUN	O
சிறப்பம்சங்களாக	VERB	O
விளங்கின.	VERB	O

அதற்குப்பதிலாக	ADV	O
மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
உரோமக்	NOUN	B-SKILL
கட்டடக்	NOUN	I-SKILL
கலைக்கு	NOUN	I-SKILL
அமைய	NOUN	O
வட்ட	PROPN	B-FAC
வடிவிலான	ADJ	I-FAC
வில்வளையம்,	NOUN	I-FAC
உயர்ந்த	ADJ	B-FAC
தூண்,	NOUN	I-FAC
அரைவட்ட	ADJ	B-FAC
சிகரம்	NOUN	I-FAC
என்பன	NOUN	O
கட்டடக்	NOUN	B-SKILL
கலையில்	NOUN	I-SKILL
முக்கியத்துவம்	VERB	O
பெற்றன.	VERB	O

உரோமர்களைப்	NOUN	B-NORP
பின்பற்றி	NOUN	O
இக்காலத்தில்	NOUN	O
சொகுசான	ADJ	O
மாளிகைகளும்	NOUN	B-FAC
அமைக்கப்பட்டன.	VERB	O

மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலக்	NOUN	I-TIME
கட்டடக்	NOUN	B-SKILL
கலையின்	NOUN	I-SKILL
சிறப்பினை	NOUN	O
எடுத்துக்	NOUN	O
காட்டும்	ADJ	O
கட்டடங்களாகப்	NOUN	O
புனித	NOUN	B-LOC
பேதுருவின்	NOUN	I-LOC
பெசிலிக்கா	PRON	I-LOC
ஆலயமும்	NOUN	I-LOC
புளோரன்சிலுள்ள	_	B-CITY
பேராலயமும்	VERB	B-LOC
விளங்கின.	VERB	O

பிரமத்தே,	NOUN	B-PER
மைக்கல்	NOUN	B-PER
ஆஞ்சலோ,	NOUN	B-PER
லியானடோ	NOUN	B-PER
டாவின்சி,	NOUN	B-PER
ரபாயல்	NOUN	B-PER
ஆகியோர்	NOUN	O
மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
இருந்த	ADJ	O
சிறந்த	ADJ	O
கட்டடக்	VERB	O
கலைஞர்களாவர்.	PROPN	O

மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தின்	NOUN	I-TIME
முக்கிய	ADJ	O
நிகழ்வுகளில்	NOUN	O
விஞ்ஞான	ADJ	B-EVE
முன்னேற்றமே	NOUN	I-EVE
சிறந்த	ADJ	O
இடத்தினைப்	VERB	O
பெறுகின்றது.	VERB	O

கிரேக்க,	NOUN	B-COU
உரோமனிய	ADJ	B-COU
நூல்களில்	NOUN	O
இருந்து	ADP	O
முன்மாதிரிகைகளை	NOUN	O
பெற்ற	ADJ	O
அறிஞர்கள்,	NOUN	O
ஒரு	ADJ	O
விடயத்திற்கு	VERB	O
மட்டும்	ADV	O
கட்டுப்படாமல்	VERB	O
பல	ADJ	O
விடயங்களையும்	ADJ	O
விஞ்ஞான	ADJ	O
ரீதியாக	_	O
ஆராய	AUX	O
முற்பட்டனர்.	PROPN	O

புவி,	NOUN	O
சூரியன்,	NOUN	O
சந்திரன்,	NOUN	O
நட்சத்திரங்கள்	NOUN	O
போன்ற	ADP	O
அனைத்தையும்	ADJ	O
அவர்கள்	PRON	O
ஆராய்ந்தனர்.	PROPN	O

இதன்	PRON	O
தொடர்பாகப்	NOUN	O
புதிய	ADJ	O
கருத்து	VERB	O
முன்வைக்கப்பட்டது.	VERB	O

அவ்வாறே	NOUN	O
விஞ்ஞானத்	NOUN	B-SEC
துறையிலும்	ADJ	I-SEC
முன்னேற்றம்	VERB	O
ஏற்பட்டது.	VERB	O

புவி	NOUN	O
கோள	NOUN	O
வடிவமானது	NOUN	O
எனவும்	_	O
ஏனைய	NOUN	O
கோள்கள்	NOUN	O
சூரியனைச்	NOUN	O
சுற்றி	NOUN	O
வருவதாகவும்	_	O
அவர்	PRON	O
கண்டுபிடித்தார்.	PROPN	O

விஞ்ஞானத்	NOUN	B-SEC
துறைக்குப்	NOUN	I-SEC
பாரிய	ADJ	O
பங்களிப்பினைச்	NOUN	O
செய்த	ADJ	O
இவர்,	NOUN	O
நவீன	ADJ	O
வானியல்	NOUN	O
விஞ்ஞானத்தின்	NOUN	B-NAME
தந்தை	NOUN	I-NAME
எனப்	AUX	O
போற்றப்படுகின்றார்.	PROPN	O

கெப்லர்,	NOUN	B-PER
கொபர்னிகஸ்	PROPN	B-PER
கூறிய	ADJ	O
கருத்துக்களை	NOUN	O
உறுதிசெய்து	_	O
அதனை	NOUN	O
முன்னெடுத்துச்	NOUN	O
சென்றதுடன்,	NOUN	O
ஞாயிற்றுத்	NOUN	O
தொகுதிக்	NOUN	O
கோள்கள்	NOUN	O
அனைத்தும்	PRON	O
சூரியனை	NOUN	O
நீள்வட்டப்	NOUN	O
பாதையில்	NOUN	O
சுற்றி	NOUN	O
வருவதாகவும்	_	O
கூறினார்.	PROPN	O

இத்தாலியரான	ADJ	B-COU
கலிலியோ	NOUN	B-PER
கலிலி	NOUN	I-PER
தொலைநோக்கியைக்	VERB	B-EQUIP
கண்டுபிடித்தார்.	PROPN	O

இதன்	PRON	O
மூலம்	ADP	O
வானியல்	NOUN	O
ஆராய்ச்சியில்	NOUN	O
ஈடுபட்டு	VERB	O
வியாழனைச்	NOUN	O
சூழ	NOUN	O
உபகோள்கள்	NOUN	O
உள்ளன	AUX	O
எனக்	PART	O
கண்டுபிடித்தார்.	PROPN	O

அவர்	PRON	O
எதையும்	ADJ	O
செய்துப்	NOUN	O
பார்க்கும்	ADJ	O
முறையைப்	NOUN	O
பின்பற்றியதால்	VERB	O
செயற்பாட்டு	PROPN	B-NAME
விஞ்ஞானத்தின்	NOUN	I-NAME
தந்தை	VERB	I-NAME
எனப்படுகின்றார்.	PROPN	O

இங்கிலாந்தைச்	NOUN	B-COU
சேர்ந்த	ADJ	O
ஐசக்	NOUN	B-PER
நியுட்டன்	PROPN	I-PER
புவியீர்ப்புச்	NOUN	B-SUB
சக்தியைக்	VERB	I-SUB
கண்டுபிடித்தார்.	PROPN	O

மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
வைத்தியத்	NOUN	B-SEC
துறையில்	NOUN	I-SEC
பல	ADJ	O
புதிய	ADJ	O
கண்டுபிடிப்புக்கள்	NOUN	O
ஏற்பட்டமையால்	NOUN	O
அத்துறையிலும்	ADJ	O
பெரும்	ADJ	O
முன்னேற்றம்	VERB	O
ஏற்பட்டது.	VERB	O

ஆங்கிலேயரான	ADJ	B-NORP
வில்லியம்	NOUN	B-PER
ஹாவே	NOUN	I-PER
மனித	PROPN	O
உடலின்	NOUN	O
குருதிச்	NOUN	O
சுற்றோட்டம்	NOUN	O
தொடர்பான	ADJ	O
முக்கிய	NOUN	O
தகவல்களை	VERB	O
முன்வைத்தார்.	PROPN	O

சுவிஸ்	PROPN	B-NORP
இனத்தவரான	ADJ	I-NORP
பெரசல்சஸ்	PROPN	B-PER
நோய்கள்	NOUN	O
ஏற்படுவதற்கான	ADJ	O
காரணங்களையும்	ADJ	O
அதற்கான	_	O
சிகிச்சைகளையும்	ADJ	O
பரிசோதனை	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
கண்டறிந்தார்.	PROPN	O

நவீன	ADJ	O
மருந்து	_	O
தொடர்பாகவும்	PRON	O
நோய்களைக்	NOUN	O
குணமாக்குதல்	NOUN	O
தொடர்பாகவும்	PRON	O
பாரிய	ADJ	O
தாக்கத்தை	VERB	O
ஏற்படுத்தினார்.	PROPN	O

சுவிஸ்	PROPN	B-NORP
இனத்தவரான	ADJ	I-NORP
மைக்கல்	NOUN	B-PER
சர்வேட்ஸ்	PROPN	I-PER
மனித	PROPN	O
உடலின்	NOUN	O
குருதி,	NOUN	O
இதயத்தின்	NOUN	O
வலது	NOUN	O
பக்கத்திலிருந்து	_	O
புறப்பட்டு	PROPN	O
சுவாசப்பையில்	NOUN	O
சுத்திகரிக்கப்பட்டு	PROPN	O
மீண்டும்	ADJ	O
இதயத்தை	NOUN	O
அடைந்து	_	O
உடல்	NOUN	O
முழுவதும்	PRON	O
பரவிச்	NOUN	O
செல்கின்றது	_	O
என்பதனைக்	VERB	O
கண்டறிந்தார்.	PROPN	O

ஜேர்மனியரான	ADJ	B-NORP
ஜொஹேன்ஸ்	PROPN	B-PER
கூடன்	NOUN	I-PER
பேர்க்	NOUN	I-PER
அச்சியந்திரத்தைக்	VERB	B-EQUIP
கண்டுபிடித்தார்.	PROPN	O

நிலமானிய	ADJ	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
ஓவ்வொரு	NOUN	O
பிரதேசங்களையும்	ADJ	O
ஆட்சிசெய்யும்	ADJ	O
அதிகாரம்	NOUN	O
பிரதேச	NOUN	B-DES
ஆட்சியாளர்களிடம்	VERB	I-DES
ஒப்படைக்கப்பட்டிருந்தது.	VERB	O

பிரதேச	NOUN	B-DES
ஆட்சியாளராக	ADV	I-DES
பரம்பரையான	ADJ	O
நிலப்பிரபுக்கள்	VERB	O
செயற்பட்டனர்.	PROPN	O

அவர்கள்	PRON	O
சுதந்திரமாக	ADV	O
இயங்கியதால்	VERB	O
அரசனைவிட	NOUN	O
அதிகாரம்	NOUN	O
உடையவர்களாக	VERB	O
இருந்தனர்.	PROPN	O

அக்கால	NOUN	O
மக்கள்	NOUN	O
பிரதேச	NOUN	B-DES
ஆட்சியாளர்களின்	NOUN	I-DES
கீழ்	NOUN	O
இருந்ததால்	VERB	O
தமது	NOUN	O
பிரதேசம்	NOUN	O
என்ற	PART	O
நிலையில்	NOUN	O
அவர்கள்	PRON	O
வாழ்ந்தார்களேயன்றி	NOUN	O
ஒரு	ADJ	O
நாட்டின்	NOUN	O
மக்கள்	NOUN	O
என்ற	PART	O
ரீதியில்	NOUN	O
அவர்கள்	PRON	O
செயற்படவில்லை.	VERB	O

மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
தேசிய	PROPN	O
அரசுகள்	NOUN	O
தோன்றியமையானது	_	O
அரசியல்	NOUN	B-SEC
துறையில்	NOUN	I-SEC
ஏற்பட்ட	ADJ	O
முக்கிய	VERB	O
மாற்றமாகும்.	PROPN	O

பல	ADJ	O
பிரதேசங்களை	NOUN	O
ஒன்றிணைத்து	_	O
ஒரு	ADJ	O
அரசனின்	NOUN	O
கீழ்	NOUN	O
ஆட்சிசெய்யும்	ADJ	O
முறை	NOUN	O
இதன்	PRON	O
மூலம்	ADP	O
உருவாகியது.	VERB	O

இதனால்	ADV	O
அரசியலில்	NOUN	O
அரசன்	NOUN	O
முக்கியத்துவம்	NOUN	O
பெற்றதுடன்	NOUN	O
அனைத்து	ADJ	O
அதிகாரங்களும்	ADJ	O
அரசனை	NOUN	O
மையமாகக்	ADV	O
கொண்டு	VERB	O
விளங்கின.	VERB	O

12	NUM	B-TIME
ஆம்	AUX	I-TIME
நூற்றாண்டில்	NOUN	I-TIME
ஏற்பட்ட	ADJ	O
வர்த்தக	PROPN	O
முன்னேற்றத்துடன்	NOUN	O
மத்திய	ADJ	O
வகுப்பு	NOUN	O
ஒன்றும்	VERB	O
தோன்றியது.	VERB	O

மத்திய	ADJ	B-NORP
வகுப்பினர்	NOUN	I-NORP
என்போர்	NOUN	O
வர்த்தகத்தின்	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
பணத்தைச்	NOUN	O
சேகரித்த	VERB	O
செல்வந்தர்களாவர்.	PROPN	O

இந்த	DET	O
வகுப்பினரில்	NOUN	O
வர்த்தகர்கள்,	NOUN	O
வங்கியாளர்கள்,	NOUN	O
கப்பல்	NOUN	O
உரிமையாளர்கள்,	NOUN	O
போக்குவரத்து	NOUN	O
வண்டிகளின்	NOUN	O
உரிமையாளர்கள்	NOUN	O
போன்றோர்	VERB	O
அடங்குவர்.	PROPN	O

மத்திய	ADJ	B-NORP
வகுப்பினர்	NOUN	I-NORP
சமூகத்தில்	NOUN	O
வலிமை	NOUN	O
பெற்றதுடன்	NOUN	O
அதுவரை	NOUN	O
நில	NOUN	B-DES
உரிமையாளர்களாக	ADV	I-DES
இருந்த	ADJ	O
பிரபுக்களின்	NOUN	O
அதிகாரங்களும்	ADJ	O
உரிமைகளும்	ADJ	O
நலிவுறத்	VERB	O
தொடங்கின.	VERB	O

தேசிய	PROPN	B-ORG
அரசுகளின்	NOUN	I-ORG
அரசர்கள்	NOUN	O
தமது	NOUN	O
நிர்வாக	PROPN	O
செயற்பாடுகளில்	NOUN	O
புதிதாகத்	PROPN	O
தோன்றிய	ADJ	O
மத்திய	ADJ	B-NORP
வகுப்பினரின்	NOUN	B-NORP
உதவியைப்	NOUN	O
பெற்றுக்	VERB	O
கொண்டனர்.	PROPN	O

அவர்களின்	NOUN	O
வர்த்தக	PROPN	O
நடவடிக்கைகளுக்கு	NOUN	O
அரச	NOUN	O
அனுசரணை	VERB	O
கிடைத்தது.	VERB	O

மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
ஐரோப்பாவில்	NOUN	B-CONT
பொருளாதாரத்	NOUN	B-SEC
துறையில்	NOUN	I-SEC
பாரிய	ADJ	O
மாற்றங்கள்	VERB	O
ஏற்படலாயின.	VERB	O

மத்திய	ADJ	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
நிலமானிய	ADJ	O
முறையை	NOUN	O
மையமாகக்	ADV	O
கொண்ட	ADP	O
சுயதேவைப்	NOUN	O
பூர்த்தியான	ADJ	O
பொருளாதார	PROPN	O
முறை	NOUN	O
நலிவடைந்து	_	O
வர்த்தக	PROPN	B-EVE
முன்னேற்றம்	VERB	I-EVE
ஏற்பட்டது.	VERB	O

ஐரோப்பாவில்	NOUN	B-CONT
தேசிய	PROPN	B-ORG
அரசுகள்	NOUN	I-ORG
தோன்றிய	ADJ	O
பின்னர்	ADV	O
வர்த்தகத்தை	NOUN	O
விரிவடையச்செய்யும்	ADJ	O
பொருட்டு	PROPN	O
அரச	NOUN	O
அனுசரணை	NOUN	O
நேரடியாகக்	VERB	O
கிடைத்தது.	VERB	O

அதன்பொருட்டு	PROPN	O
ஐரோப்பிய	ADJ	B-CONT
நாடுகளில்	NOUN	O
தேசிய	PROPN	B-CON
வர்த்தகக்	ADV	I-CON
கொள்கை,	NOUN	I-CON
தேசிய	PROPN	B-CON
வரிக்	NOUN	I-CON
கொள்கை	NOUN	I-CON
என்பன	NOUN	O
செயற்படத்	VERB	O
தொடங்கின.	VERB	O

அவ்வாறே	NOUN	O
நாடுகாண்	NOUN	O
பயணங்களின்	NOUN	O
விளைவாகப்	NOUN	O
புதிய	ADJ	O
கடல்	NOUN	O
வழிகள்	VERB	O
கண்டுபிடிக்கப்பட்டமையானது.	VERB	O

ஐரோப்பிய	ADJ	B-NORP
இனத்தவர்	NOUN	I-NORP
கீழைத்தேசங்களுக்கும்,	NOUN	B-TER
அமெரிக்காவுக்கும்	ADJ	B-COU
செல்லக்கூடியதாக	VERB	O
இருந்தது.	VERB	O

அதனால்	NOUN	O
அப்பிரதேசங்களில்	NOUN	O
இருந்து	ADP	O
வர்த்தகப்	NOUN	O
பொருள்களான	ADJ	O
வாசனைப்	NOUN	B-PRO
பொருள்கள்,	NOUN	I-PRO
தங்கம்,	NOUN	B-PRO
வெள்ளி,	NOUN	I-PRO
முத்து,	NOUN	B-PRO
இரத்தினக்கற்கள்,	NOUN	B-PRO
யானைத்தந்தம்	NOUN	B-PRO
போன்றவற்றை	NOUN	O
ஐரோப்பாவிற்குக்	NOUN	B-CONT
கொண்டு	VERB	O
வரக்கூடியதாக	VERB	O
இருந்தது.	VERB	O

இதன்	PRON	O
மூலம்	ADP	O
வர்த்தக	PROPN	B-EVE
வளர்ச்சி	VERB	I-EVE
ஏற்பட்டது.	VERB	O

வர்த்தக	PROPN	O
வளர்ச்சியின்	NOUN	O
காரணமாகப்	NOUN	O
பணப்புழக்கம்	VERB	O
அதிகரித்தது.	VERB	O

நாணயத்தாள்கள்,	NOUN	O
நாணயக்குற்றிகள்,	NOUN	O
என்பன	NOUN	O
பணப்புழக்கத்திற்கு	VERB	O
வந்தன.	VERB	O

பணத்தைத்	NOUN	O
தூர	NOUN	O
இடங்களுக்குக்	NOUN	O
கொண்டு	VERB	O
செல்லுதல்	NOUN	O
சிரமமாகவும்	NOUN	O
பாதுகாப்பு	NOUN	O
அற்றதாகவும்	PRON	O
இருந்ததால்,	NOUN	O
காசோலை	NOUN	O
முறையும்	ADJ	O
வங்கி	NOUN	O
முறையும்	ADJ	O
ஆரம்ப	VERB	O
மாகின.	VERB	O

வர்த்தகர்கள்	NOUN	O
தமது	NOUN	O
வர்த்தகத்திற்குத்	NOUN	O
தேவையான	ADJ	O
பணத்தை	NOUN	O
வங்கி	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
கடனாகப்	NOUN	O
பெறக்கூடியதாக	ADV	O
இருந்தது.	NOUN	O

கி.பி.	PROPN	B-TIME
1453	NUM	B-YEAR
ஆம்	AUX	O
ஆண்டு	NOUN	O
கொன்ஸ்தாந்திதோபிள்	NOUN	B-CITY
நகர்	NOUN	O
துருக்கியரால்	NOUN	B-NORP
கைப்பற்றப்பட்டதுடன்	NOUN	O
மேற்கு,	NOUN	O
கிழக்கு	NOUN	O
நாடுகளுக்கிடையிலாள	NOUN	O
வர்த்தகம்	VERB	O
தடைப்பட்டது.	VERB	O

கடல்,	NOUN	O
தரை	NOUN	O
வழிகள்	NOUN	O
அனைத்தும்	PRON	O
பெரும்பாலும்	ADJ	O
துருக்கிய	ADJ	B-GOV
பேரரசின்	NOUN	I-GOV
கீழ்	AUX	O
வந்தன.	VERB	O

இதனால்	ADV	O
ஆசியாவிலுள்ள	_	O
பொருள்களைப்	NOUN	O
பெற்றுக்கொள்ளும்	ADJ	O
பொருட்டு	PROPN	O
கிழக்கு	NOUN	O
நாடுகளுக்குச்	NOUN	O
செல்லக்கூடிய	ADJ	O
கடல்	NOUN	O
வழியைக்	NOUN	O
கண்டுபிடிக்க	VERB	O
ஐரோப்பியர்	VERB	B-NORP
முனைந்தனர்.	PROPN	O

புதிய	ADJ	O
கடல்	NOUN	O
வழியைக்	NOUN	O
கண்டுபிடிக்கக்கூடிய	ADJ	O
சாதகமான	ADJ	O
சூழலும்	ADJ	O
அக்காலத்தில்	NOUN	O
ஐரோப்பாவில்	VERB	B-CONT
நிலவியது.	VERB	O

பாதுகாப்பாக	ADV	O
கடற்பிரயாணம்	NOUN	O
செய்யக்கூடிய	ADJ	O
திசையறி	NOUN	B-EQUIP
கருவி,	NOUN	I-EQUIP
வட	NOUN	B-EQUIP
நட்சத்திரமானி	PROPN	I-EQUIP
என்பன	VERB	O
கண்டுபிடிக்கப்பட்டது.	VERB	O

மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
புவி	NOUN	O
கோள	_	O
வடிவானது	_	O
என்பது	PART	O
அறியப்பட்டது.	VERB	O

தொலமியின்	NOUN	B-PER
உலகப்படத்தின்	NOUN	O
மூலம்	ADP	O
உலகம்	NOUN	O
பற்றிய	ADP	O
தெளிவான	ADJ	O
விளக்கம்	VERB	O
கிடைத்தது.	VERB	O

தேசிய	PROPN	B-ORG
அரசுகள்	NOUN	I-ORG
நாடுகாண்	NOUN	O
பயணங்களுக்கு	NOUN	O
அனுசரணை	VERB	O
வழங்கியது.	VERB	O

நாடுகாண்	NOUN	O
பயணங்களின்	NOUN	O
ஆரம்பத்தில்	NOUN	O
அதில்	PRON	O
ஆர்வம்	NOUN	O
காட்டிய	ADJ	O
நாடுகளாகக்	ADV	O
கடலை	NOUN	O
அண்டிய	ADJ	O
போர்த்துக்கலும்	ADJ	B-COU
ஸ்பானியாவும்	VERB	B-COU
விளங்கின.	VERB	O

போர்த்துக்கல்	NOUN	B-COU
இளவரசனான	ADJ	O
ஹென்றி	PROPN	B-PER
(	PUNCT	O
கடலோடி	NOUN	B-PER
ஹென்றி	PROPN	I-PER
)	PUNCT	O
நாடுகாண்	NOUN	O
பயணத்திற்குப்	NOUN	O
பூரண	NOUN	O
ஒத்து	_	O
ழைப்பை	VERB	O
நல்கினான்.	PROPN	O

போர்த்துக்கலிலிருந்து	_	B-COU
கீழைத்	NOUN	O
தேசங்களை	NOUN	O
அடைய	NOUN	O
கடல்	NOUN	O
வழியைக்	NOUN	O
கண்டுபிடிக்க	VERB	O
முற்பட்ட	ADJ	O
பர்த்தலோமேயு	NOUN	B-PER
டயஸ்	PROPN	I-PER
ஆபிரிக்காவின்	NOUN	B-CONT
தென்	NOUN	O
முனையை	NOUN	O
அடைந்ததும்,	NOUN	O
அங்கு	ADV	O
புயலால்	NOUN	O
சிக்குண்டு	NOUN	O
அப்பிரதேசத்திற்கு	ADV	O
புயல்முனை	NOUN	B-NAME
என்று	PART	O
பெயரிட்டு	PROPN	O
மீண்டும்	ADJ	O
தன்	NOUN	O
தாய்	NOUN	O
நாட்டுக்குத்	VERB	O
திரும்பினான்.	PROPN	O

பின்னர்	ADV	O
போர்த்துக்கல்	NOUN	B-COU
மன்னனால்	NOUN	B-DES
நன்னம்பிக்கை	NOUN	B-LOC
முனை	NOUN	I-LOC
என	PART	O
அதற்குப்	VERB	O
பெயரிடப்பட்டது.	VERB	O

பர்த்தலோமேயு	NOUN	B-PER
டயஸ்	PROPN	I-PER
சென்ற	ADJ	O
வழியாகத்	PROPN	O
தன்	NOUN	O
பயணத்தை	NOUN	O
மேற்கொண்ட	ADJ	O
வாஸ்கொடகாமா	NOUN	B-PER
இந்தியாவின்	PROPN	B-COU
கள்ளிக்கோட்டையை	VERB	B-TER
அடைந்தான்.	PROPN	O

இது	PRON	O
ஐரோப்பியர்களால்	NOUN	B-NORP
ஆசியாவுக்கு	NOUN	B-CONT
வருவதற்கு	VERB	O
முதன்முதலாகக்	ADV	O
கண்டுபிடிக்கப்பட்ட	VERB	O
கடற்ப்பாதையாகும்.	PROPN	O

ஸ்பானிய	ADJ	B-COU
மன்னனான	ADJ	O
பேர்டினன்ட்,	NOUN	B-PER
அவனது	_	O
மனைவி	NOUN	O
இசபெலா	NOUN	B-PER
ஆகியோரின்	NOUN	O
அனுசரணையுடன்	NOUN	O
கிறிஸ்டோபர்	NOUN	B-PER
கொலம்பஸ்	PROPN	I-PER
மேற்கிந்திய	ADJ	B-COU
தீவுகளைக்	VERB	I-COU
கண்டுபிடித்தான்.	PROPN	O

அமெரிக்கோ	NOUN	B-PER
வெஸ்புஷி	NOUN	I-PER
அமெரிக்காவை	NOUN	B-COU
கண்டுப்பிடித்தான்.	PROPN	O

பெர்டினன்ட்	NOUN	B-PER
மகலன்	NOUN	I-PER
பிலிப்பைன்சையும்	ADJ	B-COU
கயபொட்	NOUN	B-PER
சகோதரர்கள்	NOUN	I-PER
கனடாவையும்	VERB	B-COU
கண்டுபிடித்தனர்.	PROPN	O

மறுமலர்ச்சி	NOUN	B-EVE
முதன்	ADJ	O
முதலில்	ADV	O
இத்தாலியில்	NOUN	B-COU
புளோரன்ஸ்	PROPN	B-CITY
நகரில்	VERB	O
ஆரம்பமானது.	VERB	O

பின்னர்	ADV	O
அது	PRON	O
இத்தாலியின்	NOUN	B-COU
ஏனைய	NOUN	O
பிரதேசங்களுக்குப்	NOUN	O
பரவிய	ADJ	O
பின்னர்	ADV	O
ஐரோப்பா	NOUN	B-CONT
முழுவதும்	PRON	O
பரவியது.	VERB	O

மறுமலர்ச்சிக்	NOUN	B-TIME
காலத்தில்	NOUN	I-TIME
மேற்கொள்ளப்பட்ட	ADJ	O
நாடுகாண்	NOUN	O
பயணங்களினால்	NOUN	O
ஐரோப்பியர்	NOUN	B-NORP
புதிய	ADJ	O
நாடுகளைக்	NOUN	O
கண்டுபிடித்ததுடன்	NOUN	O
அங்கு	ADV	O
செல்லவும்	VERB	O
தொடங்கினர்.	PROPN	O

இதன்	PRON	O
விளைவாக	ADV	O
ஆசியா,	NOUN	B-CONT
ஆபிரிக்கா,	NOUN	B-CONT
அமெரிக்கா	PROPN	B-CONT
போன்ற	ADP	O
கண்டங்களில்	NOUN	O
பல	ADJ	O
நாடுகள்	NOUN	O
பல்வேறு	ADJ	O
ஐரோப்பிய	ADJ	B-NORP
இனத்தவர்களின்	NOUN	I-NORP
ஆதிக்கம்	VERB	O
பரவியது.	VERB	O

16	NUM	B-TIME
ஆம்	AUX	I-TIME
நூற்றாண்டில்	NOUN	I-TIME
இருந்து	ADP	O
நான்கரை	NOUN	B-TIME
நூற்றாண்டுகள்	NOUN	I-TIME
வரை	ADP	O
இக்கண்டங்களிலுள்ள	_	O
சில	ADJ	O
நாடுகள்	NOUN	O
ஐரோப்பிய	ADJ	B-NORP
இனத்தவரின்	NOUN	I-NORP
குடியேற்ற	ADJ	O
நாடுகளாக	VERB	O
விளங்கின.	VERB	O
